<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:NoticeSubType><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">17</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>https://www.rib.de</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="DEU">Hamburg Port Authority AöR</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Neuer Wandrahm 4</cbc:StreetName><cbc:Department>Zentrale Vergabestelle</cbc:Department><cbc:CityName>Hamburg</cbc:CityName><cbc:PostalZone>20457</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">DE600</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>00005545</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>004940428473919</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>zentralereinkauf@hpa.hamburg.de</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cbc:WebsiteURI>http://fhh.hamburg.de/</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="DEU">Vergabekammer bei der Finanzbehörde</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:StreetName>Gänsemarkt 36</cbc:StreetName><cbc:CityName>Hamburg</cbc:CityName><cbc:PostalZone>20354</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">DE600</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID>040428231690</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>040428231690</cbc:Telephone><cbc:Telefax>040428232020</cbc:Telefax><cbc:ElectronicMail>vergabekammer@fb.hamburg.de</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="DEU">Beschaffungsamt des BMI</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:CityName>Bonn</cbc:CityName><cbc:PostalZone>53119</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DEA22</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID schemeID="002">994-DOEVD-83</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+49228996100</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>esender_hub@bescha.bund.de</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00182163-2024</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">62/2024</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2024-03-27Z</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.7</cbc:CustomizationID><cbc:ID schemeName="notice-id">2fd1d0f7-9d50-47cd-890f-188a64dd0a5d</cbc:ID><cbc:ContractFolderID>4f0160f2-85fc-4f0a-8cbe-8ca313e5fa2a</cbc:ContractFolderID><cbc:IssueDate>2024-03-26+01:00</cbc:IssueDate><cbc:IssueTime>12:05:00+01:00</cbc:IssueTime><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><cbc:RequestedPublicationDate>2024-03-26+01:00</cbc:RequestedPublicationDate><cbc:RegulatoryDomain>32014L0025</cbc:RegulatoryDomain><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><cbc:NoticeLanguageCode listName="eu-official-language">DEU</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cbc:BuyerProfileURI>https://www.vergabe.rib.de</cbc:BuyerProfileURI><cac:ContractingPartyType><cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">body-pl-ra</cbc:PartyTypeCode></cac:ContractingPartyType><cac:ContractingActivity><cbc:ActivityTypeCode listName="entity-activity">port</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:ProcurementLegislationDocumentReference><cbc:ID>sektvo</cbc:ID></cac:ProcurementLegislationDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:Description languageID="DEU">Der Bieter oder die Bietergemeinschaft hat eine Erklärung vorzulegen, dass keine zwingenden Ausschlussgründe gem. § 123 GWB und keine fakultativen Ausschlussgründe gem. § 124 GWB vorliegen.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:ProcedureRelaunchIndicator>true</efbc:ProcedureRelaunchIndicator></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">comp-dial</cbc:ProcedureCode><cac:NoticeDocumentReference><cbc:ID>502000-2023</cbc:ID></cac:NoticeDocumentReference></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>CS-2032-24-WT-EU</cbc:ID><cbc:Name languageID="DEU">Lieferung von persönlicher Schutzausrüstung und Betriebssicherheitsmaterial</cbc:Name><cbc:Description languageID="DEU">Die Hamburg Port Authority AöR (HPA) beabsichtigt den Abschluss einer Rahmenvereinbarung bzw. mehrerer Rahmenvereinbarungen zur Lieferung von von persönlicher Schutzausrüstung und Betriebssicherheitsmaterial. 

Nachstehende Produktkategorien werden von der HPA benötigt:
Warnschutz/Körperschutz
Kopfschutz
Handschutz
Fußschutz
Atemschutz
Betriebssicherheitsmaterial

In der Dialogphase werden die bei der HPA im Einsatz befindlichen Produkten der persönlichen Schutzausrüstung zur Verfügung gestellt. Auf dieser Grundlage werden mit den Teilnehmer des Dialoges Lösungen erarbeitet, mit dem Ziel dass alle benötigten Produkte optimal abdeckt sind. In der Dialogphase werden ggf. die Tragetests der relevanten Produkte/Produktgruppen  durchgeführt.

Abrufberechtigt aus dieser Rahmenvereinbarung sind folgende mit der Hamburg Port Authority AöR verbundene Unternehmen:

Flotte Hamburg GmbH &amp; Co. KG
HPA Polder Hamburg GmbH
Cruise Gate Hamburg GmbH
Flotte Hamburg Verwaltungs-GmbH</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="eforms-contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:Note languageID="DEU">1.) Das Vergabeverfahren erfolgt nach der SektVO.
 2.) Bei dieser Bekanntmachung handelt es sich um einen Aufruf zur Teilnahme am Wettbewerb mit anschließendem Wettbewerblichen Dialog. 
 3.) Unter www.vergabe.rib.de ist ein Bewerberbogen und dazugehörige Anlagen abzurufen. Dieser Bewerberbogen beschreibt die für den Teilnahmeantrag zwingend einzuhaltende Form. Der ausgefüllte Bewerberbogen ist mit den Teilnahmeunterlagen einzureichen. 
 4.) Die Übermittlung von Teilnahmeanträgen und allen einzureichenden Unterlagen/Anlagen und Nachweisen muss ausschließlich auf elektronischen Weg (digital) erfolgen. Hierzu ist bei den Vergaben der Hamburg Port Authority AöR und ihren Tochterunternehmen zwingend die Vergabeplattform www.vergabe.rib.de zu nutzen. Eine (kostenfreie) Registrierung auf der Plattform ist hierbei erforderlich. Teilnahmeanträge müssen über die Vergabeplattform elektronisch in Textform, elektronisch mit fortgeschrittener Signatur oder elektronisch mit qualifizierter Signatur zum vorgegebenen Termin eingereicht werden. Ein nicht form- oder fristgerecht übermittelter Teilnahmeantrag wird ausgeschlossen. Es sind nur Teilnahmeanträge zur Öffnung zugelassen, die bis zum Ablauf der Teilnahmefrist elektronisch über die Vergabeplattform eingegangen sind. 
 5.) Bewerbergemeinschaften sind zugelassen, jedoch ist die Bildung einer Bewerbergemeinschaft zu begründen. Der Bewerberbogen ist für jedes Mitglied einer Bewerbergemeinschaft einzureichen, nicht jedoch für Nachunternehmer. Weitere Angaben, s. Kapitel 5 in den Informationen zum Bewerberbogen. 
 6.) Nachunternehmer: Siehe Kapitel 6 in den Informationen zum Bewerberbogen. 
 7.) Ausländische Bewerber/Unternehmen haben gleichwertige Bescheinigungen ihres Herkunftslandes vorzulegen. Bei fremdsprachigen Bescheinigungen kann vom Auftraggeber eine Übersetzung in deutscher Sprache nachgefordert werden. 
8.) Sollten sich aus Sicht des Bewerbers Nachfragen ergeben, sind diese über die Vergabe-Plattform zu stellen.  
Rechtzeitig beim Auftraggeber beantragte Auskünfte zu den Bewerbungsunterlagen werden in der nach § 16 Abs. 3 Nr. 1 SektVO  vorgesehenen Frist vor Eingang der Teilnahmeanträge erteilt.  
Fragen, die während des laufenden Verfahrens gestellt und beantwortet werden, sind unter www.vergabe.rib.de veröffentlicht. Der Bewerber hat eigenverantwortlich und regelmäßig die Informationen abzurufen. 
9.) Im Teilnahmewettbewerb werden nur Bewerber berücksichtigt, welche die angegebenen Teilnahmebedingungen erfüllen. Hinweis: Bewertungskriterien gem. Kapitel 10 der Informationen zum Bewerberbogen. 
 10.) Alle Bewerber, die die Mindestanforderungen erfüllen, erhalten nach Auswertung der Teilnahmeanträge die Einladung zur Dialogphase. Die anderen Bewerber erhalten eine entsprechende Information über die Nichtberücksichtigung im weiteren Vergabeverfahren. 
11.) Die Ausschreibung ist für Klein- und Mittelständische Unternehmen geeignet.
12.) Der wettbewerbliche Dialog wird in folgenden Stufen untergliedert:
Stufe 1:	Teilnahmewettbewerb
Stufe 2.1.:          Dialogphase 1
Stufe 2.2.:          Dialogphase 2
Stufe 3:	Abgabe eines finalen Angebots.
Für die Teilnahme am wettbewerblichen Dialog ist keine Zahlung einer Aufwandsentschädigung vorgesehen. Sollte ein Tragetest notwendig sein, sind die Artikel in gewünschter Menge und Größe zu Einkaufspreisen zur Verfügung zu stellen. Die ausgeschiedenen Teilnehmer der Dialogphase 1 erhalten eine entsprechende Information über deren Nichtberücksichtigung in der Dialogphase 2.
Der zeitliche Ablauf des Wettbewerblichen Dialoges ist den Ausschreibungsunterlagen zu entnehmen.
Der Auftraggeber behält sich ausdrücklich vor, den Dialog in mehreren aufeinander folgenden Phasen durchzuführen – aktuell sind zwei Dialogrunden geplant – und die Zahl der Lösungen schrittweise anhand der bekanntgemachten Zuschlagskriterien zu verringern, vgl. § 17 Abs. 6 SektVO.
Im Anschluss an den ersten Dialog erhalten die Bieter die Möglichkeit, ihre eingereichten Lösungen (für alle Varianten) nach den neuen Erkenntnissen aus dem Dialog zu überarbeiten, einzureichen und Produkte für den Tragetest zur Verfügung zu stellen. Die überarbeiteten Lösungen werden anhand der Zuschlagskriterien bewertet. Der Auftraggeber behält sich vor nach der Dialogphase 1 direkt in die Angebotsphase zu gehen, wenn die angepassten zuschlagsfähigen Lösungen den Anforderungen des Auftraggebers entsprechen. 
In der Angebotsphase werden alle verbliebenen Bieter aufgefordert ein endgültiges und verbindliches Angebot einzureichen. Dies erfolgt auf Basis der vorherigen Phase bzw. die im Anschluss hieran erfolgten Klarstellungen und Präzisierungen sowie eines für alle Bieter einheitlichen finalen Vertragstextes.
Es ist geplant, das Vergabeverfahren bis Ende Dezember 2024 mit einer verbindlichen Auftragserteilung pro Leistungsverzeichnis abzuschließen.</cbc:Note><cac:RequestedTenderTotal><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:FrameworkMaximumAmount currencyID="EUR">2700000.00</efbc:FrameworkMaximumAmount></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="EUR">1800000.00</cbc:EstimatedOverallContractAmount></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">18100000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">18142000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">18444100</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">18831000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cac:Address><cbc:CityName>Hamburg</cbc:CityName><cbc:PostalZone>20457</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">DE600</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0000</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="DEU">Eignung zur Berufsausübung</cbc:Name><cbc:Description languageID="DEU">1.) Angaben, ob und auf welche Art die Bewerberinnen und Bewerber wirtschaftlich mit Unternehmen verknüpft sind oder ob und auf welche Art sie auf den Auftrag bezogen in relevanter Weise mit anderen zusammenarbeiten, sofern dem nicht berufsrechtliche Vorschriften entgegenstehen (Kategorie A.5 gem. Bewerberbogen). 
2.) Darstellung der Organisationsstruktur des Unternehmens, der Standorte und der Niederlassungen. Sofern die Ausführung durch eine Niederlassung erfolgen soll, sind die abgefragten Daten für die Niederlassung zu erstellen. (Kategorie A.6 gem. Bewerberbogen)
3.) Bescheinigung über die Eintragung in das Berufs- oder Handelsregister (Kategorie A.8 gem. Bewerberbogen)
4.) Formlose Erklärung, dass keine Ausschlussgründe gemäß § 123 und 124 GWB 2016 vorliegen (Kategorie A.9 gem. Bewerberbogen).
5.) Bestehende Berufs- und/oder Betriebshaftpflichtversicherung (Kategorie A.10 gem. Bewerberbogen)
6.) Erklärung zur Qualitätssicherung (Kategorie A.12 gem. Bewerberbogen)
7.) Erklärung zu EU-Sanktionen (Kategorie A.13 gem. Bewerberbogen)</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="DEU">Wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit</cbc:Name><cbc:Description languageID="DEU">1.) Umsatz des Unternehmens, während der letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahre, soweit er Leistungen betrifft, die mit der zu vergebenden Leistung vergleichbar sind. Soweit die Umsätze von dem Bewerber zusammen mit anderen (z.B. Bietergemeinschaft) erbracht wurden, sind diese gesondert unter Angabe des prozentualen Anteils am Gesamtumsatz des betreffenden Projektes auszuweisen. (Kategorie D.2 gem. Bewerberbogen)</cbc:Description><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">n-used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><cbc:Name languageID="DEU">Technische Leistungsfähigkeit</cbc:Name><cbc:Description languageID="DEU">1.) Angaben zur Ausführung von Leistungen in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren, die mit der zu vergebenen Leistung vergleichbar sind (Kategorie E.6 gem. Bewerberbogen). 
Referenzliste mit Auftraggebern mit einer aktiven SAP Ariba Anbindung in den Produktkategorien:
Warnschutz/Körperschutz
Kopfschutz
Handschutz
Fußschutz
Atemschutz
Betriebssicherheitsmaterial
(Kategorie E.6 gem. Bewerberbogen)

2.) Folgende nachweise sind zu erbringen: 
 - ISO 9001 Zertifizierung
 - geltende Vorschriften und Normen
 - Anbindung Ariba Netzwerk, Mitteilung der Ariba Netzwerk ID
 - Bereitstellung der Kataloge in einen PunchOut Level 2 über Ariba Netzwerk
 - Anprobe in Hamburg, oder alternatives Konzept
 - Konzept über Umsetzung technischer Merkmale im Onlineshop
(Kategorie E.7 gem. Bewerberbogen)

Mindestanforderungen: 

Zu 2.) Kategorie E.7 gem. Bewerberbogen:
- Es werden ausschließlich Bieter berücksichtigt, die gemäß ISO 9001 zertifiziert sind. Ein entsprechendes Zertifikat ist beizufügen.
- Die zum Zeitpunkt der Lieferung in Deutschland aktuell geltenden Vorschriften und Normen (CE, PSA-Richtlinie und die damit ggf. verbundene Baumusterprüfung, Personalvertretungsgesetz, Arbeitsschutzgesetz) sind einzuhalten.
- Die Bereitstellung und Abwicklung (Bestellung und Auftragsbestätigung) der Rahmenvertragsartikel erfolgt über das Ariba Netzwerk. Beim Einreichen der Unterlagen zum Teilnahmewettbewerb ist uns die Ariba Netzwerk-ID zu nennen
- Die Bereitstellung der Artikel aus der Ausschreibung soll innerhalb von 4 Wochen nach Zuschlagserteilung wie folgt realisiert werden: 
- Erstellung eines individuellen Onlineshops mit unseren Artikeln aus den zugeteilten Losen 
- Anbindung des Onlineshops an unser Ariba System mittels OCI Schnittstelle
- Der Auftragnehmer bietet für Einzelfälle die Möglichkeit einer Anprobe in seinen Räumlichkeiten in Hamburg oder in den Räumlichkeiten der HPA an. 
Sollte keine örtliche Verfügbarkeit möglich sein, kann uns ein Konzept mit einer alternativen Anprobe zur Verfügung gestellt werden.
- Die Umsetzung der technischen Merkmale ist in einem Konzept darzustellen und uns in Form eines Testzuganges zu einem Onlineshop zur Verfügung zu stellen.
Folgende Merkmale werden bewertet: 
- Suchfunktion innerhalb des Onlineshops und 
- Aktive Fehlerkorrektur innerhalb des Onlineshops.
Können diese Mindestanforderungen nicht nachgewiesen werden, erfolgt der Ausschluss aus dem weiteren Vergabeverfahren.</cbc:Description></efac:SelectionCriteria><efac:StrategicProcurement><efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis></efac:StrategicProcurement></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator><cbc:MultipleTendersCode listName="permission">allowed</cbc:MultipleTendersCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><cbc:ID>131448</cbc:ID><cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType><cbc:LanguageID>DEU</cbc:LanguageID><cac:Attachment><cac:ExternalReference><cbc:URI>https://www.meinauftrag.rib.de/public/DetailsByPlatformIdAndTenderId/platformId/3/tenderId/131448</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:PaymentTerms><cbc:Note languageID="DEU">Finanzielle Vereinbarungen werden in der nachfolgenden Dialogphase bekanntgegeben.</cbc:Note></cac:PaymentTerms><cac:TendererQualificationRequest><cbc:CompanyLegalFormCode listName="required">false</cbc:CompanyLegalFormCode><cbc:CompanyLegalForm languageID="DEU">Gesamtschuldnerisch haftend mit bevollmächtigtem(r) Vertreter(in)</cbc:CompanyLegalForm></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="missing-info-submission">late-some</cbc:TendererRequirementTypeCode><cbc:Description languageID="DEU">Die Formale Prüfung der eingegangenen Teilnahmeanträge erfolgt anhand der in den Unterlagen genannten Anforderungen. Dabei wird der Auftraggeber die Regelungen des §51 SektVO berücksichtigen .</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="reserved-procurement">none</cbc:TendererRequirementTypeCode></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode><cbc:Description languageID="DEU">Die Bedingungen für die Ausführung werden in der nachfolgenden Dialogphase bekanntgegeben.</cbc:Description></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">false</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cbc:CalculationExpression languageID="DEU">Als Bewertungsmethode wird die Erweiterte Richtwertmethode mit folgenden Parametern angesetzt:
• Schwankungsbereich: 6%
• Entscheidungskriterium: Tragekomfort
• Ergänzungskriterium: Preis

Der Leistungs-Preis-Quotienten wird durch die Bestimmung der Kennzahl „Z“, die nach folgender Formel aus der Preiskennzahl „P“ und den Leistungspunkten „L“, ermittelt wird, bestimmt. Die dabei verwendete Formel lautet: Z=L/P.
Die Preiskennzahl wird wie folgt ermittelt: Preiskennzahl „P“ = Angebotspreis inkl. Nachlass ohne Bedingungen 
Die Leistungspunkte L werden für die Produkte/Produktgruppen vergeben:
Tragetests 
a. Allgemeine Perspektive (50%)
- Verbesserung (16,7%)
- Normen (16,7%)
- Design (16,7%)
b. Angestelltenperspektive (50%)
- Tragekomfort (25%)
- Strapazierfähigkeit (25%)

Die Bewertung der vom Bieter eingereichten Produkte durch den Auftraggeber erfolgt unter Ausübung seines Beurteilungsspielraums im Rahmen einer Gesamtbetrachtung.</cbc:CalculationExpression></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:DocumentProviderParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:DocumentProviderParty><cac:TenderRecipientParty><cbc:EndpointID>https://www.meinauftrag.rib.de</cbc:EndpointID></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderValidityPeriod><cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">40</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:PresentationPeriod><cbc:Description languageID="DEU">Hinsichtlich der Fristen für die Einlegung von Rechtsbehelfen gilt § 160 Abs.3 Nr. 4 GWB 2016. Insbesondere ist ein Antrag auf ein Nachprüfungsverfahren gemäß § 160 Abs.3 Nr. 4 GWB 2016 nur zulässig, soweit nichtmehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</cbc:Description></cac:PresentationPeriod><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><cbc:ID>DEU</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:AccessToolName>https://www.meinauftrag.rib.de</efbc:AccessToolName><efbc:ProcedureRelaunchIndicator>false</efbc:ProcedureRelaunchIndicator></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cbc:CandidateReductionConstraintIndicator>true</cbc:CandidateReductionConstraintIndicator><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cbc:AccessToolsURI>https://www.meinauftrag.rib.de</cbc:AccessToolsURI><cac:ParticipationRequestReceptionPeriod><cbc:EndDate>2024-04-30+02:00</cbc:EndDate><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:ParticipationRequestReceptionPeriod><cac:NoticeDocumentReference><cbc:ID>502000-2023</cbc:ID></cac:NoticeDocumentReference><cac:EconomicOperatorShortList><cbc:LimitationDescription>false</cbc:LimitationDescription></cac:EconomicOperatorShortList><cac:OpenTenderEvent><cbc:Description languageID="DEU">Die HPA führt die Eröffnungstermine ohne Bieterbeteiligung durch</cbc:Description><cac:OccurenceLocation><cbc:Description languageID="DEU">Ausschreibungsstelle HPA, Brooktorkai 1. 20457 Hamburg</cbc:Description></cac:OccurenceLocation></cac:OpenTenderEvent><cac:AuctionTerms><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:FrameworkAgreement><cbc:Justification languageID="DEU">Die Laufzeit entspricht dem §19 Abs. 3 SektVO</cbc:Justification></cac:FrameworkAgreement><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">fa-wo-rc</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><cbc:ID>CS-2032-24-WT-EU</cbc:ID><cbc:Name languageID="DEU">Lieferung von persönlicher Schutzausrüstung und Betriebssicherheitsmaterial</cbc:Name><cbc:Description languageID="DEU">Die Hamburg Port Authority AöR (HPA) beabsichtigt den Abschluss einer Rahmenvereinbarung bzw. mehrerer Rahmenvereinbarungen zur Lieferung von von persönlicher Schutzausrüstung und Betriebssicherheitsmaterial. 

Die Bereitstellung der Kataloge erfolgen in einem PunchOut Level 2 über ARIBA Netzwerk. Dabei erfolgen die Bestellungen über das ARIBA Netzwerk. 

Nachstehende Produktkategorien werden von der HPA benötigt:
Warnschutz/Körperschutz
Kopfschutz
Handschutz
Fußschutz
Atemschutz
Betriebssicherheitsmaterial

Die HPA beabsichtigt Produkte und Produktgruppen in den einzelnen Produktkategorien/Katalogen so zu bündeln, wie dies aus wirtschaftlichen oder technischen Gründen zweckmäßig erscheint. Für die Vergabe der Produktgruppe kommen dann nur Auftragnehmer in Betracht, die sämtliche Produkte anbieten können.
In der Dialogphase werden die bei der HPA im Einsatz befindlichen Produkten der persönlichen Schutzausrüstung zur Verfügung gestellt. Auf dieser Grundlage werden mit den Teilnehmer des Dialoges Lösungen erarbeitet, mit dem Ziel dass alle benötigten Produkte optimal abdeckt sind. In der Dialogphase werden ggf. die Tragetests der relevanten Produkte/Produktgruppen  durchgeführt.
Der Auftraggeber ist berechtigt, Kataloge während der Vertragslaufzeit mit den einzelnen Vertragspartnern anzupassen, sofern zusätzliche Produkte benötigt werden, sich innovative Alternativen bieten oder Produkte nicht mehr geliefert werden.

Der Auftraggeber ist weiterhin berechtigt, Leistungen außerhalb der Rahmenvereinbarung im Wege eines gesonderten Vergabeverfahrens zu vergeben, soweit er dies als zweckmäßig ansieht.
Die angegebene Höchstgrenze ist nicht abschließend und verpflichtet die HPA nicht, Einzelaufträge in einer bestimmten Menge und Höhe abzuschließen. Der Auftragnehmer hat keinen Anspruch auf den Abschluss von Einzelaufträgen, weder hinsichtlich der Anzahl noch hinsichtlich deren Umfang bzw. Auftragsvolumen. Die Regelung des § 132 GWB bleibt unberührt.</cbc:Description><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">supplies</cbc:ProcurementTypeCode><cbc:SMESuitableIndicator>false</cbc:SMESuitableIndicator><cac:ProcurementAdditionalType><cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode></cac:ProcurementAdditionalType><cac:RequestedTenderTotal><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efbc:FrameworkMaximumAmount currencyID="EUR">2700000.00</efbc:FrameworkMaximumAmount></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><cbc:EstimatedOverallContractAmount currencyID="EUR">1800000.00</cbc:EstimatedOverallContractAmount></cac:RequestedTenderTotal><cac:MainCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">18100000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">18142000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">18444000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:AdditionalCommodityClassification><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">18830000</cbc:ItemClassificationCode></cac:AdditionalCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cac:Address><cbc:CityName>Hamburg</cbc:CityName><cbc:PostalZone>20457</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts-lvl3">DE600</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="eforms-country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation><cac:PlannedPeriod><cbc:StartDate>2025-01-01+01:00</cbc:StartDate><cbc:EndDate>2025-12-31+01:00</cbc:EndDate></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><cbc:OptionsDescription languageID="DEU">Die maximale Vertragslaufzeit beträgt 8 Jahre. Die Rahmenvereinbarung wird für ein Jahr geschlossen. Es bestehen 7 Verlängerungsoptionen um jeweils ein weiteres Jahr. Die Preise sind für ein Jahr fest zu kalkulieren. Preisanpassungen sind zu den Verlängerungen möglich, müssen aber begründet werden und bedürfen der schriftlichen Zustimmung des Auftragsgebers. 
 
Eine Anpassung der Einheitspreise zur Vertragsverlängerung erfolgt auf Anforderung und maximal nach der Entwicklung des vom Statistischen Bundesamt ermittelten „Preisindizes für gewerbliche Produkte vor allem Arbeits- und Berufsbekleidung (101 14 12)". Hierfür wird rückblickend schauend vom neuesten veröffentlichten Indexwert I2 ein der Laufzeit entsprechender Zeitraum betrachtet bis zum Indexwert I1. Der EP wird maximal gem. folgender Formel angepasst: 
 
Neuer EP=aktueller EP+ aktueller EP * (I2/I1 * 100−100) / 100</cbc:OptionsDescription><cbc:MaximumNumberNumeric>7</cbc:MaximumNumberNumeric><cac:Renewal><cac:Period><cbc:Description languageID="DEU">Der Auftraggeber ist berechtigt, Kataloge während der Vertragslaufzeit mit den einzelnen Vertragspartnern anzupassen, sofern zusätzliche Produkte benötigt werden, sich innovative Alternativen bieten oder Produkte nicht mehr geliefert werden können.</cbc:Description></cac:Period></cac:Renewal></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></ContractNotice>