<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:ccts-cct="urn:un:unece:uncefact:data:specification:CoreComponentTypeSchemaModule:2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:qdt="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:QualifiedDataTypes-2" xmlns:udt="urn:oasis:names:specification:bdndr:schema:xsd:UnqualifiedDataTypes-1"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:NoticeSubType><!--OPP-070-notice (Order: 01)--><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">20</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><!--BT-505-Organization-Company (Order: 01)--><cbc:WebsiteURI>https://hamburg.de/fb/</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><!--OPT-200-Organization-Company (Order: 02)--><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><!--BT-500-Organization-Company (Order: 02)--><cbc:Name languageID="DEU">Finanzbehörde Hamburg</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><!--BT-510(a)-Organization-Company (Order: 08)--><cbc:StreetName>Gänsemarkt 36</cbc:StreetName><!--BT-16-Organization-Company (Order: 15)--><cbc:Department>Hamburgweite Dienste und Organisation</cbc:Department><!--BT-513-Organization-Company (Order: 20)--><cbc:CityName>Hamburg</cbc:CityName><!--BT-512-Organization-Company (Order: 21)--><cbc:PostalZone>20354</cbc:PostalZone><!--BT-507-Organization-Company (Order: 23)--><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE600</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><!--BT-514-Organization-Company (Order: 02)--><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><!--BT-501-Organization-Company (Order: 03)--><cbc:CompanyID>84c45c8a-ba03-40cc-8f56-769ced65315a</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><!--BT-502-Organization-Company (Order: 03)--><cbc:Name>Hamburgweite Dienste und Organisation</cbc:Name><!--BT-503-Organization-Company (Order: 06)--><cbc:Telephone>+49 40428232643</cbc:Telephone><!--BT-739-Organization-Company (Order: 07)--><cbc:Telefax>+49 40427310686</cbc:Telefax><!--BT-506-Organization-Company (Order: 08)--><cbc:ElectronicMail>ausschreibungen@fb.hamburg.de</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><!--BT-505-Organization-Company (Order: 01)--><cbc:WebsiteURI>https://www.hamburg.de/behoerdenfinder/info/11725152/</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><!--OPT-200-Organization-Company (Order: 02)--><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><!--BT-500-Organization-Company (Order: 02)--><cbc:Name languageID="DEU">Vergabekammer bei der Finanzbehörde</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><!--BT-510(a)-Organization-Company (Order: 08)--><cbc:StreetName>Postfach 30 17 41</cbc:StreetName><!--BT-16-Organization-Company (Order: 15)--><cbc:Department>Rechts- und Abgabenabteilung</cbc:Department><!--BT-513-Organization-Company (Order: 20)--><cbc:CityName>Hamburg</cbc:CityName><!--BT-512-Organization-Company (Order: 21)--><cbc:PostalZone>20306</cbc:PostalZone><!--BT-507-Organization-Company (Order: 23)--><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE600</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><!--BT-514-Organization-Company (Order: 02)--><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><!--BT-501-Organization-Company (Order: 03)--><cbc:CompanyID>fc2a82a7-8962-48a4-bf78-45738e80fa10</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><!--BT-502-Organization-Company (Order: 03)--><cbc:Name>Rechts- und Abgabenabteilung</cbc:Name><!--BT-503-Organization-Company (Order: 06)--><cbc:Telephone>+49 40428231690</cbc:Telephone><!--BT-739-Organization-Company (Order: 07)--><cbc:Telefax>+49 40427923080</cbc:Telefax><!--BT-506-Organization-Company (Order: 08)--><cbc:ElectronicMail>vergabekammer@fb.hamburg.de</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="DEU">Datenservice Öffentlicher Einkauf (in Verantwortung des Beschaffungsamts des BMI)</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:CityName>Bonn</cbc:CityName><cbc:PostalZone>53119</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DEA22</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID schemeID="002">0204:994-DOEVD-83</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+49228996100</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>noreply.esender_hub@bescha.bund.de</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00236032-2024</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">79/2024</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2024-04-22Z</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--OPT-001-notice (Order: 02)--><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><!--OPT-002-notice (Order: 03)--><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.7</cbc:CustomizationID><!--BT-701-notice (Order: 06)--><cbc:ID schemeName="notice-id">f6ee42d8-d123-42f8-9752-aeac1800a182</cbc:ID><!--BT-04-notice (Order: 09)--><cbc:ContractFolderID>69cb2379-9571-4147-af6a-fb8e5f8b6f15</cbc:ContractFolderID><!--BT-05(a)-notice (Order: 10)--><cbc:IssueDate>2024-04-19+02:00</cbc:IssueDate><!--BT-05(b)-notice (Order: 11)--><cbc:IssueTime>00:00:06+02:00</cbc:IssueTime><!--BT-757-notice (Order: 14)--><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><!--BT-738-notice (Order: 16)--><cbc:RequestedPublicationDate>2024-04-19+02:00</cbc:RequestedPublicationDate><!--BT-01-notice (Order: 18)--><cbc:RegulatoryDomain>32014L0024</cbc:RegulatoryDomain><!--BT-02-notice (Order: 19)--><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-social</cbc:NoticeTypeCode><!--BT-702(a)-notice (Order: 21)--><cbc:NoticeLanguageCode>DEU</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cac:ContractingPartyType><!--BT-11-Procedure-Buyer (Order: 02)--><cbc:PartyTypeCode listName="buyer-legal-type">ra</cbc:PartyTypeCode></cac:ContractingPartyType><cac:ContractingActivity><!--BT-10-Procedure-Buyer (Order: 02)--><cbc:ActivityTypeCode listName="authority-activity">gen-pub</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><!--OPT-300-Procedure-Buyer (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:ProcurementLegislationDocumentReference><!--BT-01(e)-Procedure (Order: 02)--><cbc:ID>vgv</cbc:ID></cac:ProcurementLegislationDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><!--BT-67(a)-Procedure (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="exclusion-ground">nati-ground</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-67(b)-Procedure (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Gemäß § 123, 124 GWB, § 57, 42 Abs. 1 VgV und § 16 VOB/A</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><!--BT-88-Procedure (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Die FHH - Finanzbehörde - als Auftraggeber (AG) beabsichtigt den Abschluss eines Rahmenvertrages über Wach- und Sicherheitsdienstleistungen für Gebäude und Gelände (nachfolgend Wirtschaftseinheiten genannt) der staatlichen Schulen, der schulisch nicht genutzten Immobilien, sowie den Hochschulbau, Sportstätten und der kommunalen Gebäude in Hamburg vorwiegend während der Abwesenheit des jeweiligen Betriebspersonals für die ausgeschriebenen Lose.
Die Details der nachgefragten Leistung ergeben sich aus dieser Leistungsbeschreibung, insbesondere Ziffer 3.
Die Freie und Hansestadt Hamburg schreibt für ihre Bedarfsträger im eigenen Namen und auf eigene Rechnung und als Vertreter für die einbezogenen Institutionen in deren Namen und für deren Rechnung die Wach- und Sicherheitsdienstleistung aus.
Die Bedarfsstelle ist der SBH | Schulbau Hamburg (nachstehend SBH genannt) sowie die GMH | Gebäudemanagement Hamburg GmbH (nachstehend GMH genannt). Für die Umsetzung der Vertragsdurchführung (alle Lose) ist der SBH zuständig.
SBH | Schulbau Hamburg hat als Landesbetrieb der Freien und Hansestadt Hamburg (nachstehend SBH genannt) die Aufgabe, die Schulimmobilien und schulisch nicht genutzten Immobilien (nachstehend SNI genannt) unter Berücksichtigung der schulischen Belange nach wirtschaftlichen Grundsätzen zu planen, zu bauen, zu unterhalten und zu bewirtschaften und die mehr als 430 Schulen und schulisch nicht genutzten Immobilien an die Behörde für Schule und Berufsbildung (BSB) zu vermieten.
Die GMH | Gebäudemanagement Hamburg GmbH (nachstehend GMH genannt) ist ein städtisches Unternehmen, welches u.a. für über 70 allgemeinbildende Schulen im Süden Hamburgs (Finkenwerder, Veddel, Wilhelmsburg und Harburg) sowie für die Wirtschaftseinheiten des Hochschulbaus, der Sporttätten und der kommunalen Gebäude die Dienstleistungen des Baus, des Betriebes und der Bewirtschaftung wahrnimmt. 
Anzubieten sind Stundenverrechnungssätze für Wach- und Sicherheitsdienstleistungen. Der geschätzte Umfang (Stundenzahl) ist auf dem Vordruck Produkte / Leistungen zu entnehmen. Ebenfalls sind Pauschalen für Einweisungen anzubieten. 
Als Orientierung über die Lage und den Umfang der zu leistenden Bewachungen folgender Hinweis: Von durchschnittlich 35.065 Stunden Separatbewachungen in den Jahren 2020, 2021, 2022 und 2023 varierten werktags tagsüber zwischen 30% und 50%. Hingegen schwankten die Bewachungen Nachts zwischen ca. 40% und 60%. Die restlichen 10 bis 20% verteilen sich auf Einsätze an Sonn- und Feiertagen. Darüber hinaus fanden in den drei Jahren durchschnittlich 31.790 Revierdienstkontrollen statt. Diese Angaben stellen keine Prognose für die zukünftigen Einsätze dar.
Die Personenzahl, die für die Bewachung benötigt wird, ist variabel. Grundsätzlich ist in den Herbst- und Wintermonaten mit einem erhöhten Bedarf zu rechnen. Im Normalfall ist davon auszugehen, dass für einen Bewachungseinsatz für eine Wirtschaftseinheit eine Person, die im jeweiligen Zeitraum einmal am Tag das Grundstück samt Gebäuden kontrolliert, ausreichend sein wird. Ausnahmen mit mehr als einem Rundgang können insbesondere z.B. im Winter (Kontrolle Wegesicherheit), bei Einbruchs-/Vandalismusserien, Brandwachen und bei Baumaßnahmen vorkommen. 

Der Auftrag wird in zehn Lose unterteilt.
Die Wirtschaftseinheiten bestehen häufig aus mehreren Schulgebäuden, bzw. kommunalen Gebäuden, nebst den dazugehörigen Außengeländen sowie Sporthallen.
In den Anlagen befindet sich eine Übersichtskarte, aus der die regionale Aufteilung im Stadtgebiet ersichtlich ist. 



</cbc:Description><!--BT-105-Procedure (Order: 06)--><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><!--BT-22-Procedure (Order: 02)--><cbc:ID>2023001411</cbc:ID><!--BT-21-Procedure (Order: 03)--><cbc:Name languageID="DEU">Wach- und Sicherheitsdienste für den Schulbau Hamburg und Gebäudemanagement Hamburg GmbH</cbc:Name><!--BT-24-Procedure (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Wach- und Sicherheitsdienstleistungen für die staatlichen Schulen, schulisch nicht genutzte Immobilien, sowie den Hochschulbauten, Sportstätten und der kommunalen Gebäude, die von SBH| Schulbau Hamburg und Gebäudemanagement Hamburg GmbH (GMH) der Freien und Hansestadt Hamburg, betreut werden. Vertragslaufzeit vom 01.11.2024 bis 31.10.2026. Der Vertrag verlängert sich zweimalig um ein weiteres Jahr, bis max. 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner bis 6 Monate vor Ablauf der Vertragslaufzeit kündigt.</cbc:Description><!--BT-23-Procedure (Order: 05)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><!--BT-300-Procedure (Order: 12)--><cbc:Note languageID="DEU">Der AN haftet in vollem Umfang nach den einschlägigen
vertraglichen und gesetzlichen Bestimmungen. Bei der Einschaltung von
Nachunternehmen, Erfüllungsgehilfen und sonstigen Beauftragten haftet der AN für
sämtliche Pflichtverletzungen so, als wenn er selbst tätig geworden wäre. Außerdem
hat der AN den AG und die Bedarfsstellen von sämtlichen Schadensersatzansprüchen
Dritter freizuhalten, die im Zusammenhang mit einer Verletzung der vom AN nach
diesen Vergabeunterlagen übernommenen Pflichten gegen den AG oder die
Bedarfsstellen geltend gemacht werden sollten. Eine entsprechende
Betriebshaftpflichtversicherung ist abzuschließen, soweit diese nicht schon vorhanden
ist. Die Haftungssummen ergeben sich aus Ziffer 2.8 der Leistungsbeschreibung. Der
Auftrag ist KMU geeignet</cbc:Note><cac:MainCommodityClassification><!--BT-262-Procedure (Order: 05)--><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">79700000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><!--BT-728-Procedure (Order: 03)--><cbc:Description languageID="DEU">div. Erfüllungsorte in Hamburg </cbc:Description><cac:Address><!--BT-5131-Procedure (Order: 20)--><cbc:CityName>Hamburg </cbc:CityName><!--BT-5121-Procedure (Order: 21)--><cbc:PostalZone>20355</cbc:PostalZone><!--BT-5071-Procedure (Order: 23)--><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE600</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><!--BT-5141-Procedure (Order: 02)--><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><!--BT-137-Lot (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Die nachstehend geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise sind dem Angebot beizufügen oder während der elektronischen Angebotsabgabe anzugeben. Darüber hinausgehende Informationsunterlagen sind nicht erwünscht. Fremdsprachige Bescheinigungen bedürfen einer Übersetzung in die deutsche Sprache. Das Fehlen oder die Unvollständigkeit auch nur einer der Unterlagen, Angaben, Erklärungen und Nachweise kann zum Ausschluss des Bieters vom weiteren Vergabeverfahren führen. Dies gilt ebenfalls für die unter III.1.2) und 3) geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise. Eignungsvordruck (Vergabevordruck 04) Der den Vergabeunterlagen beigefügte Vordruck ist dem Angebot vollständig ausgefüllt beizufügen. Die Vergabestelle ist jederzeit berechtigt, die Angaben durch Registerabfragen zu verifizieren, etwa durch eine Abfrage beim Wettbewerbsregister (WRegG v. 18.07.2017, BGBl. I S. 2739), von in anderen Staaten niedergelassen Bietern wird ggf. eine gleichwertige Bescheinigung ihres Herkunftslandes gefordert. Die Ausfüllhinweise auf der ersten Seite des Vordruckes sind zwingend zu beachten. 1) Angaben für Registerabfragen (innerhalb des Eignungsvordruckes, Vergabevordruck 04): Es sind sämtliche geforderte Angaben für Registerabfragen an den vorgesehenen Stellen im Eignungsvordruck zu hinterlegen. Dazu zählen die vollständige Angabe des Unternehmens, des Sitzes und der Rechtsform, die vollständigen Daten der Geschäftsführung bzw. der verantwortlich handelnden Personen, Angabe des Registergerichts oder Genehmigungsbehörde, die Handelsregisternummer oder Geschäftsnummer der Genehmigungsbehörde, sowie die zutreffenden Steuernummern. 2) Unter Ziffer 3 des Eignungsvordrucks sind Angaben zum Nachweis des Nichtvorliegens von Ausschlussgründen nach den §§ 123 und 124 GWB zwingend zu machen. 3) Unter Ziffer 4 des Eignungsvordruckes sind folgende Angaben zu den Ausführungsbedingungen nach den §§ 3, 3a, 3b und 7 des Hamburgischen Vergabegesetzes zwingend zu hinterlegen: Tariftreue und Mindestlohn nach § 3 HmbVgG: Es ist zu erklären, dass im Fall der Auftragserteilung das Tarifvertragsgesetz, das Arbeitnehmerüberlassungsgesetz und andere gesetzlichen Bestimmungen über Mindestentgelte beachtet werden. Des Weiteren ist die Entlohnung der Beschäftigten anhand der ggf. gültigen allgemeinverbindlichen Mindestlohntarifverträge oder spezifischen Tarifverträgen aufzuschlüsseln. Es ist zu erklären, ob bei Einsatz (auch falls bei Angebotsabgabe noch nicht vorgesehen) von Leiharbeitern und Unterauftragnehmern die vorgenannten Mindestentgelte und Tarifentgelte ebenfalls Beachtung erfahren. Es ist zu erklären, dass prüffähige Entgeltabrechnungen bereitgehalten und auf Verlangen vorgelegt werden, sowie dass die Beschäftigten auf die Möglichkeit solcher Kontrollen hingewiesen wurden. Sonstige Angabe nach § 7 HmbVgG: Die Erklärungen zur ordnungsgemäßen Zahlung von Steuern, Abgaben und Sozialversicherungsbeiträgen, die Erklärung zur alleinigen Übertragung von Leistungen an Unterauftragnehmer, welche sich zur Einhaltung der §§3, 3a, 5 und 10 HmbVgG (auch falls bei Angebotsabgabe noch kein Einsatz vorgesehen ist), sowie die übrigen Erklärungen sind vollständig bei Angebotsabgabe vorzunehmen. 4) Nachweis der Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung: Unter Ziffer 1. Im Eignungsvordruck (Vordruck 04) sind Angaben zur Eintragung ins Handelsregister bzw. Angaben dazu, ob eine Eintragung im Handelsregister nicht verpflichtend ist, zu hinterlegen.  5) Eigenerklärung zum 5. RUS Sanktionspaket: Das beigefügte Formular ist vollständig ausgefüllt dem Angebot beizufügen. 6) Bietergemeinschaft: Sofern Sie als Bietergemeinschaft an der Ausschreibung teilnehmen möchten, reichen Sie zusätzlich zu dem Eignungsvordruck die Erklärung der Bietergemeinschaft ein. Den Vordruck können Sie den Vergabeunterlagen entnehmen (Vergabevordruck 12)

</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Es sind die unter Ziffer 2. des Eignungsvordrucks (Vordruck 04) aufgeführten Angaben zu machen: Erklärung, dass der Bieter über die zur Leistungsausführung erforderlichen wirtschaftlichen und finanziellen Kapazitäten verfügt, um den Auftrag in der geforderten Qualität auszuführen, Angaben zum Umsatz des Unternehmens in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren.</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Es sind die unter Ziffer 2. des Eignungsvordrucks (Vordruck 04) aufgeführten Angaben zu machen: Gültiges Zertifikat über die Einführung eines Qualitätsmanagementsystem nach DIN EN 9001, Erklärung, dass der Bieter über die erforderlichen personellen und technische Mittel sowie ausreichend Erfahrung verfügt, um den Auftrag in der geforderten Qualität durchzuführen. Bestätigung, dass der Bieter in den letzten drei Jahren vergleichbare Leistungen durchgeführt hat. Zum Nachweis Ihrer Eignung sind drei Referenzen zu bisher durchgeführten Leistungen ähnlicher Art und ähnlichen Umfangs der letzten drei Jahre vorzulegen. Diese können für öffentliche sowie für nicht öffentliche bzw. privatwirtschaftliche Auftraggeber durchgeführt worden sein. Als fachlich vergleichbar werden Aufträge angesehen, die ebenfalls Wachdienste gem. Leistungsbeschreibung in der geforderten Qualität, einen gleich hohen oder höheren Schwierigkeitsgrad und Umfang aufweisen und einen tragfähigen Rückschluss auf die Leistungsfähigkeit des Bieters für die ausgeschriebene Leistung ermöglichen. Es ist dem Bietenden unbenommen, weitere Referenzen zu benennen. Da das Austauschen einer fehlerhaften Referenz durch eine nach Fristende nachgereichte bedingungsgemäße Referenz nicht möglich ist und in den entsprechenden Fällen den Ausschluss des Bewerbers/ Bietenden nach sich zieht, empfiehlt die Vergabestelle eine Liste von weiteren als bedingungsgemäß betrachteten Referenzen einzureichen.</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:StrategicProcurement><!--BT-717-Lot (Order: )--><efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis></efac:StrategicProcurement></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-63-Lot (Order: 07)--><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><!--BT-60-Lot (Order: 09)--><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><!--BT-769-Lot (Order: 24)--><cbc:MultipleTendersCode listName="permission">not-allowed</cbc:MultipleTendersCode><cac:CallForTendersDocumentReference><!--OPT-140-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:ID><!--BT-14-Lot (Order: 08)--><cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType><!--BT-708-Lot (Order: 11)--><cbc:LanguageID>DEU</cbc:LanguageID><cac:Attachment><cac:ExternalReference><!--BT-15-Lot (Order: 02)--><!--BT-615-Lot (Order: 02)--><cbc:URI>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><!--BT-771-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="missing-info-submission">late-all</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-772-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Gemäß § 56 Abs. 2 VgV, § 51 Abs. 2 SektVO,  § 16a Abs. 1 VOB/A-EU. Mögliche Hinweise des Auftraggebers in den Vergabeunterlagen sind zu beachten.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-736-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-743-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-764-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-744-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">false</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Preis</cbc:Name></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Leistungsbewertung gemäß Kriterienkatalog</cbc:Name><!--BT-540-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/awardcriteria
Es ist ein Qualitätskonzept (L2) mit dem Angebot einzureichen. Die Kriterien sind untergliedert in:
-Personaleinsatzkonzept 
Der Bieter stellt dar, wie der Personaleinsatz vor Ort geplant ist. Dabei sind die Rahmenbedingungen wie Stammpersonal, Vertretungsregelungen, Pausengestaltung, Überwachung und Übergabezeiten zu berücksichtigen. Es wird darauf hingewiesen, dass die Bieter die einschlägigen Vorschriften beachten müssen. Außerdem soll auf die Überwachung des eingesetzten Personals eingegangen werden. (Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 40 %, max. 400 Punkte)
-Kommunikation ggü. dem AG und Dienstaufsicht (Kontrollen vor Ort) 
Der Bieter stellt dar, wie er sich die Kommunikation mit dem Bedarfsträger vorstellt, um die übertragene Aufgabe möglichst effizient zu erfüllen. (Erreichbarkeit, Ansprechpartner, Häufigkeiten, Kommunikationsmittel, Dokumentation von Vorfällen) 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 30 %, max. 300 Punkte)
-Schulung des eingesetzten Personals  
 Der Bieter stellt dar, wie er bei der Aus- und Fortbildung des einzusetzenden Personals vorgeht, wie regelmäßig geschult wird und über welche Schulungen das für diesen Auftrag geplante Personal verfügt, und geht speziell auf folgende Punkte ein: 
•	Durchschnittlich Anzahl der jährlichen Stunden für die Aus- und Fortbildung des Sicherheitspersonals des AN. 
•	Ausbildungsinhalte, Dauer der Qualifizierungsmodule
•	Durchführende der Schulungen
•	Beschreibung des Jahresausbildungsplans o.ä., sofern vorliegend 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 20 %, max. 200 Punkte)
-Technikausstattung/ Dienstkleidung 
Der Bieter stellt dar, mit welcher Technik und Dienstkleidung sein Personal für diesen Auftrag ausgestattet wird. 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 10 %, max. 100 Punkte)
Die Angaben des Konzepts werden im Falle der Auftragserteilung verbindlicher Bestandteil des Vertrags.
</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-AddInfo (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><!--BT-18-Lot (Order: 06)--><cbc:EndpointID>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:EndpointID></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderValidityPeriod><!--BT-98-Lot (Order: 06)--><!--OPA-98-Lot-Number (Order: 06)--><cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">157</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-ReviewOrg (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><!--BT-97-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>DEU</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><!--BT-92-Lot (Order: 04)--><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><!--BT-93-Lot (Order: 05)--><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><!--BT-17-Lot (Order: 11)--><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><!--BT-131(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-05-27+02:00</cbc:EndDate><!--BT-131(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:AdditionalInformationRequestPeriod><!--BT-13(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-05-15+02:00</cbc:EndDate><!--BT-13(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:AdditionalInformationRequestPeriod><cac:AuctionTerms><!--BT-767-Lot (Order: 02)--><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><!--BT-765-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><!--BT-766-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><!--BT-22-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>11890c72-6523-4f2d-9fd4-12619483f1b8</cbc:ID><!--BT-21-Lot (Order: 03)--><cbc:Name languageID="DEU">RM -Region Mitte </cbc:Name><!--BT-24-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Los 1: RM - Region Mitte (entspricht den Stadtteilen Billbrook, Billstedt, HafenCity, Hamm, Hohenfelde, Horn, Neustadt, Rothenburgsort, St. Georg und St. Pauli des Bezirkes Mitte, zuzüglich Stadtteil Eilbek des Bezirks Wandsbek) mit zurzeit 49 Schulstandorten</cbc:Description><!--BT-23-Lot (Order: 05)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><!--BT-300-Lot (Order: 12)--><cbc:Note languageID="DEU">Falls Sie bereit sind, die ausgeschriebenen Leistungen zu übernehmen, geben Sie Ihr Angebot bitte ausschließlich mittels des Bieterassistenten der eVergabe ab. Der Zugang zur eVergabe steht Ihnen im Bieterportal unter http://bieterportal.hamburg.de zur Verfügung.</cbc:Note><!--BT-726-Lot (Order: 13)--><cbc:SMESuitableIndicator>false</cbc:SMESuitableIndicator><cac:ProcurementAdditionalType><!--BT-06-Lot (Order: 02)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode></cac:ProcurementAdditionalType><cac:MainCommodityClassification><!--BT-262-Lot (Order: 05)--><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">79700000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:PlannedPeriod><!--BT-536-Lot (Order: 02)--><cbc:StartDate>2024-11-01+01:00</cbc:StartDate><!--BT-537-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2026-10-31+01:00</cbc:EndDate></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><!--BT-54-Lot (Order: 02)--><cbc:OptionsDescription languageID="DEU">Danach verlängert der Vertrag sich jeweils um ein weiteres Jahr bis zum 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner 6 Monate vor Ablauf des Vertrages schriftlich kündigt.</cbc:OptionsDescription><!--BT-58-Lot (Order: 04)--><cbc:MaximumNumberNumeric>2</cbc:MaximumNumberNumeric><cac:Renewal><cac:Period><!--BT-57-Lot (Order: 08)--><cbc:Description languageID="DEU">Danach verlängert der Vertrag sich jeweils um ein weiteres Jahr bis zum 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner 6 Monate vor Ablauf des Vertrages schriftlich kündigt.</cbc:Description></cac:Period></cac:Renewal></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><!--BT-137-Lot (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0002</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Die nachstehend geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise sind dem Angebot beizufügen oder während der elektronischen Angebotsabgabe anzugeben. Darüber hinausgehende Informationsunterlagen sind nicht erwünscht. Fremdsprachige Bescheinigungen bedürfen einer Übersetzung in die deutsche Sprache. Das Fehlen oder die Unvollständigkeit auch nur einer der Unterlagen, Angaben, Erklärungen und Nachweise kann zum Ausschluss des Bieters vom weiteren Vergabeverfahren führen. Dies gilt ebenfalls für die unter III.1.2) und 3) geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise. Eignungsvordruck (Vergabevordruck 04) Der den Vergabeunterlagen beigefügte Vordruck ist dem Angebot vollständig ausgefüllt beizufügen. Die Vergabestelle ist jederzeit berechtigt, die Angaben durch Registerabfragen zu verifizieren, etwa durch eine Abfrage beim Wettbewerbsregister (WRegG v. 18.07.2017, BGBl. I S. 2739), von in anderen Staaten niedergelassen Bietern wird ggf. eine gleichwertige Bescheinigung ihres Herkunftslandes gefordert. Die Ausfüllhinweise auf der ersten Seite des Vordruckes sind zwingend zu beachten. 1) Angaben für Registerabfragen (innerhalb des Eignungsvordruckes, Vergabevordruck 04): Es sind sämtliche geforderte Angaben für Registerabfragen an den vorgesehenen Stellen im Eignungsvordruck zu hinterlegen. Dazu zählen die vollständige Angabe des Unternehmens, des Sitzes und der Rechtsform, die vollständigen Daten der Geschäftsführung bzw. der verantwortlich handelnden Personen, Angabe des Registergerichts oder Genehmigungsbehörde, die Handelsregisternummer oder Geschäftsnummer der Genehmigungsbehörde, sowie die zutreffenden Steuernummern. 2) Unter Ziffer 3 des Eignungsvordrucks sind Angaben zum Nachweis des Nichtvorliegens von Ausschlussgründen nach den §§ 123 und 124 GWB zwingend zu machen. 3) Unter Ziffer 4 des Eignungsvordruckes sind folgende Angaben zu den Ausführungsbedingungen nach den §§ 3, 3a, 3b und 7 des Hamburgischen Vergabegesetzes zwingend zu hinterlegen: Tariftreue und Mindestlohn nach § 3 HmbVgG: Es ist zu erklären, dass im Fall der Auftragserteilung das Tarifvertragsgesetz, das Arbeitnehmerüberlassungsgesetz und andere gesetzlichen Bestimmungen über Mindestentgelte beachtet werden. Des Weiteren ist die Entlohnung der Beschäftigten anhand der ggf. gültigen allgemeinverbindlichen Mindestlohntarifverträge oder spezifischen Tarifverträgen aufzuschlüsseln. Es ist zu erklären, ob bei Einsatz (auch falls bei Angebotsabgabe noch nicht vorgesehen) von Leiharbeitern und Unterauftragnehmern die vorgenannten Mindestentgelte und Tarifentgelte ebenfalls Beachtung erfahren. Es ist zu erklären, dass prüffähige Entgeltabrechnungen bereitgehalten und auf Verlangen vorgelegt werden, sowie dass die Beschäftigten auf die Möglichkeit solcher Kontrollen hingewiesen wurden. Sonstige Angabe nach § 7 HmbVgG: Die Erklärungen zur ordnungsgemäßen Zahlung von Steuern, Abgaben und Sozialversicherungsbeiträgen, die Erklärung zur alleinigen Übertragung von Leistungen an Unterauftragnehmer, welche sich zur Einhaltung der §§3, 3a, 5 und 10 HmbVgG (auch falls bei Angebotsabgabe noch kein Einsatz vorgesehen ist), sowie die übrigen Erklärungen sind vollständig bei Angebotsabgabe vorzunehmen. 4) Nachweis der Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung: Unter Ziffer 1. Im Eignungsvordruck (Vordruck 04) sind Angaben zur Eintragung ins Handelsregister bzw. Angaben dazu, ob eine Eintragung im Handelsregister nicht verpflichtend ist, zu hinterlegen. 5) Eigenerklärung zum 5. RUS Sanktionspaket: Das beigefügte Formular ist vollständig ausgefüllt dem Angebot beizufügen. 6) Bietergemeinschaft: Sofern Sie als Bietergemeinschaft an der Ausschreibung teilnehmen möchten, reichen Sie zusätzlich zu dem Eignungsvordruck die Erklärung der Bietergemeinschaft ein. Den Vordruck können Sie den Vergabeunterlagen entnehmen (Vergabevordruck 12)</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Es sind die unter Ziffer 2. des Eignungsvordrucks (Vordruck 04) aufgeführten Angaben zu machen: Erklärung, dass der Bieter über die zur Leistungsausführung erforderlichen wirtschaftlichen und finanziellen Kapazitäten verfügt, um den Auftrag in der geforderten Qualität auszuführen, Angaben zum Umsatz des Unternehmens in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren.</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Es sind die unter Ziffer 2. des Eignungsvordrucks (Vordruck 04) aufgeführten Angaben zu machen: Gültiges Zertifikat über die Einführung eines Qualitätsmanagementsystem nach DIN EN 9001, Erklärung, dass der Bieter über die erforderlichen personellen und technische Mittel sowie ausreichend Erfahrung verfügt, um den Auftrag in der geforderten Qualität durchzuführen. Bestätigung, dass der Bieter in den letzten drei Jahren vergleichbare Leistungen durchgeführt hat. Zum Nachweis Ihrer Eignung sind drei Referenzen zu bisher durchgeführten Leistungen ähnlicher Art und ähnlichen Umfangs der letzten drei Jahre vorzulegen. Diese können für öffentliche sowie für nicht öffentliche bzw. privatwirtschaftliche Auftraggeber durchgeführt worden sein. Als fachlich vergleichbar werden Aufträge angesehen, die ebenfalls Wachdienste gem. Leistungsbeschreibung in der geforderten Qualität, einen gleich hohen oder höheren Schwierigkeitsgrad und Umfang aufweisen und einen tragfähigen Rückschluss auf die Leistungsfähigkeit des Bieters für die ausgeschriebene Leistung ermöglichen. Es ist dem Bietenden unbenommen, weitere Referenzen zu benennen. Da das Austauschen einer fehlerhaften Referenz durch eine nach Fristende nachgereichte bedingungsgemäße Referenz nicht möglich ist und in den entsprechenden Fällen den Ausschluss des Bewerbers/ Bietenden nach sich zieht, empfiehlt die Vergabestelle eine Liste von weiteren als bedingungsgemäß betrachteten Referenzen einzureichen.</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:StrategicProcurement><!--BT-717-Lot (Order: )--><efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis></efac:StrategicProcurement></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-63-Lot (Order: 07)--><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><!--BT-60-Lot (Order: 09)--><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><!--BT-769-Lot (Order: 24)--><cbc:MultipleTendersCode listName="permission">not-allowed</cbc:MultipleTendersCode><cac:CallForTendersDocumentReference><!--OPT-140-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:ID><!--BT-14-Lot (Order: 08)--><cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType><!--BT-708-Lot (Order: 11)--><cbc:LanguageID>DEU</cbc:LanguageID><cac:Attachment><cac:ExternalReference><!--BT-15-Lot (Order: 02)--><!--BT-615-Lot (Order: 02)--><cbc:URI>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><!--BT-771-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="missing-info-submission">late-all</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-772-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Gemäß § 56 Abs. 2 VgV, § 51 Abs. 2 SektVO,  § 16a Abs. 1 VOB/A-EU. Mögliche Hinweise des Auftraggebers in den Vergabeunterlagen sind zu beachten.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-736-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-743-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-764-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-744-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">false</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Preis</cbc:Name></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Leistungsbewertung gemäß Kriterienkatalog</cbc:Name><!--BT-540-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/awardcriteria
Es ist ein Qualitätskonzept (L2) mit dem Angebot einzureichen. Die Kriterien sind untergliedert in:
-Personaleinsatzkonzept 
Der Bieter stellt dar, wie der Personaleinsatz vor Ort geplant ist. Dabei sind die Rahmenbedingungen wie Stammpersonal, Vertretungsregelungen, Pausengestaltung, Überwachung und Übergabezeiten zu berücksichtigen. Es wird darauf hingewiesen, dass die Bieter die einschlägigen Vorschriften beachten müssen. Außerdem soll auf die Überwachung des eingesetzten Personals eingegangen werden. (Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 40 %, max. 400 Punkte)
-Kommunikation ggü. dem AG und Dienstaufsicht (Kontrollen vor Ort) 
Der Bieter stellt dar, wie er sich die Kommunikation mit dem Bedarfsträger vorstellt, um die übertragene Aufgabe möglichst effizient zu erfüllen. (Erreichbarkeit, Ansprechpartner, Häufigkeiten, Kommunikationsmittel, Dokumentation von Vorfällen) 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 30 %, max. 300 Punkte)
-Schulung des eingesetzten Personals  
 Der Bieter stellt dar, wie er bei der Aus- und Fortbildung des einzusetzenden Personals vorgeht, wie regelmäßig geschult wird und über welche Schulungen das für diesen Auftrag geplante Personal verfügt, und geht speziell auf folgende Punkte ein: 
•	Durchschnittlich Anzahl der jährlichen Stunden für die Aus- und Fortbildung des Sicherheitspersonals des AN. 
•	Ausbildungsinhalte, Dauer der Qualifizierungsmodule
•	Durchführende der Schulungen
•	Beschreibung des Jahresausbildungsplans o.ä., sofern vorliegend 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 20 %, max. 200 Punkte)
-Technikausstattung/ Dienstkleidung 
Der Bieter stellt dar, mit welcher Technik und Dienstkleidung sein Personal für diesen Auftrag ausgestattet wird. 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 10 %, max. 100 Punkte)
Die Angaben des Konzepts werden im Falle der Auftragserteilung verbindlicher Bestandteil des Vertrags.
</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-AddInfo (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><!--BT-18-Lot (Order: 06)--><cbc:EndpointID>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:EndpointID></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderValidityPeriod><!--BT-98-Lot (Order: 06)--><!--OPA-98-Lot-Number (Order: 06)--><cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">157</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-ReviewOrg (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><!--BT-97-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>DEU</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><!--BT-92-Lot (Order: 04)--><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><!--BT-93-Lot (Order: 05)--><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><!--BT-17-Lot (Order: 11)--><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><!--BT-131(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-05-27+02:00</cbc:EndDate><!--BT-131(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:AdditionalInformationRequestPeriod><!--BT-13(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-05-15+02:00</cbc:EndDate><!--BT-13(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:AdditionalInformationRequestPeriod><cac:AuctionTerms><!--BT-767-Lot (Order: 02)--><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><!--BT-765-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><!--BT-766-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><!--BT-22-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>f5570b7e-d880-4153-8095-523d787ef5df</cbc:ID><!--BT-21-Lot (Order: 03)--><cbc:Name languageID="DEU">RB - Region Bergedorf</cbc:Name><!--BT-24-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Los 2: RB - Region Bergedorf (entspricht dem Bezirk Bergedorf) mit zurzeit 42  Schulstandorten</cbc:Description><!--BT-23-Lot (Order: 05)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><!--BT-300-Lot (Order: 12)--><cbc:Note languageID="DEU">Falls Sie bereit sind, die ausgeschriebenen Leistungen zu übernehmen, geben Sie Ihr Angebot bitte ausschließlich mittels des Bieterassistenten der eVergabe ab. Der Zugang zur eVergabe steht Ihnen im Bieterportal unter http://bieterportal.hamburg.de zur Verfügung.</cbc:Note><!--BT-726-Lot (Order: 13)--><cbc:SMESuitableIndicator>false</cbc:SMESuitableIndicator><cac:ProcurementAdditionalType><!--BT-06-Lot (Order: 02)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode></cac:ProcurementAdditionalType><cac:MainCommodityClassification><!--BT-262-Lot (Order: 05)--><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">79700000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:PlannedPeriod><!--BT-536-Lot (Order: 02)--><cbc:StartDate>2024-11-01+01:00</cbc:StartDate><!--BT-537-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2026-10-31+01:00</cbc:EndDate></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><!--BT-54-Lot (Order: 02)--><cbc:OptionsDescription languageID="DEU">Danach verlängert der Vertrag sich jeweils um ein weiteres Jahr bis zum 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner 6 Monate vor Ablauf des Vertrages schriftlich kündigt.
</cbc:OptionsDescription><!--BT-58-Lot (Order: 04)--><cbc:MaximumNumberNumeric>2</cbc:MaximumNumberNumeric><cac:Renewal><cac:Period><!--BT-57-Lot (Order: 08)--><cbc:Description languageID="DEU">Danach verlängert der Vertrag sich jeweils um ein weiteres Jahr bis zum 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner 6 Monate vor Ablauf des Vertrages schriftlich kündigt.</cbc:Description></cac:Period></cac:Renewal></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><!--BT-137-Lot (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0003</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Die nachstehend geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise sind dem Angebot beizufügen oder während der elektronischen Angebotsabgabe anzugeben. Darüber hinausgehende Informationsunterlagen sind nicht erwünscht. Fremdsprachige Bescheinigungen bedürfen einer Übersetzung in die deutsche Sprache. Das Fehlen oder die Unvollständigkeit auch nur einer der Unterlagen, Angaben, Erklärungen und Nachweise kann zum Ausschluss des Bieters vom weiteren Vergabeverfahren führen. Dies gilt ebenfalls für die unter III.1.2) und 3) geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise. Eignungsvordruck (Vergabevordruck 04) Der den Vergabeunterlagen beigefügte Vordruck ist dem Angebot vollständig ausgefüllt beizufügen. Die Vergabestelle ist jederzeit berechtigt, die Angaben durch Registerabfragen zu verifizieren, etwa durch eine Abfrage beim Wettbewerbsregister (WRegG v. 18.07.2017, BGBl. I S. 2739), von in anderen Staaten niedergelassen Bietern wird ggf. eine gleichwertige Bescheinigung ihres Herkunftslandes gefordert. Die Ausfüllhinweise auf der ersten Seite des Vordruckes sind zwingend zu beachten. 1) Angaben für Registerabfragen (innerhalb des Eignungsvordruckes, Vergabevordruck 04): Es sind sämtliche geforderte Angaben für Registerabfragen an den vorgesehenen Stellen im Eignungsvordruck zu hinterlegen. Dazu zählen die vollständige Angabe des Unternehmens, des Sitzes und der Rechtsform, die vollständigen Daten der Geschäftsführung bzw. der verantwortlich handelnden Personen, Angabe des Registergerichts oder Genehmigungsbehörde, die Handelsregisternummer oder Geschäftsnummer der Genehmigungsbehörde, sowie die zutreffenden Steuernummern. 2) Unter Ziffer 3 des Eignungsvordrucks sind Angaben zum Nachweis des Nichtvorliegens von Ausschlussgründen nach den §§ 123 und 124 GWB zwingend zu machen. 3) Unter Ziffer 4 des Eignungsvordruckes sind folgende Angaben zu den Ausführungsbedingungen nach den §§ 3, 3a, 3b und 7 des Hamburgischen Vergabegesetzes zwingend zu hinterlegen: Tariftreue und Mindestlohn nach § 3 HmbVgG: Es ist zu erklären, dass im Fall der Auftragserteilung das Tarifvertragsgesetz, das Arbeitnehmerüberlassungsgesetz und andere gesetzlichen Bestimmungen über Mindestentgelte beachtet werden. Des Weiteren ist die Entlohnung der Beschäftigten anhand der ggf. gültigen allgemeinverbindlichen Mindestlohntarifverträge oder spezifischen Tarifverträgen aufzuschlüsseln. Es ist zu erklären, ob bei Einsatz (auch falls bei Angebotsabgabe noch nicht vorgesehen) von Leiharbeitern und Unterauftragnehmern die vorgenannten Mindestentgelte und Tarifentgelte ebenfalls Beachtung erfahren. Es ist zu erklären, dass prüffähige Entgeltabrechnungen bereitgehalten und auf Verlangen vorgelegt werden, sowie dass die Beschäftigten auf die Möglichkeit solcher Kontrollen hingewiesen wurden. Sonstige Angabe nach § 7 HmbVgG: Die Erklärungen zur ordnungsgemäßen Zahlung von Steuern, Abgaben und Sozialversicherungsbeiträgen, die Erklärung zur alleinigen Übertragung von Leistungen an Unterauftragnehmer, welche sich zur Einhaltung der §§3, 3a, 5 und 10 HmbVgG (auch falls bei Angebotsabgabe noch kein Einsatz vorgesehen ist), sowie die übrigen Erklärungen sind vollständig bei Angebotsabgabe vorzunehmen. 4) Nachweis der Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung: Unter Ziffer 1. Im Eignungsvordruck (Vordruck 04) sind Angaben zur Eintragung ins Handelsregister bzw. Angaben dazu, ob eine Eintragung im Handelsregister nicht verpflichtend ist, zu hinterlegen. 5)  Eigenerklärung zum 5. RUS Sanktionspaket: Das beigefügte Formular ist vollständig ausgefüllt dem Angebot beizufügen. 6) Bietergemeinschaft: Sofern Sie als Bietergemeinschaft an der Ausschreibung teilnehmen möchten, reichen Sie zusätzlich zu dem Eignungsvordruck die Erklärung der Bietergemeinschaft ein. Den Vordruck können Sie den Vergabeunterlagen entnehmen (Vergabevordruck 12)</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Es sind die unter Ziffer 2. des Eignungsvordrucks (Vordruck 04) aufgeführten Angaben zu machen: Erklärung, dass der Bieter über die zur Leistungsausführung erforderlichen wirtschaftlichen und finanziellen Kapazitäten verfügt, um den Auftrag in der geforderten Qualität auszuführen, Angaben zum Umsatz des Unternehmens in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren.</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Es sind die unter Ziffer 2. des Eignungsvordrucks (Vordruck 04) aufgeführten Angaben zu machen: Gültiges Zertifikat über die Einführung eines Qualitätsmanagementsystem nach DIN EN 9001, Erklärung, dass der Bieter über die erforderlichen personellen und technische Mittel sowie ausreichend Erfahrung verfügt, um den Auftrag in der geforderten Qualität durchzuführen. Bestätigung, dass der Bieter in den letzten drei Jahren vergleichbare Leistungen durchgeführt hat. Zum Nachweis Ihrer Eignung sind drei Referenzen zu bisher durchgeführten Leistungen ähnlicher Art und ähnlichen Umfangs der letzten drei Jahre vorzulegen. Diese können für öffentliche sowie für nicht öffentliche bzw. privatwirtschaftliche Auftraggeber durchgeführt worden sein. Als fachlich vergleichbar werden Aufträge angesehen, die ebenfalls Wachdienste gem. Leistungsbeschreibung in der geforderten Qualität, einen gleich hohen oder höheren Schwierigkeitsgrad und Umfang aufweisen und einen tragfähigen Rückschluss auf die Leistungsfähigkeit des Bieters für die ausgeschriebene Leistung ermöglichen. Es ist dem Bietenden unbenommen, weitere Referenzen zu benennen. Da das Austauschen einer fehlerhaften Referenz durch eine nach Fristende nachgereichte bedingungsgemäße Referenz nicht möglich ist und in den entsprechenden Fällen den Ausschluss des Bewerbers/ Bietenden nach sich zieht, empfiehlt die Vergabestelle eine Liste von weiteren als bedingungsgemäß betrachteten Referenzen einzureichen.</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:StrategicProcurement><!--BT-717-Lot (Order: )--><efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis></efac:StrategicProcurement></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-63-Lot (Order: 07)--><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><!--BT-60-Lot (Order: 09)--><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><!--BT-769-Lot (Order: 24)--><cbc:MultipleTendersCode listName="permission">not-allowed</cbc:MultipleTendersCode><cac:CallForTendersDocumentReference><!--OPT-140-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:ID><!--BT-14-Lot (Order: 08)--><cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType><!--BT-708-Lot (Order: 11)--><cbc:LanguageID>DEU</cbc:LanguageID><cac:Attachment><cac:ExternalReference><!--BT-15-Lot (Order: 02)--><!--BT-615-Lot (Order: 02)--><cbc:URI>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><!--BT-771-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="missing-info-submission">late-all</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-772-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Gemäß § 56 Abs. 2 VgV, § 51 Abs. 2 SektVO,  § 16a Abs. 1 VOB/A-EU. Mögliche Hinweise des Auftraggebers in den Vergabeunterlagen sind zu beachten.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-736-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-743-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-764-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-744-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">false</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Preis</cbc:Name></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Leistungsbewertung gemäß Kriterienkatalog</cbc:Name><!--BT-540-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/awardcriteria
Es ist ein Qualitätskonzept (L2) mit dem Angebot einzureichen. Die Kriterien sind untergliedert in:
-Personaleinsatzkonzept 
Der Bieter stellt dar, wie der Personaleinsatz vor Ort geplant ist. Dabei sind die Rahmenbedingungen wie Stammpersonal, Vertretungsregelungen, Pausengestaltung, Überwachung und Übergabezeiten zu berücksichtigen. Es wird darauf hingewiesen, dass die Bieter die einschlägigen Vorschriften beachten müssen. Außerdem soll auf die Überwachung des eingesetzten Personals eingegangen werden. (Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 40 %, max. 400 Punkte)
-Kommunikation ggü. dem AG und Dienstaufsicht (Kontrollen vor Ort) 
Der Bieter stellt dar, wie er sich die Kommunikation mit dem Bedarfsträger vorstellt, um die übertragene Aufgabe möglichst effizient zu erfüllen. (Erreichbarkeit, Ansprechpartner, Häufigkeiten, Kommunikationsmittel, Dokumentation von Vorfällen) 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 30 %, max. 300 Punkte)
-Schulung des eingesetzten Personals  
 Der Bieter stellt dar, wie er bei der Aus- und Fortbildung des einzusetzenden Personals vorgeht, wie regelmäßig geschult wird und über welche Schulungen das für diesen Auftrag geplante Personal verfügt, und geht speziell auf folgende Punkte ein: 
•	Durchschnittlich Anzahl der jährlichen Stunden für die Aus- und Fortbildung des Sicherheitspersonals des AN. 
•	Ausbildungsinhalte, Dauer der Qualifizierungsmodule
•	Durchführende der Schulungen
•	Beschreibung des Jahresausbildungsplans o.ä., sofern vorliegend 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 20 %, max. 200 Punkte)
-Technikausstattung/ Dienstkleidung 
Der Bieter stellt dar, mit welcher Technik und Dienstkleidung sein Personal für diesen Auftrag ausgestattet wird. 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 10 %, max. 100 Punkte)
Die Angaben des Konzepts werden im Falle der Auftragserteilung verbindlicher Bestandteil des Vertrags.

</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-AddInfo (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><!--BT-18-Lot (Order: 06)--><cbc:EndpointID>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:EndpointID></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderValidityPeriod><!--BT-98-Lot (Order: 06)--><!--OPA-98-Lot-Number (Order: 06)--><cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">157</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-ReviewOrg (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><!--BT-97-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>DEU</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><!--BT-92-Lot (Order: 04)--><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><!--BT-93-Lot (Order: 05)--><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><!--BT-17-Lot (Order: 11)--><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><!--BT-131(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-05-27+02:00</cbc:EndDate><!--BT-131(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:AdditionalInformationRequestPeriod><!--BT-13(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-05-15+02:00</cbc:EndDate><!--BT-13(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:AdditionalInformationRequestPeriod><cac:AuctionTerms><!--BT-767-Lot (Order: 02)--><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><!--BT-765-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><!--BT-766-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><!--BT-22-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>00bb0693-5fde-44b4-9182-43e81deca9c7</cbc:ID><!--BT-21-Lot (Order: 03)--><cbc:Name languageID="DEU">RA - Region Altona</cbc:Name><!--BT-24-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Los 3: RA - Region Altona (entspricht Bezirk Altona) mit zurzeit 75 Schulstandorten</cbc:Description><!--BT-23-Lot (Order: 05)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><!--BT-300-Lot (Order: 12)--><cbc:Note languageID="DEU">Falls Sie bereit sind, die ausgeschriebenen Leistungen zu übernehmen, geben Sie Ihr Angebot bitte ausschließlich mittels des Bieterassistenten der eVergabe ab. Der Zugang zur eVergabe steht Ihnen im Bieterportal unter http://bieterportal.hamburg.de zur Verfügung.</cbc:Note><!--BT-726-Lot (Order: 13)--><cbc:SMESuitableIndicator>false</cbc:SMESuitableIndicator><cac:ProcurementAdditionalType><!--BT-06-Lot (Order: 02)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode></cac:ProcurementAdditionalType><cac:MainCommodityClassification><!--BT-262-Lot (Order: 05)--><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">79700000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:PlannedPeriod><!--BT-536-Lot (Order: 02)--><cbc:StartDate>2024-11-01+01:00</cbc:StartDate><!--BT-537-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2026-10-31+01:00</cbc:EndDate></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><!--BT-54-Lot (Order: 02)--><cbc:OptionsDescription languageID="DEU">Danach verlängert der Vertrag sich jeweils um ein weiteres Jahr bis zum 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner 6 Monate vor Ablauf des Vertrages schriftlich kündigt.</cbc:OptionsDescription><!--BT-58-Lot (Order: 04)--><cbc:MaximumNumberNumeric>2</cbc:MaximumNumberNumeric><cac:Renewal><cac:Period><!--BT-57-Lot (Order: 08)--><cbc:Description languageID="DEU">Danach verlängert der Vertrag sich jeweils um ein weiteres Jahr bis zum 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner 6 Monate vor Ablauf des Vertrages schriftlich kündigt.</cbc:Description></cac:Period></cac:Renewal></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><!--BT-137-Lot (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0004</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Die nachstehend geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise sind dem Angebot beizufügen oder während der elektronischen Angebotsabgabe anzugeben. Darüber hinausgehende Informationsunterlagen sind nicht erwünscht. Fremdsprachige Bescheinigungen bedürfen einer Übersetzung in die deutsche Sprache. Das Fehlen oder die Unvollständigkeit auch nur einer der Unterlagen, Angaben, Erklärungen und Nachweise kann zum Ausschluss des Bieters vom weiteren Vergabeverfahren führen. Dies gilt ebenfalls für die unter III.1.2) und 3) geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise. Eignungsvordruck (Vergabevordruck 04) Der den Vergabeunterlagen beigefügte Vordruck ist dem Angebot vollständig ausgefüllt beizufügen. Die Vergabestelle ist jederzeit berechtigt, die Angaben durch Registerabfragen zu verifizieren, etwa durch eine Abfrage beim Wettbewerbsregister (WRegG v. 18.07.2017, BGBl. I S. 2739), von in anderen Staaten niedergelassen Bietern wird ggf. eine gleichwertige Bescheinigung ihres Herkunftslandes gefordert. Die Ausfüllhinweise auf der ersten Seite des Vordruckes sind zwingend zu beachten. 1) Angaben für Registerabfragen (innerhalb des Eignungsvordruckes, Vergabevordruck 04): Es sind sämtliche geforderte Angaben für Registerabfragen an den vorgesehenen Stellen im Eignungsvordruck zu hinterlegen. Dazu zählen die vollständige Angabe des Unternehmens, des Sitzes und der Rechtsform, die vollständigen Daten der Geschäftsführung bzw. der verantwortlich handelnden Personen, Angabe des Registergerichts oder Genehmigungsbehörde, die Handelsregisternummer oder Geschäftsnummer der Genehmigungsbehörde, sowie die zutreffenden Steuernummern. 2) Unter Ziffer 3 des Eignungsvordrucks sind Angaben zum Nachweis des Nichtvorliegens von Ausschlussgründen nach den §§ 123 und 124 GWB zwingend zu machen. 3) Unter Ziffer 4 des Eignungsvordruckes sind folgende Angaben zu den Ausführungsbedingungen nach den §§ 3, 3a, 3b und 7 des Hamburgischen Vergabegesetzes zwingend zu hinterlegen: Tariftreue und Mindestlohn nach § 3 HmbVgG: Es ist zu erklären, dass im Fall der Auftragserteilung das Tarifvertragsgesetz, das Arbeitnehmerüberlassungsgesetz und andere gesetzlichen Bestimmungen über Mindestentgelte beachtet werden. Des Weiteren ist die Entlohnung der Beschäftigten anhand der ggf. gültigen allgemeinverbindlichen Mindestlohntarifverträge oder spezifischen Tarifverträgen aufzuschlüsseln. Es ist zu erklären, ob bei Einsatz (auch falls bei Angebotsabgabe noch nicht vorgesehen) von Leiharbeitern und Unterauftragnehmern die vorgenannten Mindestentgelte und Tarifentgelte ebenfalls Beachtung erfahren. Es ist zu erklären, dass prüffähige Entgeltabrechnungen bereitgehalten und auf Verlangen vorgelegt werden, sowie dass die Beschäftigten auf die Möglichkeit solcher Kontrollen hingewiesen wurden. Sonstige Angabe nach § 7 HmbVgG: Die Erklärungen zur ordnungsgemäßen Zahlung von Steuern, Abgaben und Sozialversicherungsbeiträgen, die Erklärung zur alleinigen Übertragung von Leistungen an Unterauftragnehmer, welche sich zur Einhaltung der §§3, 3a, 5 und 10 HmbVgG (auch falls bei Angebotsabgabe noch kein Einsatz vorgesehen ist), sowie die übrigen Erklärungen sind vollständig bei Angebotsabgabe vorzunehmen. 4) Nachweis der Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung: Unter Ziffer 1. Im Eignungsvordruck (Vordruck 04) sind Angaben zur Eintragung ins Handelsregister bzw. Angaben dazu, ob eine Eintragung im Handelsregister nicht verpflichtend ist, zu hinterlegen. 5) Eigenerklärung zum 5. RUS Sanktionspaket: Das beigefügte Formular ist vollständig ausgefüllt dem Angebot beizufügen. 6) Bietergemeinschaft: Sofern Sie als Bietergemeinschaft an der Ausschreibung teilnehmen möchten, reichen Sie zusätzlich zu dem Eignungsvordruck die Erklärung der Bietergemeinschaft ein. Den Vordruck können Sie den Vergabeunterlagen entnehmen (Vergabevordruck 12)</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Es sind die unter Ziffer 2. des Eignungsvordrucks (Vordruck 04) aufgeführten Angaben zu machen: Erklärung, dass der Bieter über die zur Leistungsausführung erforderlichen wirtschaftlichen und finanziellen Kapazitäten verfügt, um den Auftrag in der geforderten Qualität auszuführen, Angaben zum Umsatz des Unternehmens in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren.
  
</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Es sind die unter Ziffer 2. des Eignungsvordrucks (Vordruck 04) aufgeführten Angaben zu machen: Gültiges Zertifikat über die Einführung eines Qualitätsmanagementsystem nach DIN EN 9001, Erklärung, dass der Bieter über die erforderlichen personellen und technische Mittel sowie ausreichend Erfahrung verfügt, um den Auftrag in der geforderten Qualität durchzuführen. Bestätigung, dass der Bieter in den letzten drei Jahren vergleichbare Leistungen durchgeführt hat. Zum Nachweis Ihrer Eignung sind drei Referenzen zu bisher durchgeführten Leistungen ähnlicher Art und ähnlichen Umfangs der letzten drei Jahre vorzulegen. Diese können für öffentliche sowie für nicht öffentliche bzw. privatwirtschaftliche Auftraggeber durchgeführt worden sein. Als fachlich vergleichbar werden Aufträge angesehen, die ebenfalls Wachdienste gem. Leistungsbeschreibung in der geforderten Qualität, einen gleich hohen oder höheren Schwierigkeitsgrad und Umfang aufweisen und einen tragfähigen Rückschluss auf die Leistungsfähigkeit des Bieters für die ausgeschriebene Leistung ermöglichen. Es ist dem Bietenden unbenommen, weitere Referenzen zu benennen. Da das Austauschen einer fehlerhaften Referenz durch eine nach Fristende nachgereichte bedingungsgemäße Referenz nicht möglich ist und in den entsprechenden Fällen den Ausschluss des Bewerbers/ Bietenden nach sich zieht, empfiehlt die Vergabestelle eine Liste von weiteren als bedingungsgemäß betrachteten Referenzen einzureichen.</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:StrategicProcurement><!--BT-717-Lot (Order: )--><efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis></efac:StrategicProcurement></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-63-Lot (Order: 07)--><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><!--BT-60-Lot (Order: 09)--><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><!--BT-769-Lot (Order: 24)--><cbc:MultipleTendersCode listName="permission">not-allowed</cbc:MultipleTendersCode><cac:CallForTendersDocumentReference><!--OPT-140-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:ID><!--BT-14-Lot (Order: 08)--><cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType><!--BT-708-Lot (Order: 11)--><cbc:LanguageID>DEU</cbc:LanguageID><cac:Attachment><cac:ExternalReference><!--BT-15-Lot (Order: 02)--><!--BT-615-Lot (Order: 02)--><cbc:URI>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><!--BT-771-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="missing-info-submission">late-all</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-772-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Gemäß § 56 Abs. 2 VgV, § 51 Abs. 2 SektVO,  § 16a Abs. 1 VOB/A-EU. Mögliche Hinweise des Auftraggebers in den Vergabeunterlagen sind zu beachten.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-736-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-743-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-764-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-744-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">false</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Preis</cbc:Name></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Leistungsbewertung gemäß Kriterienkatalog</cbc:Name><!--BT-540-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/awardcriteria
Es ist ein Qualitätskonzept (L2) mit dem Angebot einzureichen. Die Kriterien sind untergliedert in:
-Personaleinsatzkonzept 
Der Bieter stellt dar, wie der Personaleinsatz vor Ort geplant ist. Dabei sind die Rahmenbedingungen wie Stammpersonal, Vertretungsregelungen, Pausengestaltung, Überwachung und Übergabezeiten zu berücksichtigen. Es wird darauf hingewiesen, dass die Bieter die einschlägigen Vorschriften beachten müssen. Außerdem soll auf die Überwachung des eingesetzten Personals eingegangen werden. (Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 40 %, max. 400 Punkte)
-Kommunikation ggü. dem AG und Dienstaufsicht (Kontrollen vor Ort) 
Der Bieter stellt dar, wie er sich die Kommunikation mit dem Bedarfsträger vorstellt, um die übertragene Aufgabe möglichst effizient zu erfüllen. (Erreichbarkeit, Ansprechpartner, Häufigkeiten, Kommunikationsmittel, Dokumentation von Vorfällen) 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 30 %, max. 300 Punkte)
-Schulung des eingesetzten Personals  
 Der Bieter stellt dar, wie er bei der Aus- und Fortbildung des einzusetzenden Personals vorgeht, wie regelmäßig geschult wird und über welche Schulungen das für diesen Auftrag geplante Personal verfügt, und geht speziell auf folgende Punkte ein: 
•	Durchschnittlich Anzahl der jährlichen Stunden für die Aus- und Fortbildung des Sicherheitspersonals des AN. 
•	Ausbildungsinhalte, Dauer der Qualifizierungsmodule
•	Durchführende der Schulungen
•	Beschreibung des Jahresausbildungsplans o.ä., sofern vorliegend 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 20 %, max. 200 Punkte)
-Technikausstattung/ Dienstkleidung 
Der Bieter stellt dar, mit welcher Technik und Dienstkleidung sein Personal für diesen Auftrag ausgestattet wird. 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 10 %, max. 100 Punkte)
Die Angaben des Konzepts werden im Falle der Auftragserteilung verbindlicher Bestandteil des Vertrags.
</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-AddInfo (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><!--BT-18-Lot (Order: 06)--><cbc:EndpointID>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:EndpointID></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderValidityPeriod><!--BT-98-Lot (Order: 06)--><!--OPA-98-Lot-Number (Order: 06)--><cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">157</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-ReviewOrg (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><!--BT-97-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>DEU</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><!--BT-92-Lot (Order: 04)--><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><!--BT-93-Lot (Order: 05)--><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><!--BT-17-Lot (Order: 11)--><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><!--BT-131(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-05-27+02:00</cbc:EndDate><!--BT-131(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:AdditionalInformationRequestPeriod><!--BT-13(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-05-15+02:00</cbc:EndDate><!--BT-13(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:AdditionalInformationRequestPeriod><cac:AuctionTerms><!--BT-767-Lot (Order: 02)--><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><!--BT-765-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><!--BT-766-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><!--BT-22-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>3451dcca-e414-444b-89c8-c27e388c7ddc</cbc:ID><!--BT-21-Lot (Order: 03)--><cbc:Name languageID="DEU">RE - Region Eimsbüttel </cbc:Name><!--BT-24-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Los 4: RE - Region Eimsbüttel (entspricht Bezirk Eimsbüttel) mit zurzeit 56 Schulstandorten</cbc:Description><!--BT-23-Lot (Order: 05)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><!--BT-300-Lot (Order: 12)--><cbc:Note languageID="DEU">Falls Sie bereit sind, die ausgeschriebenen Leistungen zu übernehmen, geben Sie Ihr Angebot bitte ausschließlich mittels des Bieterassistenten der eVergabe ab. Der Zugang zur eVergabe steht Ihnen im Bieterportal unter http://bieterportal.hamburg.de zur Verfügung.</cbc:Note><!--BT-726-Lot (Order: 13)--><cbc:SMESuitableIndicator>false</cbc:SMESuitableIndicator><cac:ProcurementAdditionalType><!--BT-06-Lot (Order: 02)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode></cac:ProcurementAdditionalType><cac:MainCommodityClassification><!--BT-262-Lot (Order: 05)--><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">79700000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:PlannedPeriod><!--BT-536-Lot (Order: 02)--><cbc:StartDate>2024-11-01+01:00</cbc:StartDate><!--BT-537-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2026-10-31+01:00</cbc:EndDate></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><!--BT-54-Lot (Order: 02)--><cbc:OptionsDescription languageID="DEU">Danach verlängert der Vertrag sich jeweils um ein weiteres Jahr bis zum 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner 6 Monate vor Ablauf des Vertrages schriftlich kündigt.</cbc:OptionsDescription><!--BT-58-Lot (Order: 04)--><cbc:MaximumNumberNumeric>2</cbc:MaximumNumberNumeric><cac:Renewal><cac:Period><!--BT-57-Lot (Order: 08)--><cbc:Description languageID="DEU">Danach verlängert der Vertrag sich jeweils um ein weiteres Jahr bis zum 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner 6 Monate vor Ablauf des Vertrages schriftlich kündigt.</cbc:Description></cac:Period></cac:Renewal></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><!--BT-137-Lot (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0005</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria

Die nachstehend geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise sind dem Angebot beizufügen oder während der elektronischen Angebotsabgabe anzugeben. Darüber hinausgehende Informationsunterlagen sind nicht erwünscht. Fremdsprachige Bescheinigungen bedürfen einer Übersetzung in die deutsche Sprache. Das Fehlen oder die Unvollständigkeit auch nur einer der Unterlagen, Angaben, Erklärungen und Nachweise kann zum Ausschluss des Bieters vom weiteren Vergabeverfahren führen. Dies gilt ebenfalls für die unter III.1.2) und 3) geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise. Eignungsvordruck (Vergabevordruck 04) Der den Vergabeunterlagen beigefügte Vordruck ist dem Angebot vollständig ausgefüllt beizufügen. Die Vergabestelle ist jederzeit berechtigt, die Angaben durch Registerabfragen zu verifizieren, etwa durch eine Abfrage beim Wettbewerbsregister (WRegG v. 18.07.2017, BGBl. I S. 2739), von in anderen Staaten niedergelassen Bietern wird ggf. eine gleichwertige Bescheinigung ihres Herkunftslandes gefordert. Die Ausfüllhinweise auf der ersten Seite des Vordruckes sind zwingend zu beachten. 1) Angaben für Registerabfragen (innerhalb des Eignungsvordruckes, Vergabevordruck 04): Es sind sämtliche geforderte Angaben für Registerabfragen an den vorgesehenen Stellen im Eignungsvordruck zu hinterlegen. Dazu zählen die vollständige Angabe des Unternehmens, des Sitzes und der Rechtsform, die vollständigen Daten der Geschäftsführung bzw. der verantwortlich handelnden Personen, Angabe des Registergerichts oder Genehmigungsbehörde, die Handelsregisternummer oder Geschäftsnummer der Genehmigungsbehörde, sowie die zutreffenden Steuernummern. 2) Unter Ziffer 3 des Eignungsvordrucks sind Angaben zum Nachweis des Nichtvorliegens von Ausschlussgründen nach den §§ 123 und 124 GWB zwingend zu machen. 3) Unter Ziffer 4 des Eignungsvordruckes sind folgende Angaben zu den Ausführungsbedingungen nach den §§ 3, 3a, 3b und 7 des Hamburgischen Vergabegesetzes zwingend zu hinterlegen: Tariftreue und Mindestlohn nach § 3 HmbVgG: Es ist zu erklären, dass im Fall der Auftragserteilung das Tarifvertragsgesetz, das Arbeitnehmerüberlassungsgesetz und andere gesetzlichen Bestimmungen über Mindestentgelte beachtet werden. Des Weiteren ist die Entlohnung der Beschäftigten anhand der ggf. gültigen allgemeinverbindlichen Mindestlohntarifverträge oder spezifischen Tarifverträgen aufzuschlüsseln. Es ist zu erklären, ob bei Einsatz (auch falls bei Angebotsabgabe noch nicht vorgesehen) von Leiharbeitern und Unterauftragnehmern die vorgenannten Mindestentgelte und Tarifentgelte ebenfalls Beachtung erfahren. Es ist zu erklären, dass prüffähige Entgeltabrechnungen bereitgehalten und auf Verlangen vorgelegt werden, sowie dass die Beschäftigten auf die Möglichkeit solcher Kontrollen hingewiesen wurden. Sonstige Angabe nach § 7 HmbVgG: Die Erklärungen zur ordnungsgemäßen Zahlung von Steuern, Abgaben und Sozialversicherungsbeiträgen, die Erklärung zur alleinigen Übertragung von Leistungen an Unterauftragnehmer, welche sich zur Einhaltung der §§3, 3a, 5 und 10 HmbVgG (auch falls bei Angebotsabgabe noch kein Einsatz vorgesehen ist), sowie die übrigen Erklärungen sind vollständig bei Angebotsabgabe vorzunehmen. 4) Nachweis der Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung: Unter Ziffer 1. Im Eignungsvordruck (Vordruck 04) sind Angaben zur Eintragung ins Handelsregister bzw. Angaben dazu, ob eine Eintragung im Handelsregister nicht verpflichtend ist, zu hinterlegen. 5) Eigenerklärung zum 5. RUS Sanktionspaket: Das beigefügte Formular ist vollständig ausgefüllt dem Angebot beizufügen. 6) Bietergemeinschaft: Sofern Sie als Bietergemeinschaft an der Ausschreibung teilnehmen möchten, reichen Sie zusätzlich zu dem Eignungsvordruck die Erklärung der Bietergemeinschaft ein. Den Vordruck können Sie den Vergabeunterlagen entnehmen (Vergabevordruck 12)
</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Es sind die unter Ziffer 2. des Eignungsvordrucks (Vordruck 04) aufgeführten Angaben zu machen: Erklärung, dass der Bieter über die zur Leistungsausführung erforderlichen wirtschaftlichen und finanziellen Kapazitäten verfügt, um den Auftrag in der geforderten Qualität auszuführen, Angaben zum Umsatz des Unternehmens in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren.</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Es sind die unter Ziffer 2. des Eignungsvordrucks (Vordruck 04) aufgeführten Angaben zu machen: Gültiges Zertifikat über die Einführung eines Qualitätsmanagementsystem nach DIN EN 9001, Erklärung, dass der Bieter über die erforderlichen personellen und technische Mittel sowie ausreichend Erfahrung verfügt, um den Auftrag in der geforderten Qualität durchzuführen. Bestätigung, dass der Bieter in den letzten drei Jahren vergleichbare Leistungen durchgeführt hat. Zum Nachweis Ihrer Eignung sind drei Referenzen zu bisher durchgeführten Leistungen ähnlicher Art und ähnlichen Umfangs der letzten drei Jahre vorzulegen. Diese können für öffentliche sowie für nicht öffentliche bzw. privatwirtschaftliche Auftraggeber durchgeführt worden sein. Als fachlich vergleichbar werden Aufträge angesehen, die ebenfalls Wachdienste gem. Leistungsbeschreibung in der geforderten Qualität, einen gleich hohen oder höheren Schwierigkeitsgrad und Umfang aufweisen und einen tragfähigen Rückschluss auf die Leistungsfähigkeit des Bieters für die ausgeschriebene Leistung ermöglichen. Es ist dem Bietenden unbenommen, weitere Referenzen zu benennen. Da das Austauschen einer fehlerhaften Referenz durch eine nach Fristende nachgereichte bedingungsgemäße Referenz nicht möglich ist und in den entsprechenden Fällen den Ausschluss des Bewerbers/ Bietenden nach sich zieht, empfiehlt die Vergabestelle eine Liste von weiteren als bedingungsgemäß betrachteten Referenzen einzureichen.</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:StrategicProcurement><!--BT-717-Lot (Order: )--><efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis></efac:StrategicProcurement></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-63-Lot (Order: 07)--><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><!--BT-60-Lot (Order: 09)--><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><!--BT-769-Lot (Order: 24)--><cbc:MultipleTendersCode listName="permission">not-allowed</cbc:MultipleTendersCode><cac:CallForTendersDocumentReference><!--OPT-140-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:ID><!--BT-14-Lot (Order: 08)--><cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType><!--BT-708-Lot (Order: 11)--><cbc:LanguageID>DEU</cbc:LanguageID><cac:Attachment><cac:ExternalReference><!--BT-15-Lot (Order: 02)--><!--BT-615-Lot (Order: 02)--><cbc:URI>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><!--BT-771-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="missing-info-submission">late-all</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-772-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Gemäß § 56 Abs. 2 VgV, § 51 Abs. 2 SektVO,  § 16a Abs. 1 VOB/A-EU. Mögliche Hinweise des Auftraggebers in den Vergabeunterlagen sind zu beachten.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-736-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-743-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-764-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-744-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">false</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Preis</cbc:Name></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Leistungsbewertung gemäß Kriterienkatalog</cbc:Name><!--BT-540-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/awardcriteria
Es ist ein Qualitätskonzept (L2) mit dem Angebot einzureichen. Die Kriterien sind untergliedert in:
-Personaleinsatzkonzept 
Der Bieter stellt dar, wie der Personaleinsatz vor Ort geplant ist. Dabei sind die Rahmenbedingungen wie Stammpersonal, Vertretungsregelungen, Pausengestaltung, Überwachung und Übergabezeiten zu berücksichtigen. Es wird darauf hingewiesen, dass die Bieter die einschlägigen Vorschriften beachten müssen. Außerdem soll auf die Überwachung des eingesetzten Personals eingegangen werden. (Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 40 %, max. 400 Punkte)
-Kommunikation ggü. dem AG und Dienstaufsicht (Kontrollen vor Ort) 
Der Bieter stellt dar, wie er sich die Kommunikation mit dem Bedarfsträger vorstellt, um die übertragene Aufgabe möglichst effizient zu erfüllen. (Erreichbarkeit, Ansprechpartner, Häufigkeiten, Kommunikationsmittel, Dokumentation von Vorfällen) 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 30 %, max. 300 Punkte)
-Schulung des eingesetzten Personals  
 Der Bieter stellt dar, wie er bei der Aus- und Fortbildung des einzusetzenden Personals vorgeht, wie regelmäßig geschult wird und über welche Schulungen das für diesen Auftrag geplante Personal verfügt, und geht speziell auf folgende Punkte ein: 
•	Durchschnittlich Anzahl der jährlichen Stunden für die Aus- und Fortbildung des Sicherheitspersonals des AN. 
•	Ausbildungsinhalte, Dauer der Qualifizierungsmodule
•	Durchführende der Schulungen
•	Beschreibung des Jahresausbildungsplans o.ä., sofern vorliegend 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 20 %, max. 200 Punkte)
-Technikausstattung/ Dienstkleidung 
Der Bieter stellt dar, mit welcher Technik und Dienstkleidung sein Personal für diesen Auftrag ausgestattet wird. 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 10 %, max. 100 Punkte)
Die Angaben des Konzepts werden im Falle der Auftragserteilung verbindlicher Bestandteil des Vertrags.
</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-AddInfo (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><!--BT-18-Lot (Order: 06)--><cbc:EndpointID>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:EndpointID></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderValidityPeriod><!--BT-98-Lot (Order: 06)--><!--OPA-98-Lot-Number (Order: 06)--><cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">157</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-ReviewOrg (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><!--BT-97-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>DEU</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><!--BT-92-Lot (Order: 04)--><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><!--BT-93-Lot (Order: 05)--><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><!--BT-17-Lot (Order: 11)--><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><!--BT-131(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-05-27+02:00</cbc:EndDate><!--BT-131(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:AdditionalInformationRequestPeriod><!--BT-13(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-05-15+02:00</cbc:EndDate><!--BT-13(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:AdditionalInformationRequestPeriod><cac:AuctionTerms><!--BT-767-Lot (Order: 02)--><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><!--BT-765-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><!--BT-766-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><!--BT-22-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>99a7c3ea-19f5-4f36-a54a-3119c14242ea</cbc:ID><!--BT-21-Lot (Order: 03)--><cbc:Name languageID="DEU">RWN - Region Wandsbek-Nord</cbc:Name><!--BT-24-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Los 5: RWN - Region Wandsbek-Nord (entspricht den Stadtteilen Bergstedt, Duvenstedt, Hummelsbüttel, Lemsahl-Mellingstedt, Poppenbüttel, Rahlstedt, Sasel, Volksdorf, Wellingsbüttel und Wohldorf-Ohlstedt des Bezirkes Wandsbek) mit zurzeit 50 Schulstandorten</cbc:Description><!--BT-23-Lot (Order: 05)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><!--BT-300-Lot (Order: 12)--><cbc:Note languageID="DEU">Falls Sie bereit sind, die ausgeschriebenen Leistungen zu übernehmen, geben Sie Ihr Angebot bitte ausschließlich mittels des Bieterassistenten der eVergabe ab. Der Zugang zur eVergabe steht Ihnen im Bieterportal unter http://bieterportal.hamburg.de zur Verfügung.

</cbc:Note><!--BT-726-Lot (Order: 13)--><cbc:SMESuitableIndicator>false</cbc:SMESuitableIndicator><cac:ProcurementAdditionalType><!--BT-06-Lot (Order: 02)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode></cac:ProcurementAdditionalType><cac:MainCommodityClassification><!--BT-262-Lot (Order: 05)--><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">79700000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:PlannedPeriod><!--BT-536-Lot (Order: 02)--><cbc:StartDate>2024-11-01+01:00</cbc:StartDate><!--BT-537-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2026-10-31+01:00</cbc:EndDate></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><!--BT-54-Lot (Order: 02)--><cbc:OptionsDescription languageID="DEU">Danach verlängert der Vertrag sich jeweils um ein weiteres Jahr bis zum 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner 6 Monate vor Ablauf des Vertrages schriftlich kündigt.</cbc:OptionsDescription><!--BT-58-Lot (Order: 04)--><cbc:MaximumNumberNumeric>2</cbc:MaximumNumberNumeric><cac:Renewal><cac:Period><!--BT-57-Lot (Order: 08)--><cbc:Description languageID="DEU">Danach verlängert der Vertrag sich jeweils um ein weiteres Jahr bis zum 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner 6 Monate vor Ablauf des Vertrages schriftlich kündigt.</cbc:Description></cac:Period></cac:Renewal></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><!--BT-137-Lot (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0006</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Die nachstehend geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise sind dem Angebot beizufügen oder während der elektronischen Angebotsabgabe anzugeben. Darüber hinausgehende Informationsunterlagen sind nicht erwünscht. Fremdsprachige Bescheinigungen bedürfen einer Übersetzung in die deutsche Sprache. Das Fehlen oder die Unvollständigkeit auch nur einer der Unterlagen, Angaben, Erklärungen und Nachweise kann zum Ausschluss des Bieters vom weiteren Vergabeverfahren führen. Dies gilt ebenfalls für die unter III.1.2) und 3) geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise. Eignungsvordruck (Vergabevordruck 04) Der den Vergabeunterlagen beigefügte Vordruck ist dem Angebot vollständig ausgefüllt beizufügen. Die Vergabestelle ist jederzeit berechtigt, die Angaben durch Registerabfragen zu verifizieren, etwa durch eine Abfrage beim Wettbewerbsregister (WRegG v. 18.07.2017, BGBl. I S. 2739), von in anderen Staaten niedergelassen Bietern wird ggf. eine gleichwertige Bescheinigung ihres Herkunftslandes gefordert. Die Ausfüllhinweise auf der ersten Seite des Vordruckes sind zwingend zu beachten. 1) Angaben für Registerabfragen (innerhalb des Eignungsvordruckes, Vergabevordruck 04): Es sind sämtliche geforderte Angaben für Registerabfragen an den vorgesehenen Stellen im Eignungsvordruck zu hinterlegen. Dazu zählen die vollständige Angabe des Unternehmens, des Sitzes und der Rechtsform, die vollständigen Daten der Geschäftsführung bzw. der verantwortlich handelnden Personen, Angabe des Registergerichts oder Genehmigungsbehörde, die Handelsregisternummer oder Geschäftsnummer der Genehmigungsbehörde, sowie die zutreffenden Steuernummern. 2) Unter Ziffer 3 des Eignungsvordrucks sind Angaben zum Nachweis des Nichtvorliegens von Ausschlussgründen nach den §§ 123 und 124 GWB zwingend zu machen. 3) Unter Ziffer 4 des Eignungsvordruckes sind folgende Angaben zu den Ausführungsbedingungen nach den §§ 3, 3a, 3b und 7 des Hamburgischen Vergabegesetzes zwingend zu hinterlegen: Tariftreue und Mindestlohn nach § 3 HmbVgG: Es ist zu erklären, dass im Fall der Auftragserteilung das Tarifvertragsgesetz, das Arbeitnehmerüberlassungsgesetz und andere gesetzlichen Bestimmungen über Mindestentgelte beachtet werden. Des Weiteren ist die Entlohnung der Beschäftigten anhand der ggf. gültigen allgemeinverbindlichen Mindestlohntarifverträge oder spezifischen Tarifverträgen aufzuschlüsseln. Es ist zu erklären, ob bei Einsatz (auch falls bei Angebotsabgabe noch nicht vorgesehen) von Leiharbeitern und Unterauftragnehmern die vorgenannten Mindestentgelte und Tarifentgelte ebenfalls Beachtung erfahren. Es ist zu erklären, dass prüffähige Entgeltabrechnungen bereitgehalten und auf Verlangen vorgelegt werden, sowie dass die Beschäftigten auf die Möglichkeit solcher Kontrollen hingewiesen wurden. Sonstige Angabe nach § 7 HmbVgG: Die Erklärungen zur ordnungsgemäßen Zahlung von Steuern, Abgaben und Sozialversicherungsbeiträgen, die Erklärung zur alleinigen Übertragung von Leistungen an Unterauftragnehmer, welche sich zur Einhaltung der §§3, 3a, 5 und 10 HmbVgG (auch falls bei Angebotsabgabe noch kein Einsatz vorgesehen ist), sowie die übrigen Erklärungen sind vollständig bei Angebotsabgabe vorzunehmen. 4) Nachweis der Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung: Unter Ziffer 1. Im Eignungsvordruck (Vordruck 04) sind Angaben zur Eintragung ins Handelsregister bzw. Angaben dazu, ob eine Eintragung im Handelsregister nicht verpflichtend ist, zu hinterlegen. 5) Eigenerklärung zum 5. RUS Sanktionspaket: Das beigefügte Formular ist vollständig ausgefüllt dem Angebot beizufügen. 6) Bietergemeinschaft: Sofern Sie als Bietergemeinschaft an der Ausschreibung teilnehmen möchten, reichen Sie zusätzlich zu dem Eignungsvordruck die Erklärung der Bietergemeinschaft ein. Den Vordruck können Sie den Vergabeunterlagen entnehmen (Vergabevordruck 12)</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Es sind die unter Ziffer 2. des Eignungsvordrucks (Vordruck 04) aufgeführten Angaben zu machen: Erklärung, dass der Bieter über die zur Leistungsausführung erforderlichen wirtschaftlichen und finanziellen Kapazitäten verfügt, um den Auftrag in der geforderten Qualität auszuführen, Angaben zum Umsatz des Unternehmens in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren.</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Es sind die unter Ziffer 2. des Eignungsvordrucks (Vordruck 04) aufgeführten Angaben zu machen: Gültiges Zertifikat über die Einführung eines Qualitätsmanagementsystem nach DIN EN 9001, Erklärung, dass der Bieter über die erforderlichen personellen und technische Mittel sowie ausreichend Erfahrung verfügt, um den Auftrag in der geforderten Qualität durchzuführen. Bestätigung, dass der Bieter in den letzten drei Jahren vergleichbare Leistungen durchgeführt hat. Zum Nachweis Ihrer Eignung sind drei Referenzen zu bisher durchgeführten Leistungen ähnlicher Art und ähnlichen Umfangs der letzten drei Jahre vorzulegen. Diese können für öffentliche sowie für nicht öffentliche bzw. privatwirtschaftliche Auftraggeber durchgeführt worden sein. Als fachlich vergleichbar werden Aufträge angesehen, die ebenfalls Wachdienste gem. Leistungsbeschreibung in der geforderten Qualität, einen gleich hohen oder höheren Schwierigkeitsgrad und Umfang aufweisen und einen tragfähigen Rückschluss auf die Leistungsfähigkeit des Bieters für die ausgeschriebene Leistung ermöglichen. Es ist dem Bietenden unbenommen, weitere Referenzen zu benennen. Da das Austauschen einer fehlerhaften Referenz durch eine nach Fristende nachgereichte bedingungsgemäße Referenz nicht möglich ist und in den entsprechenden Fällen den Ausschluss des Bewerbers/ Bietenden nach sich zieht, empfiehlt die Vergabestelle eine Liste von weiteren als bedingungsgemäß betrachteten Referenzen einzureichen.

</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:StrategicProcurement><!--BT-717-Lot (Order: )--><efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis></efac:StrategicProcurement></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-63-Lot (Order: 07)--><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><!--BT-60-Lot (Order: 09)--><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><!--BT-769-Lot (Order: 24)--><cbc:MultipleTendersCode listName="permission">not-allowed</cbc:MultipleTendersCode><cac:CallForTendersDocumentReference><!--OPT-140-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:ID><!--BT-14-Lot (Order: 08)--><cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType><!--BT-708-Lot (Order: 11)--><cbc:LanguageID>DEU</cbc:LanguageID><cac:Attachment><cac:ExternalReference><!--BT-15-Lot (Order: 02)--><!--BT-615-Lot (Order: 02)--><cbc:URI>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><!--BT-771-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="missing-info-submission">late-all</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-772-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Gemäß § 56 Abs. 2 VgV, § 51 Abs. 2 SektVO,  § 16a Abs. 1 VOB/A-EU. Mögliche Hinweise des Auftraggebers in den Vergabeunterlagen sind zu beachten.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-736-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-743-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-764-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-744-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">false</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Preis</cbc:Name></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Leistungsbewertung gemäß Kriterienkatalog</cbc:Name><!--BT-540-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/awardcriteria
Es ist ein Qualitätskonzept (L2) mit dem Angebot einzureichen. Die Kriterien sind untergliedert in:
-Personaleinsatzkonzept 
Der Bieter stellt dar, wie der Personaleinsatz vor Ort geplant ist. Dabei sind die Rahmenbedingungen wie Stammpersonal, Vertretungsregelungen, Pausengestaltung, Überwachung und Übergabezeiten zu berücksichtigen. Es wird darauf hingewiesen, dass die Bieter die einschlägigen Vorschriften beachten müssen. Außerdem soll auf die Überwachung des eingesetzten Personals eingegangen werden. (Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 40 %, max. 400 Punkte)
-Kommunikation ggü. dem AG und Dienstaufsicht (Kontrollen vor Ort) 
Der Bieter stellt dar, wie er sich die Kommunikation mit dem Bedarfsträger vorstellt, um die übertragene Aufgabe möglichst effizient zu erfüllen. (Erreichbarkeit, Ansprechpartner, Häufigkeiten, Kommunikationsmittel, Dokumentation von Vorfällen) 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 30 %, max. 300 Punkte)
-Schulung des eingesetzten Personals  
 Der Bieter stellt dar, wie er bei der Aus- und Fortbildung des einzusetzenden Personals vorgeht, wie regelmäßig geschult wird und über welche Schulungen das für diesen Auftrag geplante Personal verfügt, und geht speziell auf folgende Punkte ein: 
•	Durchschnittlich Anzahl der jährlichen Stunden für die Aus- und Fortbildung des Sicherheitspersonals des AN. 
•	Ausbildungsinhalte, Dauer der Qualifizierungsmodule
•	Durchführende der Schulungen
•	Beschreibung des Jahresausbildungsplans o.ä., sofern vorliegend 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 20 %, max. 200 Punkte)
-Technikausstattung/ Dienstkleidung 
Der Bieter stellt dar, mit welcher Technik und Dienstkleidung sein Personal für diesen Auftrag ausgestattet wird. 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 10 %, max. 100 Punkte)
Die Angaben des Konzepts werden im Falle der Auftragserteilung verbindlicher Bestandteil des Vertrags.
</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-AddInfo (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><!--BT-18-Lot (Order: 06)--><cbc:EndpointID>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:EndpointID></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderValidityPeriod><!--BT-98-Lot (Order: 06)--><!--OPA-98-Lot-Number (Order: 06)--><cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">157</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-ReviewOrg (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><!--BT-97-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>DEU</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><!--BT-92-Lot (Order: 04)--><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><!--BT-93-Lot (Order: 05)--><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><!--BT-17-Lot (Order: 11)--><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><!--BT-131(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-05-27+02:00</cbc:EndDate><!--BT-131(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:AdditionalInformationRequestPeriod><!--BT-13(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-05-15+02:00</cbc:EndDate><!--BT-13(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:AdditionalInformationRequestPeriod><cac:AuctionTerms><!--BT-767-Lot (Order: 02)--><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><!--BT-765-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><!--BT-766-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><!--BT-22-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>64dafed0-8630-4bae-ba75-14c202197b7f</cbc:ID><!--BT-21-Lot (Order: 03)--><cbc:Name languageID="DEU">RWS - Region Wandsbek-Süd</cbc:Name><!--BT-24-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Los 6: RWS - Region Wandsbek-Süd (entspricht den Stadtteilen Bramfeld, Farmsen-Berne, Jenfeld, Marienthal, Rahlstedt, Steilshoop, Tonndorf und Wandsbek des Bezirkes Wandsbek) mit zurzeit 47 Schulstandorten</cbc:Description><!--BT-23-Lot (Order: 05)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><!--BT-300-Lot (Order: 12)--><cbc:Note languageID="DEU">Falls Sie bereit sind, die ausgeschriebenen Leistungen zu übernehmen, geben Sie Ihr Angebot bitte ausschließlich mittels des Bieterassistenten der eVergabe ab. Der Zugang zur eVergabe steht Ihnen im Bieterportal unter http://bieterportal.hamburg.de zur Verfügung.</cbc:Note><!--BT-726-Lot (Order: 13)--><cbc:SMESuitableIndicator>false</cbc:SMESuitableIndicator><cac:ProcurementAdditionalType><!--BT-06-Lot (Order: 02)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode></cac:ProcurementAdditionalType><cac:MainCommodityClassification><!--BT-262-Lot (Order: 05)--><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">79700000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:PlannedPeriod><!--BT-536-Lot (Order: 02)--><cbc:StartDate>2024-11-01+01:00</cbc:StartDate><!--BT-537-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2026-10-31+01:00</cbc:EndDate></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><!--BT-54-Lot (Order: 02)--><cbc:OptionsDescription languageID="DEU">Danach verlängert der Vertrag sich jeweils um ein weiteres Jahr bis zum 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner 6 Monate vor Ablauf des Vertrages schriftlich kündigt.</cbc:OptionsDescription><!--BT-58-Lot (Order: 04)--><cbc:MaximumNumberNumeric>2</cbc:MaximumNumberNumeric><cac:Renewal><cac:Period><!--BT-57-Lot (Order: 08)--><cbc:Description languageID="DEU">Danach verlängert der Vertrag sich jeweils um ein weiteres Jahr bis zum 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner 6 Monate vor Ablauf des Vertrages schriftlich kündigt.</cbc:Description></cac:Period></cac:Renewal></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><!--BT-137-Lot (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0007</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Die nachstehend geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise sind dem Angebot beizufügen oder während der elektronischen Angebotsabgabe anzugeben. Darüber hinausgehende Informationsunterlagen sind nicht erwünscht. Fremdsprachige Bescheinigungen bedürfen einer Übersetzung in die deutsche Sprache. Das Fehlen oder die Unvollständigkeit auch nur einer der Unterlagen, Angaben, Erklärungen und Nachweise kann zum Ausschluss des Bieters vom weiteren Vergabeverfahren führen. Dies gilt ebenfalls für die unter III.1.2) und 3) geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise. Eignungsvordruck (Vergabevordruck 04) Der den Vergabeunterlagen beigefügte Vordruck ist dem Angebot vollständig ausgefüllt beizufügen. Die Vergabestelle ist jederzeit berechtigt, die Angaben durch Registerabfragen zu verifizieren, etwa durch eine Abfrage beim Wettbewerbsregister (WRegG v. 18.07.2017, BGBl. I S. 2739), von in anderen Staaten niedergelassen Bietern wird ggf. eine gleichwertige Bescheinigung ihres Herkunftslandes gefordert. Die Ausfüllhinweise auf der ersten Seite des Vordruckes sind zwingend zu beachten. 1) Angaben für Registerabfragen (innerhalb des Eignungsvordruckes, Vergabevordruck 04): Es sind sämtliche geforderte Angaben für Registerabfragen an den vorgesehenen Stellen im Eignungsvordruck zu hinterlegen. Dazu zählen die vollständige Angabe des Unternehmens, des Sitzes und der Rechtsform, die vollständigen Daten der Geschäftsführung bzw. der verantwortlich handelnden Personen, Angabe des Registergerichts oder Genehmigungsbehörde, die Handelsregisternummer oder Geschäftsnummer der Genehmigungsbehörde, sowie die zutreffenden Steuernummern. 2) Unter Ziffer 3 des Eignungsvordrucks sind Angaben zum Nachweis des Nichtvorliegens von Ausschlussgründen nach den §§ 123 und 124 GWB zwingend zu machen. 3) Unter Ziffer 4 des Eignungsvordruckes sind folgende Angaben zu den Ausführungsbedingungen nach den §§ 3, 3a, 3b und 7 des Hamburgischen Vergabegesetzes zwingend zu hinterlegen: Tariftreue und Mindestlohn nach § 3 HmbVgG: Es ist zu erklären, dass im Fall der Auftragserteilung das Tarifvertragsgesetz, das Arbeitnehmerüberlassungsgesetz und andere gesetzlichen Bestimmungen über Mindestentgelte beachtet werden. Des Weiteren ist die Entlohnung der Beschäftigten anhand der ggf. gültigen allgemeinverbindlichen Mindestlohntarifverträge oder spezifischen Tarifverträgen aufzuschlüsseln. Es ist zu erklären, ob bei Einsatz (auch falls bei Angebotsabgabe noch nicht vorgesehen) von Leiharbeitern und Unterauftragnehmern die vorgenannten Mindestentgelte und Tarifentgelte ebenfalls Beachtung erfahren. Es ist zu erklären, dass prüffähige Entgeltabrechnungen bereitgehalten und auf Verlangen vorgelegt werden, sowie dass die Beschäftigten auf die Möglichkeit solcher Kontrollen hingewiesen wurden. Sonstige Angabe nach § 7 HmbVgG: Die Erklärungen zur ordnungsgemäßen Zahlung von Steuern, Abgaben und Sozialversicherungsbeiträgen, die Erklärung zur alleinigen Übertragung von Leistungen an Unterauftragnehmer, welche sich zur Einhaltung der §§3, 3a, 5 und 10 HmbVgG (auch falls bei Angebotsabgabe noch kein Einsatz vorgesehen ist), sowie die übrigen Erklärungen sind vollständig bei Angebotsabgabe vorzunehmen. 4) Nachweis der Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung: Unter Ziffer 1. Im Eignungsvordruck (Vordruck 04) sind Angaben zur Eintragung ins Handelsregister bzw. Angaben dazu, ob eine Eintragung im Handelsregister nicht verpflichtend ist, zu hinterlegen. 5) Eigenerklärung zum 5. RUS Sanktionspaket: Das beigefügte Formular ist vollständig ausgefüllt dem Angebot beizufügen. 6) Bietergemeinschaft: Sofern Sie als Bietergemeinschaft an der Ausschreibung teilnehmen möchten, reichen Sie zusätzlich zu dem Eignungsvordruck die Erklärung der Bietergemeinschaft ein. Den Vordruck können Sie den Vergabeunterlagen entnehmen (Vergabevordruck 12)</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Es sind die unter Ziffer 2. des Eignungsvordrucks (Vordruck 04) aufgeführten Angaben zu machen: Erklärung, dass der Bieter über die zur Leistungsausführung erforderlichen wirtschaftlichen und finanziellen Kapazitäten verfügt, um den Auftrag in der geforderten Qualität auszuführen, Angaben zum Umsatz des Unternehmens in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren.</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Es sind die unter Ziffer 2. des Eignungsvordrucks (Vordruck 04) aufgeführten Angaben zu machen: Gültiges Zertifikat über die Einführung eines Qualitätsmanagementsystem nach DIN EN 9001, Erklärung, dass der Bieter über die erforderlichen personellen und technische Mittel sowie ausreichend Erfahrung verfügt, um den Auftrag in der geforderten Qualität durchzuführen. Bestätigung, dass der Bieter in den letzten drei Jahren vergleichbare Leistungen durchgeführt hat. Zum Nachweis Ihrer Eignung sind drei Referenzen zu bisher durchgeführten Leistungen ähnlicher Art und ähnlichen Umfangs der letzten drei Jahre vorzulegen. Diese können für öffentliche sowie für nicht öffentliche bzw. privatwirtschaftliche Auftraggeber durchgeführt worden sein. Als fachlich vergleichbar werden Aufträge angesehen, die ebenfalls Wachdienste gem. Leistungsbeschreibung in der geforderten Qualität, einen gleich hohen oder höheren Schwierigkeitsgrad und Umfang aufweisen und einen tragfähigen Rückschluss auf die Leistungsfähigkeit des Bieters für die ausgeschriebene Leistung ermöglichen. Es ist dem Bietenden unbenommen, weitere Referenzen zu benennen. Da das Austauschen einer fehlerhaften Referenz durch eine nach Fristende nachgereichte bedingungsgemäße Referenz nicht möglich ist und in den entsprechenden Fällen den Ausschluss des Bewerbers/ Bietenden nach sich zieht, empfiehlt die Vergabestelle eine Liste von weiteren als bedingungsgemäß betrachteten Referenzen einzureichen.</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:StrategicProcurement><!--BT-717-Lot (Order: )--><efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis></efac:StrategicProcurement></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-63-Lot (Order: 07)--><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><!--BT-60-Lot (Order: 09)--><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><!--BT-769-Lot (Order: 24)--><cbc:MultipleTendersCode listName="permission">not-allowed</cbc:MultipleTendersCode><cac:CallForTendersDocumentReference><!--OPT-140-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:ID><!--BT-14-Lot (Order: 08)--><cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType><!--BT-708-Lot (Order: 11)--><cbc:LanguageID>DEU</cbc:LanguageID><cac:Attachment><cac:ExternalReference><!--BT-15-Lot (Order: 02)--><!--BT-615-Lot (Order: 02)--><cbc:URI>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><!--BT-771-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="missing-info-submission">late-all</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-772-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Gemäß § 56 Abs. 2 VgV, § 51 Abs. 2 SektVO,  § 16a Abs. 1 VOB/A-EU. Mögliche Hinweise des Auftraggebers in den Vergabeunterlagen sind zu beachten.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-736-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-743-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-764-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-744-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">false</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Preis</cbc:Name></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Leistungsbewertung gemäß Kriterienkatalog</cbc:Name><!--BT-540-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/awardcriteria
Es ist ein Qualitätskonzept (L2) mit dem Angebot einzureichen. Die Kriterien sind untergliedert in:
-Personaleinsatzkonzept 
Der Bieter stellt dar, wie der Personaleinsatz vor Ort geplant ist. Dabei sind die Rahmenbedingungen wie Stammpersonal, Vertretungsregelungen, Pausengestaltung, Überwachung und Übergabezeiten zu berücksichtigen. Es wird darauf hingewiesen, dass die Bieter die einschlägigen Vorschriften beachten müssen. Außerdem soll auf die Überwachung des eingesetzten Personals eingegangen werden. (Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 40 %, max. 400 Punkte)
-Kommunikation ggü. dem AG und Dienstaufsicht (Kontrollen vor Ort) 
Der Bieter stellt dar, wie er sich die Kommunikation mit dem Bedarfsträger vorstellt, um die übertragene Aufgabe möglichst effizient zu erfüllen. (Erreichbarkeit, Ansprechpartner, Häufigkeiten, Kommunikationsmittel, Dokumentation von Vorfällen) 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 30 %, max. 300 Punkte)
-Schulung des eingesetzten Personals  
 Der Bieter stellt dar, wie er bei der Aus- und Fortbildung des einzusetzenden Personals vorgeht, wie regelmäßig geschult wird und über welche Schulungen das für diesen Auftrag geplante Personal verfügt, und geht speziell auf folgende Punkte ein: 
•	Durchschnittlich Anzahl der jährlichen Stunden für die Aus- und Fortbildung des Sicherheitspersonals des AN. 
•	Ausbildungsinhalte, Dauer der Qualifizierungsmodule
•	Durchführende der Schulungen
•	Beschreibung des Jahresausbildungsplans o.ä., sofern vorliegend 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 20 %, max. 200 Punkte)
-Technikausstattung/ Dienstkleidung 
Der Bieter stellt dar, mit welcher Technik und Dienstkleidung sein Personal für diesen Auftrag ausgestattet wird. 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 10 %, max. 100 Punkte)
Die Angaben des Konzepts werden im Falle der Auftragserteilung verbindlicher Bestandteil des Vertrags.
</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-AddInfo (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><!--BT-18-Lot (Order: 06)--><cbc:EndpointID>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:EndpointID></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderValidityPeriod><!--BT-98-Lot (Order: 06)--><!--OPA-98-Lot-Number (Order: 06)--><cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">157</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-ReviewOrg (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><!--BT-97-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>DEU</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><!--BT-92-Lot (Order: 04)--><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><!--BT-93-Lot (Order: 05)--><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><!--BT-17-Lot (Order: 11)--><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><!--BT-131(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-05-27+02:00</cbc:EndDate><!--BT-131(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:AdditionalInformationRequestPeriod><!--BT-13(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-05-15+02:00</cbc:EndDate><!--BT-13(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:AdditionalInformationRequestPeriod><cac:AuctionTerms><!--BT-767-Lot (Order: 02)--><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><!--BT-765-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><!--BT-766-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><!--BT-22-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>301ccbfe-57df-498f-888b-51969a7573aa</cbc:ID><!--BT-21-Lot (Order: 03)--><cbc:Name languageID="DEU">RN - Region Nord</cbc:Name><!--BT-24-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Los 7: RN - Region Nord (entspricht Bezirk Nord) mit zurzeit 64 Schulstandorten</cbc:Description><!--BT-23-Lot (Order: 05)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><!--BT-300-Lot (Order: 12)--><cbc:Note languageID="DEU">Falls Sie bereit sind, die ausgeschriebenen Leistungen zu übernehmen, geben Sie Ihr Angebot bitte ausschließlich mittels des Bieterassistenten der eVergabe ab. Der Zugang zur eVergabe steht Ihnen im Bieterportal unter http://bieterportal.hamburg.de zur Verfügung.</cbc:Note><!--BT-726-Lot (Order: 13)--><cbc:SMESuitableIndicator>false</cbc:SMESuitableIndicator><cac:ProcurementAdditionalType><!--BT-06-Lot (Order: 02)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode></cac:ProcurementAdditionalType><cac:MainCommodityClassification><!--BT-262-Lot (Order: 05)--><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">79700000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:PlannedPeriod><!--BT-536-Lot (Order: 02)--><cbc:StartDate>2024-11-01+01:00</cbc:StartDate><!--BT-537-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2026-10-31+01:00</cbc:EndDate></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><!--BT-54-Lot (Order: 02)--><cbc:OptionsDescription languageID="DEU">Danach verlängert der Vertrag sich jeweils um ein weiteres Jahr bis zum 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner 6 Monate vor Ablauf des Vertrages schriftlich kündigt.</cbc:OptionsDescription><!--BT-58-Lot (Order: 04)--><cbc:MaximumNumberNumeric>2</cbc:MaximumNumberNumeric><cac:Renewal><cac:Period><!--BT-57-Lot (Order: 08)--><cbc:Description languageID="DEU">Danach verlängert der Vertrag sich jeweils um ein weiteres Jahr bis zum 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner 6 Monate vor Ablauf des Vertrages schriftlich kündigt.</cbc:Description></cac:Period></cac:Renewal></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><!--BT-137-Lot (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0008</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Die nachstehend geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise sind dem Angebot beizufügen oder während der elektronischen Angebotsabgabe anzugeben. Darüber hinausgehende Informationsunterlagen sind nicht erwünscht. Fremdsprachige Bescheinigungen bedürfen einer Übersetzung in die deutsche Sprache. Das Fehlen oder die Unvollständigkeit auch nur einer der Unterlagen, Angaben, Erklärungen und Nachweise kann zum Ausschluss des Bieters vom weiteren Vergabeverfahren führen. Dies gilt ebenfalls für die unter III.1.2) und 3) geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise. Eignungsvordruck (Vergabevordruck 04) Der den Vergabeunterlagen beigefügte Vordruck ist dem Angebot vollständig ausgefüllt beizufügen. Die Vergabestelle ist jederzeit berechtigt, die Angaben durch Registerabfragen zu verifizieren, etwa durch eine Abfrage beim Wettbewerbsregister (WRegG v. 18.07.2017, BGBl. I S. 2739), von in anderen Staaten niedergelassen Bietern wird ggf. eine gleichwertige Bescheinigung ihres Herkunftslandes gefordert. Die Ausfüllhinweise auf der ersten Seite des Vordruckes sind zwingend zu beachten. 1) Angaben für Registerabfragen (innerhalb des Eignungsvordruckes, Vergabevordruck 04): Es sind sämtliche geforderte Angaben für Registerabfragen an den vorgesehenen Stellen im Eignungsvordruck zu hinterlegen. Dazu zählen die vollständige Angabe des Unternehmens, des Sitzes und der Rechtsform, die vollständigen Daten der Geschäftsführung bzw. der verantwortlich handelnden Personen, Angabe des Registergerichts oder Genehmigungsbehörde, die Handelsregisternummer oder Geschäftsnummer der Genehmigungsbehörde, sowie die zutreffenden Steuernummern. 2) Unter Ziffer 3 des Eignungsvordrucks sind Angaben zum Nachweis des Nichtvorliegens von Ausschlussgründen nach den §§ 123 und 124 GWB zwingend zu machen. 3) Unter Ziffer 4 des Eignungsvordruckes sind folgende Angaben zu den Ausführungsbedingungen nach den §§ 3, 3a, 3b und 7 des Hamburgischen Vergabegesetzes zwingend zu hinterlegen: Tariftreue und Mindestlohn nach § 3 HmbVgG: Es ist zu erklären, dass im Fall der Auftragserteilung das Tarifvertragsgesetz, das Arbeitnehmerüberlassungsgesetz und andere gesetzlichen Bestimmungen über Mindestentgelte beachtet werden. Des Weiteren ist die Entlohnung der Beschäftigten anhand der ggf. gültigen allgemeinverbindlichen Mindestlohntarifverträge oder spezifischen Tarifverträgen aufzuschlüsseln. Es ist zu erklären, ob bei Einsatz (auch falls bei Angebotsabgabe noch nicht vorgesehen) von Leiharbeitern und Unterauftragnehmern die vorgenannten Mindestentgelte und Tarifentgelte ebenfalls Beachtung erfahren. Es ist zu erklären, dass prüffähige Entgeltabrechnungen bereitgehalten und auf Verlangen vorgelegt werden, sowie dass die Beschäftigten auf die Möglichkeit solcher Kontrollen hingewiesen wurden. Sonstige Angabe nach § 7 HmbVgG: Die Erklärungen zur ordnungsgemäßen Zahlung von Steuern, Abgaben und Sozialversicherungsbeiträgen, die Erklärung zur alleinigen Übertragung von Leistungen an Unterauftragnehmer, welche sich zur Einhaltung der §§3, 3a, 5 und 10 HmbVgG (auch falls bei Angebotsabgabe noch kein Einsatz vorgesehen ist), sowie die übrigen Erklärungen sind vollständig bei Angebotsabgabe vorzunehmen. 4) Nachweis der Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung: Unter Ziffer 1. Im Eignungsvordruck (Vordruck 04) sind Angaben zur Eintragung ins Handelsregister bzw. Angaben dazu, ob eine Eintragung im Handelsregister nicht verpflichtend ist, zu hinterlegen. 5) Eigenerklärung zum 5. RUS Sanktionspaket: Das beigefügte Formular ist vollständig ausgefüllt dem Angebot beizufügen. 6) Bietergemeinschaft: Sofern Sie als Bietergemeinschaft an der Ausschreibung teilnehmen möchten, reichen Sie zusätzlich zu dem Eignungsvordruck die Erklärung der Bietergemeinschaft ein. Den Vordruck können Sie den Vergabeunterlagen entnehmen (Vergabevordruck 12)</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Es sind die unter Ziffer 2. des Eignungsvordrucks (Vordruck 04) aufgeführten Angaben zu machen: Erklärung, dass der Bieter über die zur Leistungsausführung erforderlichen wirtschaftlichen und finanziellen Kapazitäten verfügt, um den Auftrag in der geforderten Qualität auszuführen, Angaben zum Umsatz des Unternehmens in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren.</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Es sind die unter Ziffer 2. des Eignungsvordrucks (Vordruck 04) aufgeführten Angaben zu machen: Gültiges Zertifikat über die Einführung eines Qualitätsmanagementsystem nach DIN EN 9001, Erklärung, dass der Bieter über die erforderlichen personellen und technische Mittel sowie ausreichend Erfahrung verfügt, um den Auftrag in der geforderten Qualität durchzuführen. Bestätigung, dass der Bieter in den letzten drei Jahren vergleichbare Leistungen durchgeführt hat. Zum Nachweis Ihrer Eignung sind drei Referenzen zu bisher durchgeführten Leistungen ähnlicher Art und ähnlichen Umfangs der letzten drei Jahre vorzulegen. Diese können für öffentliche sowie für nicht öffentliche bzw. privatwirtschaftliche Auftraggeber durchgeführt worden sein. Als fachlich vergleichbar werden Aufträge angesehen, die ebenfalls Wachdienste gem. Leistungsbeschreibung in der geforderten Qualität, einen gleich hohen oder höheren Schwierigkeitsgrad und Umfang aufweisen und einen tragfähigen Rückschluss auf die Leistungsfähigkeit des Bieters für die ausgeschriebene Leistung ermöglichen. Es ist dem Bietenden unbenommen, weitere Referenzen zu benennen. Da das Austauschen einer fehlerhaften Referenz durch eine nach Fristende nachgereichte bedingungsgemäße Referenz nicht möglich ist und in den entsprechenden Fällen den Ausschluss des Bewerbers/ Bietenden nach sich zieht, empfiehlt die Vergabestelle eine Liste von weiteren als bedingungsgemäß betrachteten Referenzen einzureichen.</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:StrategicProcurement><!--BT-717-Lot (Order: )--><efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis></efac:StrategicProcurement></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-63-Lot (Order: 07)--><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><!--BT-60-Lot (Order: 09)--><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><!--BT-769-Lot (Order: 24)--><cbc:MultipleTendersCode listName="permission">not-allowed</cbc:MultipleTendersCode><cac:CallForTendersDocumentReference><!--OPT-140-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:ID><!--BT-14-Lot (Order: 08)--><cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType><!--BT-708-Lot (Order: 11)--><cbc:LanguageID>DEU</cbc:LanguageID><cac:Attachment><cac:ExternalReference><!--BT-15-Lot (Order: 02)--><!--BT-615-Lot (Order: 02)--><cbc:URI>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><!--BT-771-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="missing-info-submission">late-all</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-772-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Gemäß § 56 Abs. 2 VgV, § 51 Abs. 2 SektVO,  § 16a Abs. 1 VOB/A-EU. Mögliche Hinweise des Auftraggebers in den Vergabeunterlagen sind zu beachten.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-736-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-743-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-764-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-744-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">false</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Preis</cbc:Name></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Leistungsbewertung gemäß Kriterienkatalog</cbc:Name><!--BT-540-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/awardcriteria
Es ist ein Qualitätskonzept (L2) mit dem Angebot einzureichen. Die Kriterien sind untergliedert in:
-Personaleinsatzkonzept 
Der Bieter stellt dar, wie der Personaleinsatz vor Ort geplant ist. Dabei sind die Rahmenbedingungen wie Stammpersonal, Vertretungsregelungen, Pausengestaltung, Überwachung und Übergabezeiten zu berücksichtigen. Es wird darauf hingewiesen, dass die Bieter die einschlägigen Vorschriften beachten müssen. Außerdem soll auf die Überwachung des eingesetzten Personals eingegangen werden. (Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 40 %, max. 400 Punkte)
-Kommunikation ggü. dem AG und Dienstaufsicht (Kontrollen vor Ort) 
Der Bieter stellt dar, wie er sich die Kommunikation mit dem Bedarfsträger vorstellt, um die übertragene Aufgabe möglichst effizient zu erfüllen. (Erreichbarkeit, Ansprechpartner, Häufigkeiten, Kommunikationsmittel, Dokumentation von Vorfällen) 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 30 %, max. 300 Punkte)
-Schulung des eingesetzten Personals  
 Der Bieter stellt dar, wie er bei der Aus- und Fortbildung des einzusetzenden Personals vorgeht, wie regelmäßig geschult wird und über welche Schulungen das für diesen Auftrag geplante Personal verfügt, und geht speziell auf folgende Punkte ein: 
•	Durchschnittlich Anzahl der jährlichen Stunden für die Aus- und Fortbildung des Sicherheitspersonals des AN. 
•	Ausbildungsinhalte, Dauer der Qualifizierungsmodule
•	Durchführende der Schulungen
•	Beschreibung des Jahresausbildungsplans o.ä., sofern vorliegend 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 20 %, max. 200 Punkte)
-Technikausstattung/ Dienstkleidung 
Der Bieter stellt dar, mit welcher Technik und Dienstkleidung sein Personal für diesen Auftrag ausgestattet wird. 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 10 %, max. 100 Punkte)
Die Angaben des Konzepts werden im Falle der Auftragserteilung verbindlicher Bestandteil des Vertrags.

</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-AddInfo (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><!--BT-18-Lot (Order: 06)--><cbc:EndpointID>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:EndpointID></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderValidityPeriod><!--BT-98-Lot (Order: 06)--><!--OPA-98-Lot-Number (Order: 06)--><cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">157</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-ReviewOrg (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><!--BT-97-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>DEU</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><!--BT-92-Lot (Order: 04)--><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><!--BT-93-Lot (Order: 05)--><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><!--BT-17-Lot (Order: 11)--><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><!--BT-131(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-05-27+02:00</cbc:EndDate><!--BT-131(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:AdditionalInformationRequestPeriod><!--BT-13(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-05-15+02:00</cbc:EndDate><!--BT-13(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:AdditionalInformationRequestPeriod><cac:AuctionTerms><!--BT-767-Lot (Order: 02)--><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><!--BT-765-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><!--BT-766-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><!--BT-22-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>23d4155a-8f10-48c8-85c9-facccd1aeb0f</cbc:ID><!--BT-21-Lot (Order: 03)--><cbc:Name languageID="DEU">RH - Region HIBB / schulisch nicht genutzte Immobilen</cbc:Name><!--BT-24-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Los 8: RH – Region HIBB (berufliche Schulen) / schulisch nicht genutzte Immobilien (SNI) welche im gesamten Stadtgebiet verteilt sind und von SBH| Schulbau Hamburg bewirtschaftet werden. Mit zurzeit 27 Schulstandorten und 26 SNI-Standorten</cbc:Description><!--BT-23-Lot (Order: 05)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><!--BT-300-Lot (Order: 12)--><cbc:Note languageID="DEU">Falls Sie bereit sind, die ausgeschriebenen Leistungen zu übernehmen, geben Sie Ihr Angebot bitte ausschließlich mittels des Bieterassistenten der eVergabe ab. Der Zugang zur eVergabe steht Ihnen im Bieterportal unter http://bieterportal.hamburg.de zur Verfügung.</cbc:Note><!--BT-726-Lot (Order: 13)--><cbc:SMESuitableIndicator>false</cbc:SMESuitableIndicator><cac:ProcurementAdditionalType><!--BT-06-Lot (Order: 02)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode></cac:ProcurementAdditionalType><cac:MainCommodityClassification><!--BT-262-Lot (Order: 05)--><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">79700000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:PlannedPeriod><!--BT-536-Lot (Order: 02)--><cbc:StartDate>2024-11-01+01:00</cbc:StartDate><!--BT-537-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2026-10-31+01:00</cbc:EndDate></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><!--BT-54-Lot (Order: 02)--><cbc:OptionsDescription languageID="DEU">Danach verlängert der Vertrag sich jeweils um ein weiteres Jahr bis zum 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner 6 Monate vor Ablauf des Vertrages schriftlich kündigt.</cbc:OptionsDescription><!--BT-58-Lot (Order: 04)--><cbc:MaximumNumberNumeric>2</cbc:MaximumNumberNumeric><cac:Renewal><cac:Period><!--BT-57-Lot (Order: 08)--><cbc:Description languageID="DEU">Danach verlängert der Vertrag sich jeweils um ein weiteres Jahr bis zum 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner 6 Monate vor Ablauf des Vertrages schriftlich kündigt.</cbc:Description></cac:Period></cac:Renewal></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><!--BT-137-Lot (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0009</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Die nachstehend geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise sind dem Angebot beizufügen oder während der elektronischen Angebotsabgabe anzugeben. Darüber hinausgehende Informationsunterlagen sind nicht erwünscht. Fremdsprachige Bescheinigungen bedürfen einer Übersetzung in die deutsche Sprache. Das Fehlen oder die Unvollständigkeit auch nur einer der Unterlagen, Angaben, Erklärungen und Nachweise kann zum Ausschluss des Bieters vom weiteren Vergabeverfahren führen. Dies gilt ebenfalls für die unter III.1.2) und 3) geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise. Eignungsvordruck (Vergabevordruck 04) Der den Vergabeunterlagen beigefügte Vordruck ist dem Angebot vollständig ausgefüllt beizufügen. Die Vergabestelle ist jederzeit berechtigt, die Angaben durch Registerabfragen zu verifizieren, etwa durch eine Abfrage beim Wettbewerbsregister (WRegG v. 18.07.2017, BGBl. I S. 2739), von in anderen Staaten niedergelassen Bietern wird ggf. eine gleichwertige Bescheinigung ihres Herkunftslandes gefordert. Die Ausfüllhinweise auf der ersten Seite des Vordruckes sind zwingend zu beachten. 1) Angaben für Registerabfragen (innerhalb des Eignungsvordruckes, Vergabevordruck 04): Es sind sämtliche geforderte Angaben für Registerabfragen an den vorgesehenen Stellen im Eignungsvordruck zu hinterlegen. Dazu zählen die vollständige Angabe des Unternehmens, des Sitzes und der Rechtsform, die vollständigen Daten der Geschäftsführung bzw. der verantwortlich handelnden Personen, Angabe des Registergerichts oder Genehmigungsbehörde, die Handelsregisternummer oder Geschäftsnummer der Genehmigungsbehörde, sowie die zutreffenden Steuernummern. 2) Unter Ziffer 3 des Eignungsvordrucks sind Angaben zum Nachweis des Nichtvorliegens von Ausschlussgründen nach den §§ 123 und 124 GWB zwingend zu machen. 3) Unter Ziffer 4 des Eignungsvordruckes sind folgende Angaben zu den Ausführungsbedingungen nach den §§ 3, 3a, 3b und 7 des Hamburgischen Vergabegesetzes zwingend zu hinterlegen: Tariftreue und Mindestlohn nach § 3 HmbVgG: Es ist zu erklären, dass im Fall der Auftragserteilung das Tarifvertragsgesetz, das Arbeitnehmerüberlassungsgesetz und andere gesetzlichen Bestimmungen über Mindestentgelte beachtet werden. Des Weiteren ist die Entlohnung der Beschäftigten anhand der ggf. gültigen allgemeinverbindlichen Mindestlohntarifverträge oder spezifischen Tarifverträgen aufzuschlüsseln. Es ist zu erklären, ob bei Einsatz (auch falls bei Angebotsabgabe noch nicht vorgesehen) von Leiharbeitern und Unterauftragnehmern die vorgenannten Mindestentgelte und Tarifentgelte ebenfalls Beachtung erfahren. Es ist zu erklären, dass prüffähige Entgeltabrechnungen bereitgehalten und auf Verlangen vorgelegt werden, sowie dass die Beschäftigten auf die Möglichkeit solcher Kontrollen hingewiesen wurden. Sonstige Angabe nach § 7 HmbVgG: Die Erklärungen zur ordnungsgemäßen Zahlung von Steuern, Abgaben und Sozialversicherungsbeiträgen, die Erklärung zur alleinigen Übertragung von Leistungen an Unterauftragnehmer, welche sich zur Einhaltung der §§3, 3a, 5 und 10 HmbVgG (auch falls bei Angebotsabgabe noch kein Einsatz vorgesehen ist), sowie die übrigen Erklärungen sind vollständig bei Angebotsabgabe vorzunehmen. 4) Nachweis der Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung: Unter Ziffer 1. Im Eignungsvordruck (Vordruck 04) sind Angaben zur Eintragung ins Handelsregister bzw. Angaben dazu, ob eine Eintragung im Handelsregister nicht verpflichtend ist, zu hinterlegen. 5) Eigenerklärung zum 5. RUS Sanktionspaket: Das beigefügte Formular ist vollständig ausgefüllt dem Angebot beizufügen. 6) Bietergemeinschaft: Sofern Sie als Bietergemeinschaft an der Ausschreibung teilnehmen möchten, reichen Sie zusätzlich zu dem Eignungsvordruck die Erklärung der Bietergemeinschaft ein. Den Vordruck können Sie den Vergabeunterlagen entnehmen (Vergabevordruck 12)</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Es sind die unter Ziffer 2. des Eignungsvordrucks (Vordruck 04) aufgeführten Angaben zu machen: Erklärung, dass der Bieter über die zur Leistungsausführung erforderlichen wirtschaftlichen und finanziellen Kapazitäten verfügt, um den Auftrag in der geforderten Qualität auszuführen, Angaben zum Umsatz des Unternehmens in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren.</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Es sind die unter Ziffer 2. des Eignungsvordrucks (Vordruck 04) aufgeführten Angaben zu machen: Gültiges Zertifikat über die Einführung eines Qualitätsmanagementsystem nach DIN EN 9001, Erklärung, dass der Bieter über die erforderlichen personellen und technische Mittel sowie ausreichend Erfahrung verfügt, um den Auftrag in der geforderten Qualität durchzuführen. Bestätigung, dass der Bieter in den letzten drei Jahren vergleichbare Leistungen durchgeführt hat. Zum Nachweis Ihrer Eignung sind drei Referenzen zu bisher durchgeführten Leistungen ähnlicher Art und ähnlichen Umfangs der letzten drei Jahre vorzulegen. Diese können für öffentliche sowie für nicht öffentliche bzw. privatwirtschaftliche Auftraggeber durchgeführt worden sein. Als fachlich vergleichbar werden Aufträge angesehen, die ebenfalls Wachdienste gem. Leistungsbeschreibung in der geforderten Qualität, einen gleich hohen oder höheren Schwierigkeitsgrad und Umfang aufweisen und einen tragfähigen Rückschluss auf die Leistungsfähigkeit des Bieters für die ausgeschriebene Leistung ermöglichen. Es ist dem Bietenden unbenommen, weitere Referenzen zu benennen. Da das Austauschen einer fehlerhaften Referenz durch eine nach Fristende nachgereichte bedingungsgemäße Referenz nicht möglich ist und in den entsprechenden Fällen den Ausschluss des Bewerbers/ Bietenden nach sich zieht, empfiehlt die Vergabestelle eine Liste von weiteren als bedingungsgemäß betrachteten Referenzen einzureichen.</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:StrategicProcurement><!--BT-717-Lot (Order: )--><efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis></efac:StrategicProcurement></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-63-Lot (Order: 07)--><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><!--BT-60-Lot (Order: 09)--><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><!--BT-769-Lot (Order: 24)--><cbc:MultipleTendersCode listName="permission">not-allowed</cbc:MultipleTendersCode><cac:CallForTendersDocumentReference><!--OPT-140-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:ID><!--BT-14-Lot (Order: 08)--><cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType><!--BT-708-Lot (Order: 11)--><cbc:LanguageID>DEU</cbc:LanguageID><cac:Attachment><cac:ExternalReference><!--BT-15-Lot (Order: 02)--><!--BT-615-Lot (Order: 02)--><cbc:URI>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><!--BT-771-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="missing-info-submission">late-all</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-772-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Gemäß § 56 Abs. 2 VgV, § 51 Abs. 2 SektVO,  § 16a Abs. 1 VOB/A-EU. Mögliche Hinweise des Auftraggebers in den Vergabeunterlagen sind zu beachten.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-736-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-743-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-764-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-744-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">false</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Preis</cbc:Name></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Leistungsbewertung gemäß Kriterienkatalog</cbc:Name><!--BT-540-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/awardcriteria
Es ist ein Qualitätskonzept (L2) mit dem Angebot einzureichen. Die Kriterien sind untergliedert in:
-Personaleinsatzkonzept 
Der Bieter stellt dar, wie der Personaleinsatz vor Ort geplant ist. Dabei sind die Rahmenbedingungen wie Stammpersonal, Vertretungsregelungen, Pausengestaltung, Überwachung und Übergabezeiten zu berücksichtigen. Es wird darauf hingewiesen, dass die Bieter die einschlägigen Vorschriften beachten müssen. Außerdem soll auf die Überwachung des eingesetzten Personals eingegangen werden. (Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 40 %, max. 400 Punkte)
-Kommunikation ggü. dem AG und Dienstaufsicht (Kontrollen vor Ort) 
Der Bieter stellt dar, wie er sich die Kommunikation mit dem Bedarfsträger vorstellt, um die übertragene Aufgabe möglichst effizient zu erfüllen. (Erreichbarkeit, Ansprechpartner, Häufigkeiten, Kommunikationsmittel, Dokumentation von Vorfällen) 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 30 %, max. 300 Punkte)
-Schulung des eingesetzten Personals  
 Der Bieter stellt dar, wie er bei der Aus- und Fortbildung des einzusetzenden Personals vorgeht, wie regelmäßig geschult wird und über welche Schulungen das für diesen Auftrag geplante Personal verfügt, und geht speziell auf folgende Punkte ein: 
•	Durchschnittlich Anzahl der jährlichen Stunden für die Aus- und Fortbildung des Sicherheitspersonals des AN. 
•	Ausbildungsinhalte, Dauer der Qualifizierungsmodule
•	Durchführende der Schulungen
•	Beschreibung des Jahresausbildungsplans o.ä., sofern vorliegend 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 20 %, max. 200 Punkte)
-Technikausstattung/ Dienstkleidung 
Der Bieter stellt dar, mit welcher Technik und Dienstkleidung sein Personal für diesen Auftrag ausgestattet wird. 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 10 %, max. 100 Punkte)
Die Angaben des Konzepts werden im Falle der Auftragserteilung verbindlicher Bestandteil des Vertrags.
</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-AddInfo (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><!--BT-18-Lot (Order: 06)--><cbc:EndpointID>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:EndpointID></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderValidityPeriod><!--BT-98-Lot (Order: 06)--><!--OPA-98-Lot-Number (Order: 06)--><cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">157</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-ReviewOrg (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><!--BT-97-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>DEU</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><!--BT-92-Lot (Order: 04)--><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><!--BT-93-Lot (Order: 05)--><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><!--BT-17-Lot (Order: 11)--><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><!--BT-131(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-05-27+02:00</cbc:EndDate><!--BT-131(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:AdditionalInformationRequestPeriod><!--BT-13(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-05-15+02:00</cbc:EndDate><!--BT-13(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:AdditionalInformationRequestPeriod><cac:AuctionTerms><!--BT-767-Lot (Order: 02)--><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><!--BT-765-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><!--BT-766-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><!--BT-22-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>eecc4f29-9c3e-401f-8e5f-059be96b296e</cbc:ID><!--BT-21-Lot (Order: 03)--><cbc:Name languageID="DEU">RS - Region Süd</cbc:Name><!--BT-24-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Los 9: RS - Region Süd (entspricht dem Bezirk Harburg sowie den Stadtteilen Finkenwerder, Veddel, Wilhelmsburg des Bezirkes Mitte) die von GMH-Süd bewirtschaftet werden mit zurzeit 76 Schulstandorten </cbc:Description><!--BT-23-Lot (Order: 05)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><!--BT-300-Lot (Order: 12)--><cbc:Note languageID="DEU">Falls Sie bereit sind, die ausgeschriebenen Leistungen zu übernehmen, geben Sie Ihr Angebot bitte ausschließlich mittels des Bieterassistenten der eVergabe ab. Der Zugang zur eVergabe steht Ihnen im Bieterportal unter http://bieterportal.hamburg.de zur Verfügung.</cbc:Note><!--BT-726-Lot (Order: 13)--><cbc:SMESuitableIndicator>false</cbc:SMESuitableIndicator><cac:ProcurementAdditionalType><!--BT-06-Lot (Order: 02)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode></cac:ProcurementAdditionalType><cac:MainCommodityClassification><!--BT-262-Lot (Order: 05)--><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">79700000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:PlannedPeriod><!--BT-536-Lot (Order: 02)--><cbc:StartDate>2024-11-01+01:00</cbc:StartDate><!--BT-537-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2026-10-31+01:00</cbc:EndDate></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><!--BT-54-Lot (Order: 02)--><cbc:OptionsDescription languageID="DEU">Danach verlängert der Vertrag sich jeweils um ein weiteres Jahr bis zum 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner 6 Monate vor Ablauf des Vertrages schriftlich kündigt.

</cbc:OptionsDescription><!--BT-58-Lot (Order: 04)--><cbc:MaximumNumberNumeric>2</cbc:MaximumNumberNumeric><cac:Renewal><cac:Period><!--BT-57-Lot (Order: 08)--><cbc:Description languageID="DEU">Danach verlängert der Vertrag sich jeweils um ein weiteres Jahr bis zum 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner 6 Monate vor Ablauf des Vertrages schriftlich kündigt.

</cbc:Description></cac:Period></cac:Renewal></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot><cac:ProcurementProjectLot><!--BT-137-Lot (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0010</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Die nachstehend geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise sind dem Angebot beizufügen oder während der elektronischen Angebotsabgabe anzugeben. Darüber hinausgehende Informationsunterlagen sind nicht erwünscht. Fremdsprachige Bescheinigungen bedürfen einer Übersetzung in die deutsche Sprache. Das Fehlen oder die Unvollständigkeit auch nur einer der Unterlagen, Angaben, Erklärungen und Nachweise kann zum Ausschluss des Bieters vom weiteren Vergabeverfahren führen. Dies gilt ebenfalls für die unter III.1.2) und 3) geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise. Eignungsvordruck (Vergabevordruck 04) Der den Vergabeunterlagen beigefügte Vordruck ist dem Angebot vollständig ausgefüllt beizufügen. Die Vergabestelle ist jederzeit berechtigt, die Angaben durch Registerabfragen zu verifizieren, etwa durch eine Abfrage beim Wettbewerbsregister (WRegG v. 18.07.2017, BGBl. I S. 2739), von in anderen Staaten niedergelassen Bietern wird ggf. eine gleichwertige Bescheinigung ihres Herkunftslandes gefordert. Die Ausfüllhinweise auf der ersten Seite des Vordruckes sind zwingend zu beachten. 1) Angaben für Registerabfragen (innerhalb des Eignungsvordruckes, Vergabevordruck 04): Es sind sämtliche geforderte Angaben für Registerabfragen an den vorgesehenen Stellen im Eignungsvordruck zu hinterlegen. Dazu zählen die vollständige Angabe des Unternehmens, des Sitzes und der Rechtsform, die vollständigen Daten der Geschäftsführung bzw. der verantwortlich handelnden Personen, Angabe des Registergerichts oder Genehmigungsbehörde, die Handelsregisternummer oder Geschäftsnummer der Genehmigungsbehörde, sowie die zutreffenden Steuernummern. 2) Unter Ziffer 3 des Eignungsvordrucks sind Angaben zum Nachweis des Nichtvorliegens von Ausschlussgründen nach den §§ 123 und 124 GWB zwingend zu machen. 3) Unter Ziffer 4 des Eignungsvordruckes sind folgende Angaben zu den Ausführungsbedingungen nach den §§ 3, 3a, 3b und 7 des Hamburgischen Vergabegesetzes zwingend zu hinterlegen: Tariftreue und Mindestlohn nach § 3 HmbVgG: Es ist zu erklären, dass im Fall der Auftragserteilung das Tarifvertragsgesetz, das Arbeitnehmerüberlassungsgesetz und andere gesetzlichen Bestimmungen über Mindestentgelte beachtet werden. Des Weiteren ist die Entlohnung der Beschäftigten anhand der ggf. gültigen allgemeinverbindlichen Mindestlohntarifverträge oder spezifischen Tarifverträgen aufzuschlüsseln. Es ist zu erklären, ob bei Einsatz (auch falls bei Angebotsabgabe noch nicht vorgesehen) von Leiharbeitern und Unterauftragnehmern die vorgenannten Mindestentgelte und Tarifentgelte ebenfalls Beachtung erfahren. Es ist zu erklären, dass prüffähige Entgeltabrechnungen bereitgehalten und auf Verlangen vorgelegt werden, sowie dass die Beschäftigten auf die Möglichkeit solcher Kontrollen hingewiesen wurden. Sonstige Angabe nach § 7 HmbVgG: Die Erklärungen zur ordnungsgemäßen Zahlung von Steuern, Abgaben und Sozialversicherungsbeiträgen, die Erklärung zur alleinigen Übertragung von Leistungen an Unterauftragnehmer, welche sich zur Einhaltung der §§3, 3a, 5 und 10 HmbVgG (auch falls bei Angebotsabgabe noch kein Einsatz vorgesehen ist), sowie die übrigen Erklärungen sind vollständig bei Angebotsabgabe vorzunehmen. 4) Nachweis der Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung: Unter Ziffer 1. Im Eignungsvordruck (Vordruck 04) sind Angaben zur Eintragung ins Handelsregister bzw. Angaben dazu, ob eine Eintragung im Handelsregister nicht verpflichtend ist, zu hinterlegen. 5) Eigenerklärung zum 5. RUS Sanktionspaket: Das beigefügte Formular ist vollständig ausgefüllt dem Angebot beizufügen. 6) Bietergemeinschaft: Sofern Sie als Bietergemeinschaft an der Ausschreibung teilnehmen möchten, reichen Sie zusätzlich zu dem Eignungsvordruck die Erklärung der Bietergemeinschaft ein. Den Vordruck können Sie den Vergabeunterlagen entnehmen (Vergabevordruck 12)</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Es sind die unter Ziffer 2. des Eignungsvordrucks (Vordruck 04) aufgeführten Angaben zu machen: Erklärung, dass der Bieter über die zur Leistungsausführung erforderlichen wirtschaftlichen und finanziellen Kapazitäten verfügt, um den Auftrag in der geforderten Qualität auszuführen, Angaben zum Umsatz des Unternehmens in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren.</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/suitabilitycriteria
Es sind die unter Ziffer 2. des Eignungsvordrucks (Vordruck 04) aufgeführten Angaben zu machen: Gültiges Zertifikat über die Einführung eines Qualitätsmanagementsystem nach DIN EN 9001, Erklärung, dass der Bieter über die erforderlichen personellen und technische Mittel sowie ausreichend Erfahrung verfügt, um den Auftrag in der geforderten Qualität durchzuführen. Bestätigung, dass der Bieter in den letzten drei Jahren vergleichbare Leistungen durchgeführt hat. Zum Nachweis Ihrer Eignung sind drei Referenzen zu bisher durchgeführten Leistungen ähnlicher Art und ähnlichen Umfangs der letzten drei Jahre vorzulegen. Diese können für öffentliche sowie für nicht öffentliche bzw. privatwirtschaftliche Auftraggeber durchgeführt worden sein. Als fachlich vergleichbar werden Aufträge angesehen, die ebenfalls Wachdienste gem. Leistungsbeschreibung in der geforderten Qualität, einen gleich hohen oder höheren Schwierigkeitsgrad und Umfang aufweisen und einen tragfähigen Rückschluss auf die Leistungsfähigkeit des Bieters für die ausgeschriebene Leistung ermöglichen. Es ist dem Bietenden unbenommen, weitere Referenzen zu benennen. Da das Austauschen einer fehlerhaften Referenz durch eine nach Fristende nachgereichte bedingungsgemäße Referenz nicht möglich ist und in den entsprechenden Fällen den Ausschluss des Bewerbers/ Bietenden nach sich zieht, empfiehlt die Vergabestelle eine Liste von weiteren als bedingungsgemäß betrachteten Referenzen einzureichen.</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:StrategicProcurement><!--BT-717-Lot (Order: )--><efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis></efac:StrategicProcurement></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-63-Lot (Order: 07)--><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">not-allowed</cbc:VariantConstraintCode><!--BT-60-Lot (Order: 09)--><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><!--BT-769-Lot (Order: 24)--><cbc:MultipleTendersCode listName="permission">not-allowed</cbc:MultipleTendersCode><cac:CallForTendersDocumentReference><!--OPT-140-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:ID><!--BT-14-Lot (Order: 08)--><cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType><!--BT-708-Lot (Order: 11)--><cbc:LanguageID>DEU</cbc:LanguageID><cac:Attachment><cac:ExternalReference><!--BT-15-Lot (Order: 02)--><!--BT-615-Lot (Order: 02)--><cbc:URI>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><!--BT-771-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="missing-info-submission">late-all</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-772-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Gemäß § 56 Abs. 2 VgV, § 51 Abs. 2 SektVO,  § 16a Abs. 1 VOB/A-EU. Mögliche Hinweise des Auftraggebers in den Vergabeunterlagen sind zu beachten.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-736-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-743-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-764-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-744-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">false</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Preis</cbc:Name></cac:SubordinateAwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>50</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">quality</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">Leistungsbewertung gemäß Kriterienkatalog</cbc:Name><!--BT-540-Lot (Order: 05)--><cbc:Description languageID="DEU">https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf/awardcriteria
Es ist ein Qualitätskonzept (L2) mit dem Angebot einzureichen. Die Kriterien sind untergliedert in:
-Personaleinsatzkonzept 
Der Bieter stellt dar, wie der Personaleinsatz vor Ort geplant ist. Dabei sind die Rahmenbedingungen wie Stammpersonal, Vertretungsregelungen, Pausengestaltung, Überwachung und Übergabezeiten zu berücksichtigen. Es wird darauf hingewiesen, dass die Bieter die einschlägigen Vorschriften beachten müssen. Außerdem soll auf die Überwachung des eingesetzten Personals eingegangen werden. (Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 40 %, max. 400 Punkte)
-Kommunikation ggü. dem AG und Dienstaufsicht (Kontrollen vor Ort) 
Der Bieter stellt dar, wie er sich die Kommunikation mit dem Bedarfsträger vorstellt, um die übertragene Aufgabe möglichst effizient zu erfüllen. (Erreichbarkeit, Ansprechpartner, Häufigkeiten, Kommunikationsmittel, Dokumentation von Vorfällen) 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 30 %, max. 300 Punkte)
-Schulung des eingesetzten Personals  
 Der Bieter stellt dar, wie er bei der Aus- und Fortbildung des einzusetzenden Personals vorgeht, wie regelmäßig geschult wird und über welche Schulungen das für diesen Auftrag geplante Personal verfügt, und geht speziell auf folgende Punkte ein: 
•	Durchschnittlich Anzahl der jährlichen Stunden für die Aus- und Fortbildung des Sicherheitspersonals des AN. 
•	Ausbildungsinhalte, Dauer der Qualifizierungsmodule
•	Durchführende der Schulungen
•	Beschreibung des Jahresausbildungsplans o.ä., sofern vorliegend 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 20 %, max. 200 Punkte)
-Technikausstattung/ Dienstkleidung 
Der Bieter stellt dar, mit welcher Technik und Dienstkleidung sein Personal für diesen Auftrag ausgestattet wird. 
(Gewichtung innerhalb der Leistungskriterien: 10 %, max. 100 Punkte)
Die Angaben des Konzepts werden im Falle der Auftragserteilung verbindlicher Bestandteil des Vertrags.
</cbc:Description></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-AddInfo (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><!--BT-18-Lot (Order: 06)--><cbc:EndpointID>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/25f49ccd-b66e-45d8-9ba7-5f1a90dbb0cf</cbc:EndpointID></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderValidityPeriod><!--BT-98-Lot (Order: 06)--><!--OPA-98-Lot-Number (Order: 06)--><cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">157</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-ReviewOrg (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><!--BT-97-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>DEU</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><!--BT-92-Lot (Order: 04)--><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><!--BT-93-Lot (Order: 05)--><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><!--BT-17-Lot (Order: 11)--><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><!--BT-131(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-05-27+02:00</cbc:EndDate><!--BT-131(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:AdditionalInformationRequestPeriod><!--BT-13(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-05-15+02:00</cbc:EndDate><!--BT-13(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>10:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:AdditionalInformationRequestPeriod><cac:AuctionTerms><!--BT-767-Lot (Order: 02)--><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><!--BT-765-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><!--BT-766-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><!--BT-22-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>38037efd-82cb-4ee2-8e2c-e71d237d32fa</cbc:ID><!--BT-21-Lot (Order: 03)--><cbc:Name languageID="DEU">Bereich Hochschulbau mit der Abteilung Sport- und Sonderimmobilien </cbc:Name><!--BT-24-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Los 10: Bereich Hochschulbau mit der Abteilung Sport- und Sonderimmobilien mit zurzeit 36 städtischen Wirtschaftseinheiten, welche im gesamten Stadtgebiet verteilt sind und von GMH-Hochschulbau und Sport betreut werden. Dieses sind z.B. leerstehende Bürogebäude, Baumärkte, Logistikzentren mit insgesamt über 70.000 qm Nutzfläche. Zusätzlich zurzeit 26 Wirtschaftseinheiten, die sich zum größten Teil noch im Bau befinden. Dieses sind z. B. Universitätsstandorte. Die Anzahl dieser Standorte wird im Laufe des Vertragszeitraumes variieren. </cbc:Description><!--BT-23-Lot (Order: 05)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><!--BT-300-Lot (Order: 12)--><cbc:Note languageID="DEU">Falls Sie bereit sind, die ausgeschriebenen Leistungen zu übernehmen, geben Sie Ihr Angebot bitte ausschließlich mittels des Bieterassistenten der eVergabe ab. Der Zugang zur eVergabe steht Ihnen im Bieterportal unter http://bieterportal.hamburg.de zur Verfügung.</cbc:Note><!--BT-726-Lot (Order: 13)--><cbc:SMESuitableIndicator>false</cbc:SMESuitableIndicator><cac:ProcurementAdditionalType><!--BT-06-Lot (Order: 02)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode></cac:ProcurementAdditionalType><cac:MainCommodityClassification><!--BT-262-Lot (Order: 05)--><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">79700000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:PlannedPeriod><!--BT-536-Lot (Order: 02)--><cbc:StartDate>2024-11-01+01:00</cbc:StartDate><!--BT-537-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2026-10-31+01:00</cbc:EndDate></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><!--BT-54-Lot (Order: 02)--><cbc:OptionsDescription languageID="DEU">Danach verlängert der Vertrag sich jeweils um ein weiteres Jahr bis zum 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner 6 Monate vor Ablauf des Vertrages schriftlich kündigt.</cbc:OptionsDescription><!--BT-58-Lot (Order: 04)--><cbc:MaximumNumberNumeric>2</cbc:MaximumNumberNumeric><cac:Renewal><cac:Period><!--BT-57-Lot (Order: 08)--><cbc:Description languageID="DEU">Danach verlängert der Vertrag sich jeweils um ein weiteres Jahr bis zum 31.10.2028, wenn nicht einer der Vertragspartner 6 Monate vor Ablauf des Vertrages schriftlich kündigt.</cbc:Description></cac:Period></cac:Renewal></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></ContractNotice>