<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="330674-2019" EDITION="2019134"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-336922-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20290708</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>134</NO_OJ><DATE_PUB>20190715</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 134-330674</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:330674-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>www.hamburg-port-authority.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.hamburg-port-authority.de</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71541000">Construction project management services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE600">Hamburg</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE600">Hamburg</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190711</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="O">Qualification system with call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="K">Port-related activities / Maritime or inland waterway</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01G07</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Хамбург</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги по управление на проекти, свързани със строителството</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Hamburk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Řízení stavebních projektů</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Koordinering af byggeprojekt</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Projektmanagement im Bauwesen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Αμβούργο</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες διαχείρισης κατασκευαστικών έργων</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Construction project management services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Hamburgo</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de gestión de proyectos de construcción</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ehitusprojekti juhtimisteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Hampuri</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Rakennushankkeen johto</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Hambourg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de gestion de projets de construction</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Construction project management services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge vođenja projekta u građevinarstvu</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Építési projektvezetői szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Amburgo</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di gestione di progetti di costruzione</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Hamburgas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Statybos projektų valdybos paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Hamburga</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Celtniecības projekta vadības pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Ħamburgu</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' l-amministrazzjoni tal-proġett tal-kostruzzjoni</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bouwprojectenbeheer</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi zarządzania projektem budowlanym</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Hamburgo</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de gestão de projectos de construção</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de gestionare a proiectelor de construcţii</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Riadenie projektov výstavby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve projektnega managementa v gradbeništvu</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Byggteknisk projektledning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Hamburg Port Authority, Anstalt öffentlichen Rechts</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F07_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F07" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><NOTICE TYPE="QSU_CALL_COMPETITION"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Hamburg Port Authority, Anstalt öffentlichen Rechts</OFFICIALNAME><NATIONALID>DE243314560</NATIONALID><ADDRESS>Neuer Wandrahm 4</ADDRESS><TOWN>Hamburg</TOWN><POSTAL_CODE>20457</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Zentraler Einkauf</CONTACT_POINT><PHONE>+49 4042847-3911</PHONE><E_MAIL>ZentralerEinkauf@hpa.hamburg.de</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="DE600"/><URL_GENERAL>www.hamburg-port-authority.de</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.hamburg-port-authority.de</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CE_ACTIVITY VALUE="PORT_RELATED_ACTIVITIES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Aufruf zur Qualifizierung für Dienstleistungen zum Projektmanagement und zur Projektsteuerung – QS-DF-005</P></TITLE><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71541000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><OBJECT_DESCR><n2016:NUTS CODE="DE600"/><SHORT_DESCR><P>Die HPA setzt als Bauherr die Realisierung von Neubau- und Instandsetzungsmaßnahmen auch im Rahmen von Umstrukturierungen der Hafeninfrastruktur unter ständiger Anpassung an die Bedarfe und Herausforderungen eines modernen Seehafens um. Bei der Planung, Steuerung und Realisierung von Bauvorhaben im Hamburger Hafen werden diverse Projektmanagement- und Steuerungsleistungen erforderlich, um die Ziele der Projekte in Kosten, Terminen und Qualitäten zu erreichen. Diese dienen grundsätzlich der Unterstützung der Projektleitung in der Gesamtheit aller Führungsaufgaben im Projekt und basieren im Wesentlichen auf der ISO 21500 Projektmanagement und/oder DIN 69901-1 bis -5 Projektmanagement sowie insbesondere für Projektsteuerungsleistungen auf Heft 9 der AHO „Projektmanagementleistungen in der Bau- und Immobilienwirtschaft“. Die in diesem Qualifizierungssystem angefragten Dienstleistungen sind schwerpunktmäßig die genannten Leistungsbereiche:</P><P>LB1 Projektmanagement</P><P>LB2 Projektsteuerung</P><P>— Handlungsbereich A: Organisation, Information, Koordination, Dokumentation,</P><P>— Handlungsbereich B: Qualitäten, Quantitäten,</P><P>— Handlungsbereich C: Kosten, Finanzierung,</P><P>— Handlungsbereich D: Termine, Kapazitäten, Logistik,</P><P>— Handlungsbereich E: Verträge, Versicherungen.</P><P>LB3 Projektkosten-, Finanzmanagement und Projektkostencontrolling als Projektkaufmann / -kauffrau (aufgabenbezogene Einzelrolle mit besonderer Ausprägung)</P><P>Die Bewerbung kann für alle Leistungsbereiche oder auch nur für einzelne Leistungsbereiche erfolgen.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><INDEFINITE_DURATION/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><QUALIFICATION><CONDITIONS><P>Das Qualifizierungsformblatt beschreibt die vorgegebene Form in der die Bewerbung einzureichen ist. Die im Qualifizierungsformblatt nachfolgend aufgeführten Inhalte sind in der genannten Struktur beizufügen. Die Bewerbungen für das Qualifizierungssystem Projektmanagement und Projektsteuerung müssen elektronisch unter folgender E-Mail-Adresse eingereicht werden: ZentralerEinkauf@hpa.hamburg.de</P></CONDITIONS><METHODS><P>Prüfung auf Vollständigkeit, Vorliegen der Angaben und Einhaltung der Mindestanforderungen</P></METHODS></QUALIFICATION><QUALIFICATION><CONDITIONS><P>Bei Bewerbergemeinschaften sind die im Qualifizierungsformblatt geforderten Anlagen von jedem Mitglied einer Bewerbergemeinschaft auszufüllen und einzureichen. Für die wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit ist zudem eine kumulierte Darstellung einzureichen.</P></CONDITIONS><METHODS><P>Prüfung auf Vollständigkeit, Vorliegen der Angaben und Einhaltung der Mindestanforderungen</P></METHODS></QUALIFICATION></LEFTI><PROCEDURE><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><INFO_ADD><P>Die Initiierung des Qualifizierungssystems erfolgt auf Grundlage der SektVO §48.</P><P>Die Laufzeit des Qualifizierungssystems ist unbefristet. Beginn ist der 1.10.2019.</P><P>Interessierte Bewerber können sich jederzeit für das Qualifizierungssystem bewerben.</P><P>Die Zugänglichkeit über die Bekanntmachung eines Qualifizierungssystems wird auf der HPA-Homepage unter www.hamburg-port-authority.de, 360<FT TYPE="SUP">o</FT>, Beschaffung, Ausschreibungen, Qualifizierungssysteme gewährleistet.</P><P>Dort sind sämtliche für die Bewerbung erforderlichen Unterlagen mit den dazugehörigen Anlagen hinterlegt.</P><P>Die Bewerbungen für das Qualifizierungssystem für Dienstleistungen zum Projektmanagement und zur Projektsteuerung müssen elektronisch unter folgender E-Mail-Adresse eingereicht werden: ZentralerEinkauf@hpa.hamburg.de</P><P>Die Bewerbung per E-Mail soll die einzelnen ausgefüllten Anlagen in den jeweils zur Verfügung gestellten Dateiformaten enthalten, dies ist für die Auswertung erforderlich. Eine vorgegebene Excel-Datei ist beispielsweise nicht als konvertierte PDF-Datei zu übergeben.</P><P>Die Bewerbungen sind in deutscher Sprache abzufassen. Ausländische Bewerber/Unternehmen haben gleichwertige Bescheinigungen ihres Herkunftslandes vorzulegen. Bei fremdsprachigen Bescheinigungen kann vom Auftraggeber eine Übersetzung in deutscher Sprache nachgefordert werden.</P><P>Die Kommunikation bei europaweiten Vergabeverfahren muss seit dem 18.10.2018 ausschließlich elektronisch/digital erfolgen. Die gesamte Kommunikation für die Bewerbung für das Qualifizierungssystem erfolgt ausschließlich mit Hilfe elektronischer Kommunikationsmittel. Fax und eFax sind keine zulässigen elektronischen Kommunikationsmittel.</P><P>Die im Qualifizierungsformblatt angegebene E-Mail-Adresse gilt als empfangsbevollmächtigte Adresse seitens des Bewerbers. Der Bewerber hat sicherzustellen, dass der Informationsfluss innerhalb des Bewerbungsverfahren gewährleistet ist. Dies liegt im Verantwortungsbereich des Bewerbers.</P><P>Enthalten die Unterlagen Unvollständigkeiten oder Fehler, so hat der Bewerber per E-Mail darauf hinzuweisen.</P><P>Sollten sich aus Sicht des Bewerbers Nachfragen ergeben, sind diese ausschließlich per E-Mail an folgende E-Mail-Adresse zu richten: ZentralerEinkauf@hpa.hamburg.de</P><P>Fragen, die während der Laufzeit des Qualifizierungssystems gestellt werden, werden ausschließlich auf der HPA-Homepage unter www.hamburg-port-authority.de, 360<FT TYPE="SUP">o</FT>, Beschaffung, Ausschreibungen, Qualifizierungssysteme anonymisiert veröffentlicht. Der Bewerber hat eigenverantwortlich und regelmäßig diese Informationen abzurufen.</P><P>Nach erfolgter Prüfung der Bewerbungsunterlagen erhält der Bewerber eine Zusage oder Absage der Bewerbung oder über Teile der Bewerbung und über die Aufnahme in den Bieterpool oder die Ablehnung der Bewerbung.</P><P>Ein aufgrund mangelnder Qualifikation abgelehnter Bewerber kann sich nach einer Frist von 3 Monaten nach Ablehnung erneut auf das Qualifizierungssystem bewerben.</P><P>Für eine Auswahl aus dem Bieterpool für ein Vergabeverfahren gilt folgend beschriebener Ablauf:</P><P>— Der durchschnittliche Gesamtumsatz der letzten 3 Jahre (Mittelwert) muss mindestens doppelt so hoch sein, wie das in Aussicht gestellte Auftragsvolumen (bei eventuellen Leistungen über mehrere Jahre, wird das geschätzte Jahresauftragsvolumen betrachtet),</P><P>— Anschließend wird entsprechend den projektspezifischen Anforderungen, basierend auf der Eignungsfeststellung für die verschiedenen Leistungsbereiche, den Angaben zu Projektarten und ggf. Zusatzerfahrungen (HOAI, BIM) die Auswahl aus dem Qualifizierungssystem vorgenommen. Es werden konkret auf das Projekt zugeschnittene Anforderungen entsprechend den nachgewiesenen Eignungskriterien ausgewählt.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer bei der Behörde für Stadtentwicklung und Wohnen</OFFICIALNAME><TOWN>Hamburg</TOWN><POSTAL_CODE>20354</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/></ADDRESS_REVIEW_BODY><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-07-11</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F07_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>