<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><ContractNotice xmlns="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:ContractNotice-2" xmlns:cac="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonAggregateComponents-2" xmlns:cbc="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonBasicComponents-2" xmlns:ccts-cct="urn:un:unece:uncefact:data:specification:CoreComponentTypeSchemaModule:2" xmlns:efac="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-aggregate-components/1" xmlns:efbc="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extension-basic-components/1" xmlns:efext="http://data.europa.eu/p27/eforms-ubl-extensions/1" xmlns:ext="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:CommonExtensionComponents-2" xmlns:qdt="urn:oasis:names:specification:ubl:schema:xsd:QualifiedDataTypes-2" xmlns:udt="urn:oasis:names:specification:bdndr:schema:xsd:UnqualifiedDataTypes-1"><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:NoticeSubType><!--OPP-070-notice (Order: 01)--><cbc:SubTypeCode listName="notice-subtype">17</cbc:SubTypeCode></efac:NoticeSubType><efac:Organizations><efac:Organization><efac:Company><!--BT-505-Organization-Company (Order: 01)--><cbc:WebsiteURI>http://www.deutschebahn.com/bieterportal/</cbc:WebsiteURI><cac:PartyIdentification><!--OPT-200-Organization-Company (Order: 02)--><cbc:ID>ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><!--BT-500-Organization-Company (Order: 02)--><cbc:Name languageID="DEU">DB InfraGO AG – Geschäftsbereich Personenbahnhöfe (Bukr 11)</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><!--BT-510(a)-Organization-Company (Order: 08)--><cbc:StreetName>Europaplatz 1</cbc:StreetName><!--BT-513-Organization-Company (Order: 20)--><cbc:CityName>Berlin</cbc:CityName><!--BT-512-Organization-Company (Order: 21)--><cbc:PostalZone>10557</cbc:PostalZone><!--BT-507-Organization-Company (Order: 23)--><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE712</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><!--BT-514-Organization-Company (Order: 02)--><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><!--BT-501-Organization-Company (Order: 03)--><cbc:CompanyID>a6ceb1fb-e3c6-459d-a608-8a792d7bf449</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><!--BT-503-Organization-Company (Order: 06)--><cbc:Telephone>+49 40391858167</cbc:Telephone><!--BT-739-Organization-Company (Order: 07)--><cbc:Telefax>+49 6926521083</cbc:Telefax><!--BT-506-Organization-Company (Order: 08)--><cbc:ElectronicMail>Natalie.Weitendorf@deutschebahn.com</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cac:PartyIdentification><!--OPT-200-Organization-Company (Order: 02)--><cbc:ID>ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><!--BT-500-Organization-Company (Order: 02)--><cbc:Name languageID="DEU">Vergabekammer des Bundes</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><!--BT-510(a)-Organization-Company (Order: 08)--><cbc:StreetName>Villemomblerstr. 76</cbc:StreetName><!--BT-513-Organization-Company (Order: 20)--><cbc:CityName>Bonn</cbc:CityName><!--BT-512-Organization-Company (Order: 21)--><cbc:PostalZone>53123</cbc:PostalZone><!--BT-507-Organization-Company (Order: 23)--><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DEA22</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><!--BT-514-Organization-Company (Order: 02)--><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><!--BT-501-Organization-Company (Order: 03)--><cbc:CompanyID>0a9ea480-08e4-4ab6-bf12-d722d0ad54b6</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><!--BT-503-Organization-Company (Order: 06)--><cbc:Telephone>+49 22894990</cbc:Telephone><!--BT-506-Organization-Company (Order: 08)--><cbc:ElectronicMail>vk@bundeskartellamt.bund.de</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization><efac:Organization><efac:Company><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:PartyName><cbc:Name languageID="DEU">Datenservice Öffentlicher Einkauf (in Verantwortung des Beschaffungsamts des BMI)</cbc:Name></cac:PartyName><cac:PostalAddress><cbc:CityName>Bonn</cbc:CityName><cbc:PostalZone>53119</cbc:PostalZone><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DEA22</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:PostalAddress><cac:PartyLegalEntity><cbc:CompanyID schemeID="002">0204:994-DOEVD-83</cbc:CompanyID></cac:PartyLegalEntity><cac:Contact><cbc:Telephone>+49228996100</cbc:Telephone><cbc:ElectronicMail>noreply.esender_hub@bescha.bund.de</cbc:ElectronicMail></cac:Contact></efac:Company></efac:Organization></efac:Organizations><efac:Publication><efbc:NoticePublicationID schemeName="ojs-notice-id">00353702-2024</efbc:NoticePublicationID><efbc:GazetteID schemeName="ojs-id">115/2024</efbc:GazetteID><efbc:PublicationDate>2024-06-14Z</efbc:PublicationDate></efac:Publication></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--OPT-001-notice (Order: 02)--><cbc:UBLVersionID>2.3</cbc:UBLVersionID><!--OPT-002-notice (Order: 03)--><cbc:CustomizationID>eforms-sdk-1.7</cbc:CustomizationID><!--BT-701-notice (Order: 06)--><cbc:ID schemeName="notice-id">02e95766-ddbe-4b44-b978-ab5c8ecf4114</cbc:ID><!--BT-04-notice (Order: 09)--><cbc:ContractFolderID>d07bb338-787f-446f-b5f8-e7ddb3470ecb</cbc:ContractFolderID><!--BT-05(a)-notice (Order: 10)--><cbc:IssueDate>2024-06-12+02:00</cbc:IssueDate><!--BT-05(b)-notice (Order: 11)--><cbc:IssueTime>15:47:59+02:00</cbc:IssueTime><!--BT-757-notice (Order: 14)--><cbc:VersionID>01</cbc:VersionID><!--BT-738-notice (Order: 16)--><cbc:RequestedPublicationDate>2024-06-12+02:00</cbc:RequestedPublicationDate><!--BT-01-notice (Order: 18)--><cbc:RegulatoryDomain>32014L0025</cbc:RegulatoryDomain><!--BT-02-notice (Order: 19)--><cbc:NoticeTypeCode listName="competition">cn-standard</cbc:NoticeTypeCode><!--BT-702(a)-notice (Order: 21)--><cbc:NoticeLanguageCode>DEU</cbc:NoticeLanguageCode><cac:ContractingParty><cac:ContractingActivity><!--BT-610-Procedure-Buyer (Order: 02)--><cbc:ActivityTypeCode listName="entity-activity">rail</cbc:ActivityTypeCode></cac:ContractingActivity><cac:Party><cac:PartyIdentification><!--OPT-300-Procedure-Buyer (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification><cac:ServiceProviderParty><cbc:ServiceTypeCode listName="organisation-role">ted-esen</cbc:ServiceTypeCode><cac:Party><cac:PartyIdentification><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0003</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:Party></cac:ServiceProviderParty></cac:Party></cac:ContractingParty><cac:TenderingTerms><cac:ProcurementLegislationDocumentReference><!--BT-01(e)-Procedure (Order: 02)--><cbc:ID>sektvo</cbc:ID></cac:ProcurementLegislationDocumentReference><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><!--BT-67(b)-Procedure (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Gemäß §§ 123, 124 GWB, § 42 Abs. 1 UVgO bzw. § 16 VOB/A</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><!--BT-88-Procedure (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Wir weisen darauf hin, dass die VO (EU) 2022/576 zur Änderung der VO (EU) Nr. 833/2014 Anwendung findet und Unternehmen, die den Sanktionsmaßnahmen in Art. 5k der VO (EU) 2022/576 unterfallen, aus dem Vergabeverfahren ausgeschlossen werden.

Genaue Angaben zu den Fristen für die Einlegung von Rechtsbehelfen:
Wenn der Zuschlag bereits wirksam erteilt worden ist, kann dieser nicht mehr vor der Vergabekammer angegriffen werden (§ 168 Abs. 2 Satz 1 GWB). Der Zuschlag darf erst 10 Kalendertage nach Absendung der Bekanntgabe der Vergabeentscheidung per Fax oder per E-Mail bzw. 15 Kalendertage nach Absendung der Bekanntgabe der Vergabeentscheidung per Post erteilt werden (§ 134 Abs. 2 GWB). Die Zulässigkeit eines Nachprüfungsantrags setzt ferner voraus, dass die geltend gemachten Vergabeverstöße innerhalb von 10 Kalendertagen nach Kenntnis bzw. – soweit die Vergabeverstöße aus der Bekanntmachung oder den Vergabeunterlagen erkennbar sind – bis zum Ablauf der Teilnahme- bzw. Angebotsfrist gerügt wurden (§ 160 Abs. 3 S. 1 Nr. 1 bis 3 GWB). Ein Nachprüfungsantrag ist ebenfalls unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind (§ 160 Abs. 3 S. 1 Nr. 4 GWB). Des Weiteren wird auf die in § 135 Abs. 2 GWB genannten Fristen verwiesen.

Es besteht Gesamtschuldnerische Haftung aller Gemeinschaftsmitglieder. 

Die Abgabe von Nebenangeboten/Änderungsvorschlägen sind nur in Verbindung mit einem Hauptangebot zugelassen.

Die Zahlungsbedingungen gelten gemäß Vergabeunterlagen

Fragen zu den Vergabeunterlagen oder dem Vergabeverfahren sind so rechtzeitig zu stellen, dass dem Auftraggeber unter Berücksichtigung interner Abstimmungsprozesse eine Beantwortung spätestens sechs Tage vor Ablauf der Frist zur Angebotsabgabe bzw. zur Einreichung der Teilnahmeanträge möglich ist. Der Auftraggeber behält sich vor, nicht rechtzeitig gestellte Fragen gar nicht oder innerhalb von weniger als sechs Tagen vor Ablauf der Frist zur Angebotsabgabe bzw. zur Einreichung der Teilnahmeanträge zu beantworten.

Der Auftraggeber behält sich die Anwendung von §§ 123, 124 GWB vor.

Form der geforderten Erklärungen/Nachweise:
Alle geforderten Erklärungen/Nachweise sind zwingend vorzulegen, ein Verweis auf frühere Bewerbungen wird nicht akzeptiert. Es werden nur die geforderten Erklärungen/Nachweise für die Bieterauswahl berücksichtigt. Darüberhinausgehende Unterlagen sind nicht erwünscht.


</cbc:Description><!--BT-105-Procedure (Order: 06)--><cbc:ProcedureCode listName="procurement-procedure-type">open</cbc:ProcedureCode><cac:ProcessJustification><!--BT-106-Procedure (Order: 03)--><cbc:ProcessReasonCode listName="accelerated-procedure">false</cbc:ProcessReasonCode></cac:ProcessJustification></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><!--BT-22-Procedure (Order: 02)--><cbc:ID>24FEI73009</cbc:ID><!--BT-21-Procedure (Order: 03)--><cbc:Name languageID="DEU">Sicherungsleistungen barrierefreier Ausbau VST Billwerder-Moorfleet</cbc:Name><!--BT-24-Procedure (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Der Haltepunkt Billwerder-Moorfleet der Hamburger S-Bahn soll im Rahmen der Förderinitiative zur Attraktivitätssteigerung und Barrierefreiheit von Bahnhöfen (FABB) saniert werden. Es soll eine durchgängige Barrierefreiheit hergestellt werden und das Erscheinungsbild und die Verkehrssicherheit verbessert werden.</cbc:Description><!--BT-23-Procedure (Order: 05)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><!--BT-300-Procedure (Order: 12)--><cbc:Note languageID="DEU">Erklärung, ob und inwieweit mit dem/den vom AG beauftragten Ingenieurbüro(s) Verbunden¬heit (gesellschaftsrechtlich verbunden im Sinne § 18 AktG / verwandtschaftliche Beziehungen zwischen Organen des Bieters und Organen des Ingenieurbüros) oder wirtschaftliche Abhängigkeit besteht. Bei Bietergemeinschaften gilt, dass jedes einzelne Mitglied eine entsprechende Erklärung abzugeben hat.

Beauftragte(s) Ingenieurbüro(s):
1. DB Engineering &amp; Consulting GmbH

Der Auftraggeber behält sich vor, Angebote von Bietern auszuschließen, die unter Mitwirkung eines vom Auftraggeber beauftragten Ingenieurbüros erstellt wurden. Gleiches gilt, wenn zwischen Bieter und beauftragtem Ingenieurbüro eine gesellschaftsrechtliche/verwandtschaftliche Verbundenheit oder wirtschaftliche Abhängigkeit besteht. 

Erklärung, ob und inwieweit wir mit anderen Sicherungsunternehmen verbunden sind (gesellschaftsrechtlich verbunden im Sinne § 18 AktG / verwandtschaftliche Beziehungen zwischen geschäftsführenden Organen) oder eine wirtschaftliche Abhängigkeit besteht. Bei Bietergemeinschaften gilt, dass jedes einzelne Mitglied eine entsprechende Erklärung abzugeben hat.

Erklärung, dass der Bewerber/Bieter den DB-Verhaltenskodex für Geschäftspartner (https://www.deutschebahn.com/de/konzern/konzernprofil/compliance/geschaeftspartner/verhaltenskodex-1191674) oder die BME-Verhaltensrichtlinie (https://www.bme.de/initiativen/compliance/bme-compliance-initiative/) oder einen eigenen Verhaltenskodex, der im Wesentlichen vergleichbare Prinzipien verbindlich für ihn festlegt, einhalten wird.

Erklärung, dass der Bewerber/Bieter nicht durch die Deutsche Bahn AG wegen Verfehlungen gesperrt und vom Wettbewerb ausgeschlossen worden ist.

Erklärung über Verfehlungen, die die Zuverlässigkeit als Bieter in Frage stellt (§ 124 Abs. 1 Nr. 3 GWB).
Erklärung, ob
a)	eine Person, deren Verhalten gemäß § 123 Abs. 3 GWB dem Unternehmen zuzurechnen ist, rechtskräftig wegen eines der in § 123 Abs. 1 bis 10 GWB genannten Tatbestände verurteilt ist oder
b)	eine Geldbuße im Sinne des § 30 OWiG gegen das Unternehmen wegen einer der in § 123 Abs. 1 Nr. 1 bis 10 GWB genannten Tatbestände rechtskräftig festgesetzt wurde.
Erklärung, dass kein Insolvenzverfahren oder Liquidationsverfahren anhängig ist

Erklärung über mögliche Eintragungen im Gewerbezentralregister

Erklärung, dass das Unternehmen sein Gewerbe ordnungsgemäß angemeldet hat und – sofern nach Maßgabe der Vorschriften des HGB eintragungspflichtig – im Handelsregister eingetragen ist.

Erklärung zur Kartellrechtlichen Compliance- und Korruptionsprävention

Erklärung, dass das Unternehmen bei der Ausführung eines früheren Auftrags bei der Deutschen Bahn AG oder einem mit ihr gemäß §§ 15 ff. AktG verbundenen Unternehmen keine wesentliche Anforderung erheblich oder fortdauernd mangelhaft erfüllt hat.

Erklärung, dass das Unternehmen zu keinem Zeitpunkt in einem Vergabeverfahren der Deutschen Bahn AG oder eines mit ihr gemäß §§ 15 f. AktG verbundenen Unternehmens
a)	versucht hat, die Entscheidungsfindung in unzulässiger Weise zu beeinflussen,
b)	versucht hat, vertrauliche Informationen zu erhalten, durch die es unzulässige Vorteile beim Vergabeverfahren erlangen könnte oder
c)	irreführende Informationen übermittelt hat, die die Vergabeentscheidung beeinflussen konnte bzw. dies versucht hat

Erklärung über die Einhaltung von Sanktionen und Embargos:
a)	Erklärung, dass nach bestem Wissen und Gewissen und unter Anwendung der erforderlichen Sorgfalt entsprechend der national geltenden Rechtsakte das Unternehmen auf keiner Sanktionsliste aufgrund einer EU-Verordnung oder aufgrund sonstiger anwendbarer nationaler, europäischer oder EU-Embargo- und Außenwirtschaftsvorschriften geführt wird und keinen sonstigen wirtschaftlichen Sanktionsmaßnahmen unterliegt. 
Erklärung unter Beachtung der EU-Blocking Verordnung, dass das Unternehmen auf keiner US-amerikanischen oder britischen Sanktionsliste geführt wird oder sonstigen US-amerikanischen oder britischen wirtschaftlichen Sanktionsmaßnahmen unterliegt. 
Erklärung, dass das Unternehmen nicht unmittelbar oder mittelbar im mehrheitlichen Eigentum einer natürlichen oder juristischen Person steht, die auf einer der genannten Sanktionslisten geführt wird oder die sonstigen wirtschaftlichen Sanktionsmaßnahmen unterliegt.
b)	Erklärung, dass der Auftrag ohne Verwendung von Gütern oder Dienstleistungen, welche nach den aktuellen Sanktionen, insbesondere nach den Finanzsanktionen, Embargomaßnahmen und Außenwirtschaftsvorschriften der Europäischen Union und ihrer Mitgliedstaaten, der Vereinten Nationen, der USA, des Vereinigten Königreichs sowie der Schweiz, sanktioniert sind, zu erfüllen.
c)	Erklärung
	-	dass es sich um keine russischen Staatsangehörigen und keine in Russland niedergelassene natürliche Person handelt bzw. das Unternehmen keine in Russland niedergelassene juristische Person, Organisation oder Einrichtung ist,
	-	dass eine unter Anstrich 1 fallende natürliche oder juristische Person, Organisation oder Einrichtung weder unmittelbar noch mittelbar mehr als 50 Prozent der Anteile am Unternehmen hält,
	-	dass das Unternehmen weder im Namen noch auf Anweisung einer unter Anstrich 1 fallenden natürlichen oder juristischen Person, Organisation oder Einrichtung handele bzw. handelt.
d)	Erklärung, dass natürliche oder juristische Personen, Organisationen oder Einrichtungen im Sinne von lit. b zu nicht mehr als zehn Prozent am zu vergebenen Auftrag beteiligt sein werden, sei es als Unterauftragnehmer, Lieferanten oder als Unternehmen im Rahmen einer Eignungsleihe gemäß § 47 SektVO.

Für folgende Leistungen muss das für die Ausführung vorgesehene Unternehmen in einem Präqualifikationsverfahren bei der Deutschen Bahn AG präqualifiziert sein. 
Eine dementsprechende Erklärung ist im Offenen Verfahren mit dem Angebot und bei einem Aufruf zum Teilnahmewettbewerb mit dem Teilnahmeantrag abzugeben. 
Zusätzliche Unterlagen sind nicht erwünscht. Angaben zu den Teilnahmebedingungen und zum Präqualifikationsverfahren sind den Bewerbungsbedingungen Ziff. 17 und Besonderen Vertragsbedingungen zu entnehmen:
Warengruppe Sicherungsleistungen: 
- mit automatischen/mobilen Warnsystemen (mit Einstufung in die Verzeichnisse I bis III bezüglich der personellen und technischen Leistungsfähigkeit)

Bekanntgabe der Errichtung und Anwendung des PQ-Verfahrens mit „Bekanntmachung eines Qualifizierungssystems–Sektoren“ im Amtsblatt der EU 2022/S 206-589307 vom 25.10.2022.
Gültige PQ-Nachweise mit analoger Bezeichnung der vorstehenden Warengruppen aus vorangegangenen PQ-Verfahren werden ebenfalls anerkannt.

</cbc:Note><cac:MainCommodityClassification><!--BT-262-Procedure (Order: 05)--><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">79710000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:RealizedLocation><cac:Address><!--BT-5131-Procedure (Order: 20)--><cbc:CityName>Hamburg Billwerder</cbc:CityName><!--BT-5121-Procedure (Order: 21)--><cbc:PostalZone>22113</cbc:PostalZone><!--BT-5071-Procedure (Order: 23)--><cbc:CountrySubentityCode listName="nuts">DE600</cbc:CountrySubentityCode><cac:Country><!--BT-5141-Procedure (Order: 02)--><cbc:IdentificationCode listName="country">DEU</cbc:IdentificationCode></cac:Country></cac:Address></cac:RealizedLocation></cac:ProcurementProject><cac:ProcurementProjectLot><!--BT-137-Lot (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="Lot">LOT-0001</cbc:ID><cac:TenderingTerms><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">sui-act</cbc:CriterionTypeCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">ef-stand</cbc:CriterionTypeCode></efac:SelectionCriteria><efac:SelectionCriteria><!--BT-747-Lot (Order: 02)--><cbc:CriterionTypeCode listName="selection-criterion">tp-abil</cbc:CriterionTypeCode><!--BT-749-Lot (Order: 03)--><cbc:Name languageID="DEU">Präqualifikation Verzeichnis I</cbc:Name><!--BT-750-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Präqualifikation Verzeichnis I:
Es ist durch den Bieter bei Angebotsabgabe die Leistungsfähigkeit (Mindestanforderungen für diese Vergabe entsprechen dem Verzeichnis I) zu bestätigen. 
Bei Bietergemeinschaften muss die Präqualifikation Verzeichnis I durch alle Mitglieder erfüllt werden.

Mindestanforderungen: 
mindestens 12 Personale, davon 9 Sicherungsposten, 3 Sicherungsaufsichten, 2 Bediener, 1 Planer, 1 ATWS (mobiles Funkwarnsystem), 150 m feste Absperrung</cbc:Description><!--BT-748-Lot (Order: 08)--><cbc:CalculationExpressionCode listName="usage">used</cbc:CalculationExpressionCode></efac:SelectionCriteria><efac:StrategicProcurement><!--BT-717-Lot (Order: )--><efbc:ApplicableLegalBasis listName="cvd-scope">false</efbc:ApplicableLegalBasis></efac:StrategicProcurement></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-63-Lot (Order: 07)--><cbc:VariantConstraintCode listName="permission">allowed</cbc:VariantConstraintCode><!--BT-60-Lot (Order: 09)--><cbc:FundingProgramCode listName="eu-funded">no-eu-funds</cbc:FundingProgramCode><!--BT-94-Lot (Order: 18)--><cbc:RecurringProcurementIndicator>false</cbc:RecurringProcurementIndicator><!--BT-769-Lot (Order: 24)--><cbc:MultipleTendersCode listName="permission">not-allowed</cbc:MultipleTendersCode><cac:RequiredFinancialGuarantee><!--BT-751-Lot (Order: 02)--><cbc:GuaranteeTypeCode listName="tender-guarantee-required">false</cbc:GuaranteeTypeCode></cac:RequiredFinancialGuarantee><cac:CallForTendersDocumentReference><!--OPT-140-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>1ecc62d7-a881-45be-b751-b586c0e0fa8a</cbc:ID><!--BT-14-Lot (Order: 08)--><cbc:DocumentType>non-restricted-document</cbc:DocumentType><!--BT-708-Lot (Order: 11)--><cbc:LanguageID>DEU</cbc:LanguageID><cac:Attachment><cac:ExternalReference><!--BT-15-Lot (Order: 02)--><!--BT-615-Lot (Order: 02)--><cbc:URI>https://bieterportal.noncd.db.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/1ecc62d7-a881-45be-b751-b586c0e0fa8a</cbc:URI></cac:ExternalReference></cac:Attachment></cac:CallForTendersDocumentReference><cac:PaymentTerms><!--BT-77-Lot (Order: 05)--><cbc:Note languageID="DEU">Entfällt</cbc:Note></cac:PaymentTerms><cac:TendererQualificationRequest><!--BT-761-Lot (Order: 02)--><cbc:CompanyLegalFormCode>false</cbc:CompanyLegalFormCode></cac:TendererQualificationRequest><cac:TendererQualificationRequest><cac:SpecificTendererRequirement><!--BT-771-Lot (Order: 03)--><cbc:TendererRequirementTypeCode listName="missing-info-submission">late-all</cbc:TendererRequirementTypeCode><!--BT-772-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Gemäß § 51 Abs. 2 SektVO,  § 16a Abs. 1 VOB/A-EU. Mögliche Hinweise des Auftraggebers in den Vergabeunterlagen sind zu beachten.</cbc:Description></cac:SpecificTendererRequirement></cac:TendererQualificationRequest><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-736-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="reserved-execution">no</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-743-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="einvoicing">required</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--OPT-060-Lot (Order: )--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="conditions">performance</cbc:ExecutionRequirementCode><!--BT-70-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Leistung gemäß Auftragsunterlagen</cbc:Description></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-764-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="ecatalog-submission">not-allowed</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:ContractExecutionRequirement><!--BT-744-Lot (Order: 03)--><cbc:ExecutionRequirementCode listName="esignature-submission">false</cbc:ExecutionRequirementCode></cac:ContractExecutionRequirement><cac:AwardingTerms><cac:AwardingCriterion><cac:SubordinateAwardingCriterion><ext:UBLExtensions><ext:UBLExtension><ext:ExtensionContent><efext:EformsExtension><efac:AwardCriterionParameter><!--BT-5421-Lot (Order: 02)--><efbc:ParameterCode listName="number-weight">per-exa</efbc:ParameterCode><!--BT-541-Lot (Order: 03)--><efbc:ParameterNumeric>100</efbc:ParameterNumeric></efac:AwardCriterionParameter></efext:EformsExtension></ext:ExtensionContent></ext:UBLExtension></ext:UBLExtensions><!--BT-539-Lot (Order: 03)--><cbc:AwardingCriterionTypeCode listName="award-criterion-type">price</cbc:AwardingCriterionTypeCode><!--BT-734-Lot (Order: 04)--><cbc:Name languageID="DEU">100% Preis</cbc:Name></cac:SubordinateAwardingCriterion></cac:AwardingCriterion></cac:AwardingTerms><cac:AdditionalInformationParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-AddInfo (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0001</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AdditionalInformationParty><cac:TenderRecipientParty><!--BT-18-Lot (Order: 06)--><cbc:EndpointID>https://bieterportal.noncd.db.de/evergabe.bieter/api/external/deeplink/subproject/1ecc62d7-a881-45be-b751-b586c0e0fa8a</cbc:EndpointID></cac:TenderRecipientParty><cac:TenderValidityPeriod><!--BT-98-Lot (Order: 06)--><!--OPA-98-Lot-Number (Order: 06)--><cbc:DurationMeasure unitCode="DAY">56</cbc:DurationMeasure></cac:TenderValidityPeriod><cac:AppealTerms><cac:AppealReceiverParty><cac:PartyIdentification><!--OPT-301-Lot-ReviewOrg (Order: 02)--><cbc:ID schemeName="organization">ORG-0002</cbc:ID></cac:PartyIdentification></cac:AppealReceiverParty></cac:AppealTerms><cac:Language><!--BT-97-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>DEU</cbc:ID></cac:Language><cac:PostAwardProcess><!--BT-92-Lot (Order: 04)--><cbc:ElectronicOrderUsageIndicator>true</cbc:ElectronicOrderUsageIndicator><!--BT-93-Lot (Order: 05)--><cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator>true</cbc:ElectronicPaymentUsageIndicator></cac:PostAwardProcess></cac:TenderingTerms><cac:TenderingProcess><!--BT-17-Lot (Order: 11)--><cbc:SubmissionMethodCode listName="esubmission">required</cbc:SubmissionMethodCode><!--BT-115-Lot (Order: 13)--><cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator>true</cbc:GovernmentAgreementConstraintIndicator><cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><!--BT-131(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-07-04+02:00</cbc:EndDate><!--BT-131(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>11:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:TenderSubmissionDeadlinePeriod><cac:AdditionalInformationRequestPeriod><!--BT-13(d)-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2024-06-28+02:00</cbc:EndDate><!--BT-13(t)-Lot (Order: 05)--><cbc:EndTime>11:00:00+02:00</cbc:EndTime></cac:AdditionalInformationRequestPeriod><cac:AuctionTerms><!--BT-767-Lot (Order: 02)--><cbc:AuctionConstraintIndicator>false</cbc:AuctionConstraintIndicator></cac:AuctionTerms><cac:ContractingSystem><!--BT-765-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="framework-agreement">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem><cac:ContractingSystem><!--BT-766-Lot (Order: 03)--><cbc:ContractingSystemTypeCode listName="dps-usage">none</cbc:ContractingSystemTypeCode></cac:ContractingSystem></cac:TenderingProcess><cac:ProcurementProject><!--BT-22-Lot (Order: 02)--><cbc:ID>156764be-e831-463c-880e-5fac58409ce3</cbc:ID><!--BT-21-Lot (Order: 03)--><cbc:Name languageID="DEU">Sicherungsleistungen barrierefreier Ausbau VST Billwerder-Moorfleet</cbc:Name><!--BT-24-Lot (Order: 04)--><cbc:Description languageID="DEU">Der Haltepunkt Billwerder-Moorfleet der Hamburger S-Bahn soll im Rahmen der Förderinitiative zur Attraktivitätssteigerung und Barrierefreiheit von Bahnhöfen (FABB) saniert werden. Es soll eine durchgängige Barrierefreiheit hergestellt werden und das Erscheinungsbild und die Verkehrssicherheit verbessert werden.</cbc:Description><!--BT-23-Lot (Order: 05)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="contract-nature">services</cbc:ProcurementTypeCode><!--BT-726-Lot (Order: 13)--><cbc:SMESuitableIndicator>false</cbc:SMESuitableIndicator><cac:ProcurementAdditionalType><!--BT-06-Lot (Order: 02)--><cbc:ProcurementTypeCode listName="strategic-procurement">none</cbc:ProcurementTypeCode></cac:ProcurementAdditionalType><cac:MainCommodityClassification><!--BT-262-Lot (Order: 05)--><cbc:ItemClassificationCode listName="cpv">79710000</cbc:ItemClassificationCode></cac:MainCommodityClassification><cac:PlannedPeriod><!--BT-536-Lot (Order: 02)--><cbc:StartDate>2024-10-01+02:00</cbc:StartDate><!--BT-537-Lot (Order: 04)--><cbc:EndDate>2026-02-28+01:00</cbc:EndDate></cac:PlannedPeriod><cac:ContractExtension><!--BT-58-Lot (Order: 04)--><cbc:MaximumNumberNumeric>0</cbc:MaximumNumberNumeric></cac:ContractExtension></cac:ProcurementProject></cac:ProcurementProjectLot></ContractNotice>