<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2021="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2021/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S05.E01" DOC_ID="419115-2022" EDITION="2022146"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>22-431918-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20320724</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="https://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="https://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="https://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="https://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="https://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>146</NO_OJ><DATE_PUB>20220801</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2022/S 146-419115</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">https://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:419115-2022:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>http://hochbahn.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4YE3R1P2/documents</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="45313200">Escalator installation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="42416400">Escalators</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="50740000">Repair and maintenance services of escalators</ORIGINAL_CPV><n2021:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE600">Hamburg</n2021:PERFORMANCE_NUTS><n2021:CA_CE_NUTS CODE="DE600">Hamburg</n2021:CA_CE_NUTS><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2022/S 047-123118</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20220727</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="O">Qualification system with call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01E07</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Хамбург</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Строителни и монтажни работи на ескалатори</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Hamburk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Instalace a montáž eskalátorů</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Installation af rullende trappe</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Installation von Rolltreppen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Αμβούργο</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Εργασίες εγκατάστασης κυλιόμενης κλίμακας</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Escalator installation work</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Hamburgo</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Instalación de escaleras mecánicas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Eskalaatori paigaldustööd</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Hampuri</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Liukuportaiden asennustyöt</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Hambourg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Travaux d'installation d'escaliers mécaniques</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Escalator installation work</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Radovi ugradnje pokretnih stuba</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mozgólépcső szerelése</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Amburgo</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lavori di installazione di scale mobili</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Hamburgas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Eskalatorių montavimo darbai</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Hamburga</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Eskalatora ierīkošana</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Ħamburgu</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Xogħol ta’ l-istallazzjoni ta’ l-eskalaturi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Installeren van roltrappen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Instalowanie ruchomych schodów</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Hamburgo</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Instalação de escadas rolantes</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lucrări de instalare de scări rulante</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inštalovanie eskalátorov (pohyblivých schodov)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inštalacija premičnih stopnic</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Installation av rulltrappor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Hamburger Hochbahn AG</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F07_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F07" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><NOTICE TYPE="QSU_CALL_COMPETITION"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Hamburger Hochbahn AG</OFFICIALNAME><ADDRESS>Steinstraße 20</ADDRESS><TOWN>Hamburg</TOWN><POSTAL_CODE>20095</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Bereich Einkauf</CONTACT_POINT><PHONE>+49 403288-4152</PHONE><E_MAIL>uwe.kirsten@hochbahn.de</E_MAIL><FAX>+49 403288-2138</FAX><n2021:NUTS CODE="DE600"/><URL_GENERAL>http://hochbahn.de</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4YE3R1P2/documents</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4YE3R1P2</URL_PARTICIPATION><CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Lieferung, Einbau und Wartung von Verkehrsfahrtreppen [bq]</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>2022 Qualifizierungssystem Fahrtreppen</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45313200"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/><OBJECT_DESCR><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="42416400"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="50740000"/></CPV_ADDITIONAL><n2021:NUTS CODE="DE600"/><MAIN_SITE><P>Hamburger Hochbahn AG Steinstraße 20 20095 Hamburg</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Lieferung, Einbau, Wartung und Reparatur von wetterfesten Verkehrsfahrtreppen:</P><P>- Rahmenvertrag für den Ersatz von ca. 53 auf diversen U-Bahn-Haltestellen im Streckennetz der Hamburger Hochbahn AG vorhandenen Fahrtreppen in den Jahren 2023 bis 2028.</P><P>- Einbau von diversen Verkehrsfahrtreppen in neu errichtete, bzw. umgebaute U-Bahn-Haltestellen der Linien U4 und U5.</P><P>Leistungen und Ausstattung:</P><P>- teilweise Demontage und fachgerechte Entsorgung alter Fahrtreppen</P><P>- Einbau und Inbetriebnahme der neuen Fahrtreppen</P><P>- normgerechte Ausführung nach EN 115-1 und BOStrab</P><P>- Ausführung mindestens entsprechend Energieeffizienzstandard A gemäß EN ISO 25745-3</P><P>- Innen-, Außen- und Zusatzbalustraden aus emailliertem Stahlblech</P><P>- mit wechselnder Fahrtrichtung (Wechselsteuerung)</P><P>- Antriebseinheit jeweils außerhalb des Stufenbandes in der oberen Umkehrstelle</P><P>- Auflagerabstände und Grubenabmessungen richten sich nach den vorhandenen, bzw. geplanten baulichen Gegebenheiten. Veränderungen der Gebäudekonstruktionen werden nicht vorgenommen.</P><P>- Kraftübertragung über Stirnradvorgelege</P><P>- Einsatz einer Wiederbereitschaftsschaltung</P><P>- SPS-Steuerung, Steuerschränke in Schutzklasse II</P><P>- ausschließlich halogenfreie Kabel für die elektrische Verkabelung</P><P>- Datenübertragung über Profibus DP, Netzwerk, Datenschnittstelle zur Fernüberwachung</P><P>- Funktionstest und Werksabnahme jeder Fahrtreppe in liegender Position am Produktionsort</P><P>- Erstellung einer Typprüfung aller Fahrtreppen zur Erleichterung der TAB-Abnahmen</P><P>- Rahmenvertrag für die Wartung, Instandsetzung und Vollunterhaltung der Fahrtreppen. Hierfür ist ein leistungsfähiges Service-Netz des Auftragnehmers erforderlich, welches den Beginn einer Störungsbehebung innerhalb von 2 Stunden sicherstellt sowie einen Bereitschaftsdienst für die Behebung von Garantie- und Gewährleistungsschäden beinhaltet.</P><P>- Ersatzteilversorgung für die Fahrtreppen über die hierfür vorgesehene Nutzungsdauer von 30 Jahren.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><INDEFINITE_DURATION/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><QUALIFICATION><CONDITIONS><P>01. Eintragung in das Berufsregister oder Handelsregister.</P><P>02. Keine Eintragung im Gewerbezentralregister, die die Eignung oder Zuverlässigkeit des Bewerbers in Frage stellt.</P><P>03. Einhaltung der Verpflichtung zur Entrichtung von Steuern und Abgaben.</P><P>04. Anmeldung des Wirtschaftsteilnehmers bei der Berufsgenossenschaft.</P><P>05. Der Wirtschaftsteilnehmer hat Maßnahmen zur Verhinderung von Korruption getroffen.</P><P>06. Es dürfen grundsätzlich keine Ausschlussgründe gemäß §123 oder §124 GWB vorliegen.</P><P>07. Es muss eine Berufshaftpflichtversicherung zu marktüblichen Bedingungen mit einer Deckungssumme für Personenschäden von mindestens 10 Mio. EUR und für sonstige Schäden mit einer Deckungssumme von mindestens 5 Mio. EUR vorliegen.</P><P>08. Der Wirtschaftsteilnehmer oder sein Rechtsvorgänger muss in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren jeweils einen Mindestumsatz von 10 Mio. EUR gehabt haben für Leistungen, die mit den zu vergebenden Leistungen vergleichbar sind, unter Einschluss des Eigenanteils bei gemeinsam mit anderen Unternehmen ausgeführten Aufträgen.</P><P>09. Im Auftragsfalle darf nur Deutsch sprechendes Schlüsselpersonal (Projektleiter, Montageleiter) eingesetzt werden.</P><P>10. Der Bewerber oder sein Rechtsvorgänger muss in Bezug auf den Zeitpunkt der Bewerbung in den letzten 5 Jahren mindestens 3 Projekte mit Referenzanlagen ausgeführt haben, die mit den zu vergebenden Leistungen vergleichbar sind.</P><P>11. Anwendung eines eigenen oder eines zertifizierten Qualitätsmanagementsystems (DIN ISO 9001 2008).</P><P>12. Sicherstellung einer Ersatzteilversorgung für die Fahrtreppen über die hierfür vorgesehene Nutzungsdauer von 30 Jahren.</P><P>13. Benennung der Leistungen, die von Nachunternehmern erbracht werden sollen.</P></CONDITIONS><METHODS><P>Zu 01. Vorlage eines Auszugs aus dem Berufs- oder Handelsregister.</P><P>Zu 02. Vorlage eines Vorlage eines Auszugs aus dem Gewerbezentralregister. dieser darf zum Zeitpunkt der Bewerbung nicht älter als ein Jahr sein. Im Falle einer vorhandenen Eintragung zusätzlich Vorlage einer Eigenerklärung, welche geeigneten Gegenmaßnahmen getroffen worden sind.</P><P>Zu 03. Vorlage einer Bescheinigung des Finanzamtes. Diese darf zum Zeitpunkt der Bewerbung nicht älter als ein Jahr sein.</P><P>Zu 04. Vorlage eines Nachweises über die Anmeldung bei der Berufsgenossenschaft. Dieser darf zum Zeitpunkt der Bewerbung nicht älter als ein Jahr sein.</P><P>Zu 05. Vorlage einer Eigenerklärung über im Unternehmen getroffene Maßnahmen zur Verhinderung von Korruption (Compliance-Erklärung).</P><P>Zu 06. Vorlage einer entsprechenden Eigenerklärung. Unternehmen werden ausgeschlossen, wenn mindestens ein Ausschlussgrund vorliegt und keine Selbstreinigung im Sinne des §125 GWB nachgewiesen wird. Bei Ausschlussgründen gemäß §124 GWB wird der Grundsatz der Verhältnismäßigkeit berücksichtigt.</P><P>Zu 07. Vorlage eines entsprechenden Nachweises.</P><P>Zu 08. Vorlage einer entsprechenden Eigenerklärung.</P><P>Zu 09. Vorlage einer entsprechenden Eigenerklärung.</P><P>Zu 10. Vorlage einer Auflistung von Leistungen, die der Bewerber in den letzten 5 Jahren ausgeführt hat und mit den zu vergebenden Leistungen vergleichbar sind. Hierbei sind mindestens 3 Projekte mit Referenzanlagen insbesondere mit Antriebseinheit außerhalb des Stufenbandes in der oberen Umkehrstelle zu benennen, jeweils der Auftraggeber mit Ansprechpartner, das Auftragsvolumen und der Eigenanteil anzugeben sowie die Leistungen kurz zu beschreiben.</P><P>Zu 11. Vorlage eines Nachweises über die Anwendung eines Qualitätsmanagementsystems (DIN ISO 9000 ff). Nicht zertifizierte Unternehmen haben für ihr eigenes QM-System folgende Punkte darzulegen:</P><P>- Qualitätsziele und Qualitätspolitik,</P><P>- Mitteilung des Verantwortlichen für das Qualitätsmanagement,</P><P>- Mitteilung, ob ein QM-System in einem Handbuch beschrieben ist,</P><P>- Erklärung, dass die Mitarbeiter für die entsprechenden Arbeitsprozesse ausgebildet und qualifiziert sind und ob diese an den erforderlichen Schulungen teilnehmen.</P><P>Zu 12. Vorlage einer entsprechenden Verpflichtungserklärung.</P><P>Zu 13. Vorlage einer entsprechenden Erklärung.</P></METHODS></QUALIFICATION></LEFTI><PROCEDURE><NOTICE_NUMBER_OJ>2022/S 047-123118</NOTICE_NUMBER_OJ><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><INFO_ADD><P>1.) Anforderung an Bietergemeinschaften:</P><P>Gesamtschuldnerisch haftende Bietergemeinschaft mit bevollmächtigtem Vertreter. Bietergemeinschaften haben mit Angebotsabgabe eine von allen Mitgliedern unterzeichnete Erklärung (Bietergemeinschaftserklärung) abzugeben,</P><P>- in der die verbindliche Bildung einer Arbeitsgemeinschaft im Auftragsfall erklärt ist,</P><P>- in der alle Mitglieder aufgeführt sind,</P><P>- in der ein bevollmächtigter Vertreter benannt wird, der die Mitglieder gegenüber dem Auftraggeber rechtsgeschäftlich vertritt,</P><P>- in der die Zuweisung der Leistungsanteile der einzelnen Mitglieder ausgewiesen ist,</P><P>- dass alle Mitglieder als Gesamtschuldner haften.</P><P>Wird diese Bietergemeinschaftserklärung nicht mit Angebotsabgabe eingereicht oder ist diese nicht von allen Mitgliedern rechtsverbindlich unterschrieben, wird die betreffende Bietergemeinschaft vom Vergabeverfahren ausgeschlossen.</P><P>2.) Hinweis:</P><P>Verbindliche Bestellungen der in dieser Veröffentlichung beschriebenen Fahrtreppen erfolgen jeweils erst nach Genehmigung der entsprechenden Investitionspläne durch den Aufsichtsrat des Auftraggebers. Genehmigungen der Investitionspläne werden jeweils zum Ende jedes Jahres für das darauffolgende Jahr eingeholt. Bei Rahmenverträgen können entsprechende verbindliche Bestellungen erst daraufhin erfolgen.</P><P>3.) Durchführung von Vergabeverfahren:</P><P>Auf Grundlage dieses Qualifizierungssystems sollen Vergabeverfahren durchgeführt werden, bei denen jeweils nur Bewerber zur Angebotsabgabe aufgefordert werden, die die geforderten Nachweise und Unterlagen vorab vollständig vorgelegt und damit im Teilnahmewettbewerb ihre Eignung nachgewiesen haben.</P><P>Die nächste entsprechende Ausschreibung ist für Ende August 2022 geplant. Deshalb sollten interessierte Bewerber ihren vollständigen Teilnahmeantrag bis spätestens 29.08.2022 digital über das DTVP-Vergabeportal beim Auftraggeber einreichen.</P><P>Die Ausschreibungsunterlagen werden den Bietern ausschließlich elektronisch über die Vergabeplattform DTVP zur Verfügung gestellt, ein postalischer Versand erfolgt nicht.</P><P>4.) Teilnahmeanträge:</P><P>Alle geforderten Angaben und Nachweise sind mit dem Teilnahmeantrag vollständig einzureichen, ein Verweis z. B. auf frühere Bewerbungen ist nicht ausreichend. Die Angaben und Nachweise entsprechend Ziffer III.1.9) sind nach o.g. Reihenfolge kurz und prägnant zusammenzufassen.</P><P>Unternehmen, die ihren Sitz nicht in der Bundesrepublik Deutschland haben, dürfen anstatt der geforderten Angaben und Formalitäten vergleichbare, geeignete Dokumente ihres Herkunftslandes vorlegen.</P><P>Sämtliche Angaben und Nachweise entsprechend Ziffer III.1.9) sind in deutscher Sprache, bzw. mit Übersetzung in die deutsche Sprache, vorzulegen.</P><P>UNTERNEHMEN, DIE SICH BEREITS AUF DIE EU-BEKANNTMACHUNG 2022/S 047-123118 VOM 08.03.2022 BEWORBEN UND ENTSPRECHEND IHRE EIGNUNG NACHGEWIESEN HATTEN,  WERDEN AUCH OHNE ERNEUTE BEWERBUNG BEI DEN BETREFFENDEN ZUKÜNFTIGEN VERGABEVERFAHREN ZUR ANGEBOTSABGABE AUFGEFORDERT.</P><P>5.: Nachhaltigkeitsstandards für Lieferanten und Geschäftspartner der HOCHBAHN:</P><P>Die Hamburger Hochbahn AG hat Nachhaltigkeitsstandards definiert, die Anforderungen an Menschenrechte, Arbeitsnormen, Umweltschutz, Geschäftsethik und Compliance beinhalten. Diese sind als Dokument auf der DTVP-Vergabeplattform unter "Teilnahmeunterlagen" hinterlegt, sind weltweit gültig und richten sich sowohl an Lieferanten als auch Dienstleister. Diese Nachhaltigkeitsstandards sollen Vertragsbestandteil werden und in diesem Vergabeverfahren werden teilweise zusätzliche Nachhaltigkeitskriterien als Zuschlagskriterien und Leistungspflichten Anwendung finden.</P><P>Bekanntmachungs-ID: CXP4YE3R1P2</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer der Behörde für Stadtentwicklung und Wohnen</OFFICIALNAME><ADDRESS>Neuenfelder Straße 19</ADDRESS><TOWN>Hamburg</TOWN><POSTAL_CODE>21109</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 4042840-3230</PHONE><E_MAIL>vergabekammer@bsw.hamburg.de</E_MAIL><FAX>+49 4042794-0997</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>§ 160 GWB - Einleitung, Antrag</P><P>(1) Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein.</P><P>(2) Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht.</P><P>(3) Der Antrag ist unzulässig, soweit</P><P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt,</P><P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P><P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Vergabekammer der Behörde für Stadtentwicklung und Wohnen</OFFICIALNAME><ADDRESS>Neuenfelder Straße 19</ADDRESS><TOWN>Hamburg</TOWN><POSTAL_CODE>21109</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 4042840-3230</PHONE><E_MAIL>vergabekammer@bsw.hamburg.de</E_MAIL><FAX>+49 4042794-0997</FAX></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2022-07-27</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F07_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>