<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2021="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2021/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S05.E01" DOC_ID="485883-2022" EDITION="2022171"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>22-499737-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20320829</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="https://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="https://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="https://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="https://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="https://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>171</NO_OJ><DATE_PUB>20220906</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2022/S 171-485883</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">https://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:485883-2022:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>www.hamburg-port-authority.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.hamburg-port-authority.de/de/hpa-360/beschaffung/ausschreibungen</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72210000">Programming services of packaged software products</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72220000">Systems and technical consultancy services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72250000">System and support services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72260000">Software-related services</ORIGINAL_CPV><n2021:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE600">Hamburg</n2021:PERFORMANCE_NUTS><n2021:CA_CE_NUTS CODE="DE600">Hamburg</n2021:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20220901</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="Q">Qualification system without call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="K">Port-related activities / Maritime or inland waterway</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01G07</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Хамбург</TI_TOWN><TI_TEXT><P>ИТ услуги: консултации, разработване на софтуер, Интернет и поддръжка</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Hamburk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Informační technologie: poradenství, vývoj programového vybavení, internet a podpora</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>It-tjenester: rådgivning, programmeludvikling, internet og support</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-Dienste: Beratung, Software-Entwicklung, Internet und Hilfestellung</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Αμβούργο</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες τεχνολογίας των πληροφοριών: παροχή συμβουλών, ανάπτυξη λογισμικού, Διαδίκτυο και υποστήριξη</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Hamburgo</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios TI: consultoría, desarrollo de software, Internet y apoyo</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-teenused: nõuande-, tarkvaraarendus-, Interneti- ja tugiteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Hampuri</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tietotekniset palvelut: neuvonta, ohjelmistojen kehittäminen, Internet ja tuki</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Hambourg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de technologies de l'information, conseil, développement de logiciels, internet et appui</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge informacijske tehnologije: savjetovanje, razvoj programske podrške, internet i podrška</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-szolgáltatások: tanácsadás, szoftverfejlesztés, internet és támogatás</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Amburgo</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi informatici: consulenza, sviluppo di software, Internet e supporto</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Hamburgas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT paslaugos: konsultavimas, programinės įrangos kūrimas, internetas ir aptarnavimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Hamburga</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT pakalpojumi konsultēšana, programmatūras izstrāde, internets un atbalsts</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Ħamburgu</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' IT: konsulenza, żvilupp ta' softwer, Internet u appoġġ</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-diensten: adviezen, softwareontwikkeling, internet en ondersteuning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi informatyczne: konsultacyjne, opracowywania oprogramowania, internetowe i wsparcia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Hamburgo</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de TI: consultoria, desenvolvimento de software, Internet e apoio</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii IT: consultanţă, dezvoltare de software, internet şi asistenţă</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Služby informačných technológií: konzultácie, vývoj softvéru, internet a podpora</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve informacijske tehnologije: svetovanje, razvoj programske opreme, internet in podpora</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-tjänster: konsultverksamhet, programvaruutveckling, Internet och stöd</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Hamburg Port Authority, Anstalt öffentlichen Rechts</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F07_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F07" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Hamburg Port Authority, Anstalt öffentlichen Rechts</OFFICIALNAME><NATIONALID>DE243314560</NATIONALID><ADDRESS>Neuer Wandrahm 4</ADDRESS><TOWN>Hamburg</TOWN><POSTAL_CODE>20457</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 4042847-7000</PHONE><E_MAIL>Lieferantenmanagement@hpa.hamburg.de</E_MAIL><n2021:NUTS CODE="DE600"/><URL_GENERAL>www.hamburg-port-authority.de</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.hamburg-port-authority.de/de/hpa-360/beschaffung/ausschreibungen</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://hamburg-port-authority.synertrade.com</URL_PARTICIPATION><CE_ACTIVITY VALUE="PORT_RELATED_ACTIVITIES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Qualifizierungssystem für ServiceNow - Entwicklung und Beratung - QS-DF-012</P></TITLE><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="72000000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><OBJECT_DESCR><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72210000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72220000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72250000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72260000"/></CPV_ADDITIONAL><n2021:NUTS CODE="DE600"/><SHORT_DESCR><P>Das Qualifizierungssystem ServiceNow - Betrieb, Beratungs- bzw. Entwicklungsleistungen umfasst folgende Schwerpunktbereiche (SB):</P><P>SB 1:	ServiceNow Allgemein   (Support, Upgrades, App Engine, Portalentwicklung, Performance Analytics, etc.)</P><P>SB 2:	ServiceNow-Projekte mit Schwerpunkt SPM (ehemals ITBM)</P><P>SB 3:	ServiceNow-Projekte mit Schwerpunkt ITSM</P><P>SB 4:	ServiceNow-Projekte mit Schwerpunkt HRSD</P><P>SB 5:	ServiceNow-Projekte mit Schwerpunkt GRC/ IRM/ BCM</P><P>SB 6:	ServiceNow-Projekte mit Schwerpunkt CSM</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><INDEFINITE_DURATION/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><QUALIFICATION><CONDITIONS><P>Die Bewerbungen für das QS ServiceNow-Entwicklung und Beratung müssen über das Lieferantenmanagement der HPA–LIMA- digital eingereicht werden. Der LIMA-Login erfolgt kostenfrei über folgenden Link: https://hamburg-port-authority.synertrade.com. Es erfolgt automatisch der Versand von Login-Daten und Passwort. Für die Bewerbung für das QS ServiceNow ist im Reiter Materialgruppen unter Qualifizierungssysteme das QS ServiceNow auszuwählen. Die Bewerbungsbedingungen, Qualifizierungsunterlagen und das QS-spezifische Eignungsprofil sind im LIMA hinterlegt.</P><P>Die im LIMA geforderten Unterlagen, Angaben, Anlagen und Nachweise sind entsprechend den Anforderungen dieses QS zu bestätigen, hochzuladen und/oder einzutragen. Der Bewerber bestätigt mit der Abgabe und Einreichung die Richtigkeit der Angaben.</P></CONDITIONS><METHODS><P>Prüfung auf Vollständigkeit, Vorliegen der Angaben und Einhaltung der Mindestanforderungen</P></METHODS></QUALIFICATION><QUALIFICATION><CONDITIONS><P>Zum Nachweis der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit sind insbesondere Angaben zum Umsatz und der Unternehmensstruktur erforderlich.</P><P>Mindestanforderungen zum Nachweis der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit</P><P>•	Gesamtumsätze der letzten 3 Jahre: ≥ 0,5 Mio. € netto im Mittel pro Jahr</P></CONDITIONS><METHODS><P>Prüfung auf Vollständigkeit, Vorliegen der Angaben und Einhaltung der Mindestanforderungen</P></METHODS></QUALIFICATION><QUALIFICATION><CONDITIONS><P>Zum Nachweis der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit sind insbesondere Angaben zu personellen und technischen Mitteln, sowie Erfahrung in Bezug auf Fachkunde zu erbringen.</P><P>Mindestanforderung zum Nachweis der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit für alle Schwerpunktbereiche:</P><P>Mindestanzahl</P><P>•	Unabhängig von den für die Bewerbung ausgewählten Schwerpunktbereichen müssen bei Bewerbung mindestens 2 Vollzeitäquivalente die Anforderung an Projektmanager erfüllen.</P><P>•	Je Schwerpunktbereich beträgt die Mindestanzahl fest angestellter Mitarbeiter (Vollzeitäquivalent) in den folgenden Rollen:</P><P>•	„Senior Developer/(Technical) Consultant)” &gt; 3</P><P>•	„Solution Architect“ &gt; 2</P></CONDITIONS><METHODS><P>Prüfung auf Vollständigkeit, Vorliegen der Angaben und Einhaltung der Mindestanforderungen</P></METHODS></QUALIFICATION><QUALIFICATION><CONDITIONS><P>Allgemeine rollenspezifische Anforderungen Teil 1 von 2</P><P>•	Projektleiter/Projektmanager: Berufserfahrung in SN-Projekten:  mind. 2 Jahre, Allg. Methodenkompetenz (mindestens eine der beiden Methoden): Prince2 Practitioner oder vergleichbare Projekterfahrung (mind. 3 Prince2-Projekte) oder Scrum: Professional Scrum Master, Certified ScrumMaster oder vergleichbare Projekterfahrung (mind.3 Scrum-Projekte), Verhandlungssicheres Deutsch in Wort und Schrift (mind. Niveau-Stufe C1)</P><P>•	Solution Architect: Berufserfahrung in SN-Projekten: mind. 5 Jahre, Berufserfahrung im jeweiligen SB: Min. 3 Projekte im entsprechenden SB, SN-spezifische Zertifikate/Schulungen:	Certified System Administrator, jeweilige schwerpunktbezogene Zertifizierung pro SB, Verhandlungssicheres Deutsch in Wort und Schrift (mind. Niveau-Stufe C1)</P></CONDITIONS><METHODS><P>Prüfung auf Vollständigkeit, Vorliegen der Angaben und Einhaltung der Mindestanforderungen</P></METHODS></QUALIFICATION><QUALIFICATION><CONDITIONS><P>Allgemeine rollenspezifische Anforderungen Teil 2 von 2</P><P>•	Senior Developer/(Technical) Consultant: Berufserfahrung in SN-Projekten: Mind. 3 Jahre, Berufserfahrung im jeweiligen SB: Mind. 2 Projekte im entsprechenden SB, SN-spezifische Zertifikate/Schulungen: Certified System Administrator, jeweilige schwerpunktbezogene Zertifizierung pro SB </P></CONDITIONS><METHODS><P>Prüfung auf Vollständigkeit, Vorliegen der Angaben und Einhaltung der Mindestanforderungen</P></METHODS></QUALIFICATION><QUALIFICATION><CONDITIONS><P>Schwerpunktbezogene Zertifizierungen</P><P> SB1: Mind. zwei der folgenden Zertifizierungen:</P><P>CAD / Certified Application Developer</P><P>Micro-Certification Service Portal</P><P>Micro-Certification IntegrationHub</P><P>Micro-Certification Flow Designer</P><P>Micro-Certification Automated Test Framework</P><P>Micro-Certification Performance Analytics</P><P>Micro-Certification Configure the CMDB</P><P>Micro-Certification CMDB Health</P><P>SB2: Mind. eine der folgenden Zertifizierungen:</P><P>CIS-PPM</P><P>CIS-APM</P><P>SB3: CIS-ITSM</P><P>SB4: CIS-HR</P><P>SB5: CIS-RCI, Micro-Certification - Business Continuity Management</P><P>SB6: CIS-CSM</P></CONDITIONS><METHODS><P>Prüfung auf Vollständigkeit, Vorliegen der Angaben und Einhaltung der Mindestanforderungen</P></METHODS></QUALIFICATION><QUALIFICATION><CONDITIONS><P>Berufserfahrung in ServiceNow-Projekten</P><P>Mindestanforderungen:</P><P>An die jeweiligen Rollen werden Anforderungen hinsichtlich der Projekterfahrung gestellt.</P><P>-Solution Architect mindestens 3 Projekte je SB</P><P>-Senior Developer/(Technical) Consultant mindestens 2 Projekte</P><P>Projekt  mind. 30.000 € netto und 15 Personentage, Fertigstellungszeitraum in den letzten 3 Jahren</P><P>Schwerpunktbereich 1 umfasst vielseitige Plattformfunktionalitäten. Projekten, die vergleichbare Tätigkeiten wie in den folgenden Beispielen aufweisen:</P><P>•	Initiale Einführung von ServiceNow</P><P>•	Entwicklung einer Custom App</P><P>•	Projekt zur Gestaltung von Service-Portalen (optimalerweise: Employee Center) </P><P>•	Projekt zur Einführung der NowMobile-App</P><P>•	Projekt zur Integration der Plattform in die Systemlandschaft von Unternehmen (Schnittstellen)</P></CONDITIONS><METHODS><P>Prüfung auf Vollständigkeit, Vorliegen der Angaben und Einhaltung der Mindestanforderungen</P></METHODS></QUALIFICATION><QUALIFICATION><CONDITIONS><P>Für die Berücksichtigung ist der Nachweis einer EN ISO 27001-Zertifizierung oder eine ausgefüllte Selbstauskunft (Anlage in der Bewerbung zum Runterladen) mit mindestens 75 % Erfüllungsgrad zu erbringen. Um eine ausreichende Erfahrung im ServiceNow-Umfeld nachzuweisen, ist zusätzlich erforderlich, dass der Bewerber mindestens über den ServiceNow-Partnerstatus „Premier“ verfügt.</P></CONDITIONS><METHODS><P>Prüfung auf Vollständigkeit, Vorliegen der Angaben und Einhaltung der Mindestanforderungen</P></METHODS></QUALIFICATION></LEFTI><PROCEDURE><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><INFO_ADD><P>Das Qualifizierungssystem ist auf Dauerhaftigkeit angelegt, die Gültigkeit ist unbefristet. Beginn des Qualifizierungssystems ServiceNow ist der 01.09.2022.</P><P>Die Bewerbung kann für alle Schwerpunktbereiche gemeinsam oder auch für jeden Schwerpunktbereich einzeln erfolgen. Bei Vergaben für größere Projekte kann je nach Aufgabenspektrum die Auswahl aus dem Bewerberpool auch aus mehreren Schwerpunktbereichen zusammen erfolgen.</P><P>Die Bewerbungen für das QS ServiceNow-Entwicklung und Beratung müssen über das Lieferantenmanagement der HPA–LIMA- digital eingereicht werden. Der LIMA-Login erfolgt kostenfrei über folgenden Link: https://hamburg-port-authority.synertrade.com. Es erfolgt automatisch der Versand von Login-Daten und Passwort.</P><P>Bei Bewerbergemeinschaften sind die Qualifizierungsunterlagen sowie die Anlagen und Nachweise von jedem Mitglied einer Bewerbergemeinschaft einzeln zu erfassen, einzutragen und hochzuladen.</P><P>Sieht der Bewerber für die Qualifizierung den Einbezug von Nachunternehmern (NU) vor, so sind die entsprechenden Eignungsnachweise für die wirtschaftliche und finanzielle, sowie technische Leistungsfähigkeit des NU ebenfalls einzeln zu erfassen, einzutragen und hochzuladen.</P><P>Mit der Einreichung seiner Bewerbung zur Aufnahme in das Qualifizierungssystem über das LIMA der HPA erkennt der Bewerber ausdrücklich die Qualifizierungsanforderungen und die Bewerbungsbedingungen an. Er bestätigt zudem die Richtigkeit der im LIMA gemachten Angaben und der als Anlagen beigefügten Unterlagen sowie seiner darin enthaltenen Eintragungen und Angaben.</P><P>Bei einem konkreten Bedarf erfolgt ein Abruf aus dem Bewerberpool des Qualifizierungssystems, ein konkretes Vergabeverfahren wird gestartet. Die Auswahl der Bewerber erfolgt kriteriengenau aus dem Bewerberpool, dabei wird die Bewertung der Bewerber im Lieferantenmanagement der HPA (LIMA) mitberücksichtigt.</P><P>Für eine Auswahl aus dem Bewerberpool für ein Vergabeverfahren gilt folgend beschriebener Ablauf:</P><P>• Der Mittelwert des Netto-Gesamtjahresumsatzes der letzten 3 Jahre muss mindestens doppelt so hoch sein, wie das in Aussicht gestellte Auftragsvolumen.</P><P>• Die Auswahl erfolgt projektbezogen aus den entsprechenden Leistungsklassen/Schwerpunktbereichen/Leistungsbereichen. </P><P>• Anschließend wird entsprechend den projektspezifischen Anforderungen aus den in den Leistungsklassen/Schwerpunktbereichen/Leistungsbereichen erfüllten Kriterien ausgewählt. Die Bewerber, die die erforderlichen Kriterien erfüllen, werden aufgefordert ein Angebot abzugeben.</P><P>• Maßgeblich für die Vergabe von Einzelaufträgen ist der jeweilige Beschaffungsbedarf des Auftraggebers. Insbesondere ist der Auftraggeber berechtigt, verschiedene Leistungen bzw. Schwerpunktbereiche so zu bündeln, wie dies aus wirtschaftlichen oder technischen Gründen zweckmäßig erscheint. Für die Vergabe des betreffenden Einzelauftrags kommen dann nur Auftragnehmer in Betracht, die sämtliche vom Einzelauftrag umfassten Leistungen anbieten können.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer bei der Behörde für Stadtentwicklung und Wohnen</OFFICIALNAME><TOWN>Hamburg</TOWN><POSTAL_CODE>20354</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/></ADDRESS_REVIEW_BODY><DATE_DISPATCH_NOTICE>2022-09-01</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F07_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>