<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="049578-2018"
            EDITION="2018023">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-048440-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20280129</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>23</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180202</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 023-049578</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:049578-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.hochbahn.de/ausschreibungen</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.hochbahn.de/ausschreibungen</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34622000">Railway and tramway passenger coaches, and trolleybuses</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE600">Hamburg</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE600">Hamburg</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180131</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="O">Qualification system with call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F07</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Хамбург</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Железопътни и трамвайни вагони, тролейбуси</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Železniční osobní vozy, tramvaje a trolejbusy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Passagervogne til jernbaner og sporveje samt trolleybusser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Eisenbahn- und Straßenbahnpersonenwagen und Oberleitungsbusse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Αμβούργο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Σιδηροδρομικές ή τροχιοδρομικές άμαξες μεταφοράς επιβατών και τρόλεϊ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Railway and tramway passenger coaches, and trolleybuses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Coches de pasajeros de tren y tranvía, y trolebuses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raudtee ja trammi reisivagunid ja trollibussid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hampuri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Junan ja raitiovaunun matkustajavaunut ja johdinautot</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hambourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Voitures de chemin de fer et de tramway, trolleybus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Railway and tramway passenger coaches, and trolleybuses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Željeznički i tramvajski putnički vagoni i trolejbusi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vasúti vagy villamos-személykocsik és trolibuszok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Amburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Carrozze ferrotranviarie per servizio passeggeri e filobus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geležinkelio ir tramvajaus keleiviniai vagonai ir troleibusai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vilcienu un tramvaju pasažieru vagoni un trolejbusi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ħamburgu</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vaguni għall-passiġġieri tal-ferrovija jew it-trammijiet u xarabank tat-tip "trolley"</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Passagierswagons voor spoor en tram, en trolleybussen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wagony kolejowe i tramwajowe pasażerskie oraz trolejbusy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Carruagens de passageiros para comboios e eléctricos, tróleis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vagoane de tren şi de tramvai pentru călători, troleibuze</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Železničné a električkové osobné vozne a trolejbusy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Železniški in tramvajski potniški vagoni ter trolejbusi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Personvagnar för järnväg och spårväg samt trådbussar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Hamburger Hochbahn Aktiengesellschaft</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F07_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F07" LG="DE">
         <NOTICE TYPE="QSU_CALL_COMPETITION"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Hamburger Hochbahn Aktiengesellschaft</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Steinstraße 20</ADDRESS>
               <TOWN>Hamburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20095</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Bereich Einkauf</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>thomas.winkelhausen@hochbahn.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 4032882135</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE600"/>
               <URL_GENERAL>http://www.hochbahn.de/ausschreibungen</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.hochbahn.de/ausschreibungen</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.hochbahn.de/ausschreibungen</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Beschaffung von elektrischen U-Bahn-Triebwagen für den Personennahverkehr</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34622000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <OBJECT_DESCR>
               <n2016:NUTS CODE="DE600"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Beschaffung elektrischer U-Bahn-Triebwagen für den Personenverkehr gemäß BOStrab im Verhandlungsverfahren mit qualifizierten Bietern. Nachstehende Informationen sind nicht abschließend und sollen den Teilnehmern an diesem Prüfungssystem lediglich als Orientierung bei der Entscheidung zur Teilnahme dienen. Der Auftraggeber wählt aus dem qualifizierten Bieterkreis maximal fünf Bewerber, mit dem höchstbewerteten Fragenkatalog aus und wird diese zur Angebotsabgabe auffordern.</P>
                  <P>Die Fahrzeuge müssen in 2 Varianten uneingeschränkt zugelassen sein:</P>
                  <P>Variante A: Die Fahrzeuge müssen für das fahrerlose, rechnergesteuerte, vollautomatische Fahren (GoA4-Betrieb gemäß IEC 62290-1) im wandernden Raumabstand (Moving Block) auf der dafür ausgerüsteten Linie U5 des Hamburger U-Bahn-Netzes uneingeschränkt zugelassen und mit der Infrastruktur des Hamburger U-Bahn-Netzes kompatibel sein. Für Überführungsfahrten in die Werkstatt müssen diese Fahrzeuge für das konventionell signalgesicherte, fahrergeführte Fahren (GoA1-Betrieb gemäß IEC 62290-1) im festen Raumabstand auf dem Hamburger U-Bahn-Netz uneingeschränkt zugelassen und mit der Infrastruktur des Hamburger U-Bahn-Netzes kompatibel sein.</P>
                  <P>Variante F: Basierend auf der Variante A müssen die Fahrzeuge für das konventionell signalgesicherte, fahrergeführte Fahren (GoA1-Betrieb gemäß IEC 62290-1) im festen Raumabstand auf den Linien U1-U4 des Hamburger U-Bahn-Netzes uneingeschränkt zugelassen sein und mit der Infrastruktur des Hamburger U-Bahn-Netzes kompatibel sein. Diese Fahrzeuge müssen für ein späteres, fahrerunterstütztes, rechnergesteuertes, teilautomatisches Fahren (GoA2-Betrieb gemäß IEC 62290-1) oder fahrerloses, rechnergesteuertes, vollautomatisches Fahren (GoA4-Betrieb gemäß IEC 62290-1) im wandernden Raumabstand (Moving Block) auf dafür ausgerüsteten Streckenabschnitten des Hamburger U-Bahn-Netzes weitgehend vorgerüstet sein.</P>
                  <P>Vorgesehen ist die Beschaffung von ca. 50 bis 90 Stück U-Bahn-Triebwagen der Variante A und 70-110 Stück U-Bahn-Triebwagen der Variante F mit einer Option über weitere, bis zu ca. 200 Fahrzeugen.</P>
                  <P>Es sollen Fahrzeuge mit ca. 40 m Länge beschafft werden, welche auch in Zügen mit ca. 80 bzw. max. 120 m Zuglänge verkehren können. An beiden Fahrzeugenden befindet sich ein Hilfsfahrerstand (Variante A) oder ein Fahrerraum mit Türen zum Fahrgastraum und mit Seitentüren (Variante F).</P>
                  <P>Der Einsatz vorgenannter Fahrzeuge im Fahrgastverkehr soll für den GoA1-Betrieb (Variante F) ab 2024 und für den GoA4-Betrieb (Variante A) ab 2028 durch die zuständige Behörde in Hamburg zugelassen werden.</P>
                  <P>Es gelten insbesondere folgende Anforderungen:</P>
                  <P>— Fahrstromversorgung über eine von unten bestrichene Seitenstromschiene mit einer Nennspannung von 750 V DC,</P>
                  <P>— Spurweite: 1432 mm / Spurmaß 1422,9 mm,</P>
                  <P>— Kleinster Gleisbogenradius: 60 m,</P>
                  <P>— Maximale Strecken-Längsneigung: 50 %o,</P>
                  <P>— Höchstgeschwindigkeit: mindestens 80 km/h,</P>
                  <P>— Maximale Radsatzlast: 100 kN,</P>
                  <P>— Fahrzeuglänge: ca. 40 m,</P>
                  <P>— Einfach-/Doppel- und Dreifachtraktion,</P>
                  <P>— Fußbodenhöhe (Nennmaß): ca. 1030 mm,</P>
                  <P>— Barrierefreiheit,</P>
                  <P>— Fahrgastfreundliche Übergänge zwischen den Wagenkastensegmenten (Wagen) eines Fahrzeugs,</P>
                  <P>— Heizungs-/Lüftungs-/Kühlanlage für die Fahrgasträume,</P>
                  <P>— Klimaanlagen in den Fahrerräumen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <INDEFINITE_DURATION/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <QUALIFICATION>
               <CONDITIONS>
                  <P>Der gesamte Geschäftsverkehr ist in deutscher Sprache abzuwickeln. Sämtliche Erklärungen, Nachweise, Referenzen sowie alle weiteren Unterlagen sind in deutscher Sprache zu liefern.</P>
                  <P>Für die Beurteilung der Eignung sind mit dem Teilnahmeantrag vom Antragsteller die nachfolgend aufgelisteten Unterlagen beizubringen:</P>
                  <P>A.) Ordnungsgemäße Gewerbeausübung des Antragstellers:</P>
                  <P>1. Eigenerklärung des Bewerbers, dass keine Ausschlussgründe gem. § 123 gegen ihn oder seine Mitarbeitervorliegen (Ausschlusskriterium);</P>
                  <P>2. Eigenerklärung des Bewerbers, dass keine Ausschlussgründe gem. § 124 GWB gegen ihn oder seine Mitarbeiter vorliegen (fakultatives Ausschlusskriterium);</P>
                  <P>3. Eigenerklärung des Bewerbers zur ordnungsgemäßen Anmeldung seines Gewerbes; Der Auftraggeber kann einen aktuellen Handelsregisterauszug (höchstens 3 Monate alt) oder gleichwertiges Dokument des Herkunftslandes in deutscher Sprache (ggf. Original und beglaubigte Übersetzung) als Nachweis anfordern; (Ausschlusskriterium);</P>
               </CONDITIONS>
            </QUALIFICATION>
            <QUALIFICATION>
               <CONDITIONS>
                  <P>4. Eigenerklärung des Bewerbers, dass er seine Verpflichtungen zur Zahlung der Sozialbeiträge nach den Rechtsvorschriften des Mitgliedsstaates, in dem er ansässig ist, erfüllt hat (Ausschlusskriterium);</P>
                  <P>5. Eigenerklärung des Bewerbers, dass er seine Verpflichtungen zur Zahlung von Steuern und Abgaben nach den Rechtvorschriften des Mitgliedsstaates, in dem er ansässig ist, erfüllt hat (Ausschlusskriterium);</P>
                  <P>6. Umfassende Darlegung der Eigentümerstruktur des Bewerbers (Ausschlusskriterium);</P>
                  <P>Alle unter (1) bis (6) geforderten Erklärungen und Darlegungen sind spätestens mit dem Teilnahmeantrag vorzulegen.</P>
               </CONDITIONS>
            </QUALIFICATION>
            <QUALIFICATION>
               <CONDITIONS>
                  <P>B.) Wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit:</P>
                  <P>Vorlage von Bilanzauszug oder Geschäftsbericht oder Gewinn- und Verlustrechnung des Unternehmens mit dem Teilnahmeantrag mindestens für das letzte abgeschlossene Geschäftsjahr und möglichst für die letzten 3 Geschäftsjahre (Ausschlusskriterium); Die Unterlagen sind mit dem Teilnahmeantrag einzureichen.</P>
               </CONDITIONS>
            </QUALIFICATION>
            <QUALIFICATION>
               <CONDITIONS>
                  <P>C.) Technische Leistungsfähigkeit:</P>
                  <P>1. Eigenerklärung, dass ausreichend Kapazitäten in der Entwicklung, Fertigung und Inbetriebsetzung vorhanden sind, um monatlich mindestens 2 vollständig ausgerüstete Neufahrzeuge auszuliefern (Ausschlusskriterium);</P>
                  <P>2. Nachweis, dass die Fahrzeuge bzw. deren Baugruppen entsprechend einem Qualitätssicherungssystem nach ISO 9001-2008 oder gleichwertig entwickelt, gefertigt, montiert und in Betrieb genommen werden (Ausschlusskriterium);</P>
                  <P>3. Eigenerklärung, dass im Auftragsfalle die Fahrzeuge und deren Komponenten nur in Fertigungs- und Montagewerkstätten hergestellt werden, die nachweislich über Referenzen zur Herstellung BOStrab- oder TEIV oder EBO zugelassener Fahrzeuge und deren Komponenten verfügen. Hierbei muss es sich um Werkstätten des Antragstellers oder um Werkstätten eines Konzerns oder Firmenverbundes handeln, dem der Antragsteller angehört (Ausschlusskriterium);</P>
               </CONDITIONS>
            </QUALIFICATION>
            <QUALIFICATION>
               <CONDITIONS>
                  <P>Oder um Werkstätten, in denen der Antragsteller als Generalunternehmer unter Einbindung nachweislich qualifizierter und leistungsfähiger Subunternehmen die Leistungen erbringen lässt;</P>
                  <P>4. Eigenerklärung, dass der Antragsteller über die Befähigung zur Durchführung schweißtechnischer Arbeiten an Schienenfahrzeugen gemäß EN 15085 oder gemäß gleichwertiger Regelungen verfügt (Ausschlusskriterium);</P>
                  <P>5. Eigenerklärung, dass der Antragsteller über die Befähigung zur Durchführung klebetechnischer Arbeiten an Schienenfahrzeugen gemäß DIN 6701 oder gemäß gleichwertiger Regelungen verfügt (Ausschlusskriterium);</P>
                  <P>Alle unter (1) bis (5) geforderten Referenzen, Nachweise und Eigenerklärungen sind spätestens mit dem Teilnahmeantrag vorzulegen.</P>
               </CONDITIONS>
               <METHODS>
                  <P>1. Stufe des Prüfungssystems:</P>
                  <P>Prüfung der von den Bewerbern mit dem Teilnahmeantrag eingereichten Unterlagen auf Vollständigkeit und Erfüllung der mit dieser Bekanntmachung veröffentlichten Anforderungen. Feststellung, ob der jeweilige Bewerber sich als diesbezüglich geeignet erwiesen hat.</P>
                  <P>2. Stufe des Prüfungssystems:</P>
                  <P>Versand von Fragebögen zur allgemeinen Unternehmens-, Dienstleistungs- und Produktbewertung sowie zur Bewertung der Qualitätssicherung, des Umweltmanagements und der technischen Merkmale an die in der Stufe 1 als geeignet festgestellten Bewerber zur weiteren Eignungsprüfung. Prüfung der von den Bewerbern beantworteten Fragebögen auf Vollständigkeit, Inhalt und Erfüllung der mit den Fragebögen versandten Anforderungen. Überprüfung, ob der Bewerber die in den Unterlagen geforderten Mindestpunktzahlen erreicht. Feststellung, ob der Antragsteller sich auch bezüglich der 2. Stufe des Prüfungssystems als geeignet erweist.</P>
               </METHODS>
            </QUALIFICATION>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Die unter Ziffer III 1.9 genannten Eignungsnachweise sind dem Auftraggeber vollständig, spätestens mit dem Teilnahmeantrag als Papierausdruck in einem verschlossenen Umschlag zuzusenden. Ein Verweis auf frühere Bewerbungen ist nicht ausreichend. Diese Eignungsnachweise sind hierbei nach o. g. Reihenfolge zusammenzufassen. Nur diese Informationenwerden bei der Bieterauswahl berücksichtigt. Diese Eignungsnachweise sind auch für alle Beteiligten einer Bewerber-/ Bietergemeinschaft einzureichen. Unternehmen, die ihren Sitz nicht in Deutschland haben, dürfen anstatt der geforderten Angaben und Nachweise vergleichbare, geeignete Bescheinigungen ihres Herkunftslandes vorlegen. Sämtliche Unterlagen sind in deutscher Sprache, bzw. mit Übersetzung in die deutsche Sprache vorzulegen. Der späteste Termin, für die Einreichung der vollständigen Unterlagen aus Ziffer III.1.9 ist der 31.5.2018.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer bei der Finanzbehörde Hamburg</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Große Bleichen 27</ADDRESS>
               <TOWN>Hamburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20354</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 4042823-1148</PHONE>
               <FAX>+49 4042823-2020</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Europäische Kommission, Generaldirektion Wettbewerb</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>200, Rue de Loi</ADDRESS>
               <TOWN>Brüssel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1049</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 2991111</PHONE>
               <FAX>+32 2950138</FAX>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Nach § 135 Abs. 2 GWB endet die Frist, mit der die Unwirksamkeit eines Vertrages mit einem Nachprüfungsverfahren geltend gemacht werden kann, 30 Kalendertage nach der Veröffentlichung der Bekanntmachung der Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union. Nach § 160, Abs. 3 Nr. 1 GWB ist der Antrag auf Einleitung eines Nachprüfungsverfahrens unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht gerügt hat;</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis Ablauf der (in der Bekanntmachung benannten) Frist zur Angebotsabgabe oder zur Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Angebotsabgabe oder zur Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>4. Mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer bei der Finanzbehörde Hamburg</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Große Bleichen 27</ADDRESS>
               <TOWN>Hamburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20354</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 4042823-1148</PHONE>
               <FAX>+49 4042823-2020</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-31</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F07_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
