<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2021="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2021/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S05.E01" DOC_ID="689881-2022" EDITION="2022239"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>22-714609-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20321204</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="https://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="https://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="https://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="https://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="https://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>239</NO_OJ><DATE_PUB>20221212</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2022/S 239-689881</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">https://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:689881-2022:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>www.50hertz.com</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://eliagroup.sharepoint.com/:f:/s/Filebox/EvT0xEUR0YVBti9208-2gMYBsvHIuA_3kZh0fZWnjjAU3A?e=xUl3e2</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="45231000">Construction work for pipelines, communication and power lines</ORIGINAL_CPV><n2021:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEE">Sachsen-Anhalt</n2021:PERFORMANCE_NUTS><n2021:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE60">Hamburg</n2021:PERFORMANCE_NUTS><n2021:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE40">Brandenburg</n2021:PERFORMANCE_NUTS><n2021:PERFORMANCE_NUTS CODE="DED">Sachsen</n2021:PERFORMANCE_NUTS><n2021:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE80">Mecklenburg-Vorpommern</n2021:PERFORMANCE_NUTS><n2021:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEG">Thüringen</n2021:PERFORMANCE_NUTS><n2021:CA_CE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2021:CA_CE_NUTS><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2019/S 248-616395</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20221207</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="Q">Qualification system without call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="Z">Not specified</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01E07</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Берлин</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на преносни и разпределителни проводи</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Stavební práce pro potrubní, telekomunikační a elektrické vedení</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arbejder i forbindelse med udlægning af rørledninger, kommunikations- og stærkstrømsledninger</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bauarbeiten für Rohrleitungen, Fernmelde- und Stromleitungen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βερολίνο</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Κατασκευαστικές εργασίες για αγωγούς μεγάλων αποστάσεων, καλώδια επικοινωνιών και μεταφοράς ενέργειας</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Construction work for pipelines, communication and power lines</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Trabajos de construcción de tuberías, líneas de comunicación y líneas de conducción eléctrica</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Berliin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Torujuhtmete, side- ja elektriliinide ehitustööd</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Berliini</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Putkijohtojen, tietoliikenne- ja sähkölinjojen rakennustyöt</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Travaux de construction de pipelines, de lignes de communications et de lignes électriques</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Beirlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Construction work for pipelines, communication and power lines</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Građevinski radovi na cjevovodu, komunikacijskim i energetskim vodovima</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Csővezetékek, hírközlési és villamos vezetékek építése</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Berlino</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lavori di costruzione di condutture, linee di comunicazione e linee elettriche</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Berlynas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vamzdynų, ryšių ir elektros energijos tiekimo linijų tiesimo darbai</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Berlīne</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Cauruļvadu, komunikāciju un elektropadeves līniju būvdarbi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Xogħol tal-kostruzzjoni għal-linji tal-pajpijiet, linji tal-komunikazzjoni u ta’ l-enerġija</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Berlijn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Aanleg van pijpleidingen, communicatielijnen en elektriciteitsleidingen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Roboty budowlane w zakresie budowy rurociągów, ciągów komunikacyjnych i linii energetycznych</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Berlim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Construção de condutas de longa distância e de linhas para comunicação e transporte de energia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lucrări de construcţii de conducte, de linii de comunicaţii şi electrice</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Stavebné práce na stavbe diaľkových potrubných vedení, komunikačných a energetických vedení</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gradbena dela na cevovodih, komunikacijskih in električnih vodih</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bygg- och anläggningsarbeten för rör-, kommunikations- och kraftledningar</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">50Hertz Transmission GmbH</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F07_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F07" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>50Hertz Transmission GmbH</OFFICIALNAME><ADDRESS>Heidestraße 2</ADDRESS><TOWN>Berlin</TOWN><POSTAL_CODE>10557</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAIL>sven.alpen@50hertz.com</E_MAIL><FAX>+49 3051502616</FAX><n2021:NUTS CODE="DE300"/><URL_GENERAL>www.50hertz.com</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://eliagroup.sharepoint.com/:f:/s/Filebox/EvT0xEUR0YVBti9208-2gMYBsvHIuA_3kZh0fZWnjjAU3A?e=xUl3e2</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>www.ariba.com</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Tiefbau für erdverlegte Hoch- und Höchstspannungskabel - Herstellung offener Graben und HDDs</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>2019/S 248-616395</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45231000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/><OBJECT_DESCR><n2021:NUTS CODE="DE40"/><n2021:NUTS CODE="DE60"/><n2021:NUTS CODE="DE80"/><n2021:NUTS CODE="DED"/><n2021:NUTS CODE="DEE"/><n2021:NUTS CODE="DEG"/><MAIN_SITE><P>Übertragungsnetzgebiet der 50Hertz Transmission GmbH und verbundener Unternehmen.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Diese Bekanntmachung ersetzt die Bekanntmachung mit der Nummer 2019/S 248-616395. Für bereits qualifizierte Unternehmen ist eine erneute Bewerbung nicht erforderlich. Allerdings haben bereits qualifizierte Unternehmen die Möglichkeit, neuere/andere Referenzen einzureichen, um z.B. eine Qualifizierung für Ausschreibungen für 2-Gräben zu erreichen oder im Rahmen einer etwaigen Reduzierung des Bieterkreises (vgl. VI.3.d) eine bessere Ausgangsposition zu erhalten. </P><P>Folgende Arbeiten im Netzgebiet von 50Hertz Transmission GmbH und verbundener Unternehmen sollen über das Qualifizierungssystem vergeben werden:</P><P>- Tiefbau für erdverlegte Hoch- und Höchstspannungskabel als Vor-, Unterstützung und Nachbereitung für den Kabelzug durch Dritte.</P><P>- Die Tiefbauarbeiten umfassen alle notwendigen Planungen, Vermessungen, Materialbeschaffungen, Bauarbeiten, Projekt- und Baustellenkoordination, Berichte, Prüfungen, Dokumentation sowie Genehmigungen, die über die durch den Bauherrn erwirkten Genehmigungen hinausgehen.</P><P>- Die Bauarbeiten können verschiedenste Tiefbau-Methoden umfassen wie offener Grabentiefbau, halboffene Verfahren wie Pflügen oder Grabenschlitten, grabenlose Kreuzungen wie HDDs, Microtunnel, Direct-Pipe sowie alle damit direkt oder indirekt zusammenhängenden weiteren Tiefbauarbeiten. Zusätzlich umfassen die Arbeiten Tiefbau zur Unterstützung Dritter.</P><P>- Ergänzt werden können optional diese vorgenannten Tiefbauarbeiten durch das Ziehen und Legen von Stromkabeln durch das Tiefbau-Unternehmen selbst, wobei in diesem Fall auf Schutzrohre verzichtet werden könnte. Die geeignete Verlege-Methode wäre durch das Tiefbauunternehmen nachzuweisen, z.B. durch eine Probeverlegung.</P><P>===</P><P>50Hertz Transmission GmbH plant u.a. folgende Projekte mit wesentlichem Erdkabel-Tiefbauanteil in den kommenden Jahren:</P><P>- SüdOstLink (SOL) als ausschließliches Onshore Projekt mit einer Trassenlänge von ungefähr 270 km (im Netzgebiet der 50Hertz)</P><P>- SüdOstLink+ (SOL+) als ausschließliches Onshore Projekt mit einer Trassenlänge von ungefähr 200 km</P><P>- NordOstLink (NOL) als ausschließliches Onshore Projekt mit einer Trassenlänge von ungefähr 100 km (im Netzgebiet der 50Hertz)</P><P>- HansaPowerBridge (HPB) Offshore-Projekt mit einer Onshore Trassenlänge von ungefähr 75 km.</P></SHORT_DESCR><INDEFINITE_DURATION/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><QUALIFICATION><CONDITIONS><P>Anforderungen, die die Wirtschaftsteilnehmer im Hinblick auf ihre Qualifikation erfüllen müssen:</P><P>a) Eigenerklärung, dass auf den Bewerber keine Ausschlussgründe gemäß §§ 123, 124 GWB bestehen.</P><P>b) Eigenerklärung über die Einhaltung des gesetzlichen Mindestlohns bzw. der tariflichenVergütungsregelungen, soweit anzuwenden.</P><P>c) Übergabe der Geschäftsberichte, ersatzweise der Bilanzen (zu begründen), äußerst ersatzweise eineGewinn- und Verlustrechnung (zu begründen) der letzten beiden abgeschlossenen Geschäftsjahre.</P><P>d) Angabe der Gesamtumsätze sowie der Umsätze mit vergleichbaren Leistungen in den letzten 3abgeschlossenen Geschäftsjahren, sofern entsprechende Angaben verfügbar sind.</P><P>e.) Nachweis über die federführende Durchführung und Steuerung lineare Infrastrukturprojekte im Bereicherdgebundenen Leitungsbau innerhalb der letzten 5 Jahre.</P><P>f.) Nachweis über die federführende Durchführung oder Steuerung lineare Infrastrukturprojekte im Bereich erdgebundenen Leitungsbau im grabenlose Verfahren</P></CONDITIONS><METHODS><P>Zu a) und b): Hierfür ist der zur Verfügung gestellte Bewerberfragebogen zu nutzen.</P><P>zu c): Diese sind als Anlage zum Bewerberfragebogen einzureichen.</P><P>Zu d): Hierfür ist der zur Verfügung gestellte Bewerberfragebogen zu nutzen. Für positive Eignung muss der durchschnittliche Umsatz über die letzten 3 Jahre muss mind. 50 Mio. EUR pro Jahr betragen. Bei zukünftigen Vergaben mit einem Auftragsgegenstand von 2 Gräben werden ausschließlich qualifizierte Bewerber berücksichtigt, bei denen der durchschnittliche Umsatz über die letzten 3 Jahre mind. 100 Mio. EUR pro Jahr beträgt.</P><P>Zu e): Hierfür ist die zur Verfügung gestellte Referenzliste zu nutzen. Gesamtumfang von mindestens 100 km Trassenlänge, wobei mindestens 1 Referenz mindestens 20 km Trassenlänge vorweisen muss.</P><P>Zu f): Hierfür ist die zur Verfügung gestellte Referenzliste zu nutzen. Gesamtumfang von mindestens 2 km Trassenlänge, wobei mindestens 1 Referenz mindestens 200 m vorweisen muss.</P></METHODS></QUALIFICATION></LEFTI><PROCEDURE><NOTICE_NUMBER_OJ>2019/S 248-616395</NOTICE_NUMBER_OJ><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><INFO_ADD><P>a) Aufbau der Bewerbung:</P><P>1 Bewerberfragebogen</P><P>2 Anlagen gemäß Bewerberfragebogen</P><P>3 Referenzliste</P><P>4 Ggf. Erklärungen zur Eignungsleihe/Nachunternehmen</P><P>5 Ggf. Bewerbergemeinschaftserklärung</P><P>b) Allg. Erläuterungen zum Inhalt:</P><P>Jedes interessierte u. rechtlich selbständige Unternehmen muss einen eigenen Antrag stellen. Es kommt bei der Bewertung allein auf das den Antrag stellende Unternehmen an. Anträge von Unternehmen, die in konzernrechtl. Hinsicht mit anderen Unternehmen verbunden sind, gelten nur für u. im Verhältnis zu den antragstellenden Unternehmen.</P><P>Bewerbungen als Bewerbergemeinschaften (nachfolgend BeG) sind zulässig. BeG haben mit der Bewerbung eine von allen Mitgliedern rechtsverbindlich unterzeichnete u. vollständig ausgefüllte BeG-Erklärung abzugeben. Insbesondere der Aspekt der Übereinstimmung der Bildung der BeG mit dem Kartellrecht ist zu beachten. Jedes Mitglied der BeG hat die unter Ziffer III.1.9) a) bis c) geforderten Erklärungen u. Nachweise vorzulegen. Für die geforderten Erklärungen u. Nachweise gemäß Ziffer III.1.9) d), e) u. f) gilt dies eingeschränkt, falls die BeG eine Aufgabenteilung vorsieht u. insofern z.B. bestimmte Referenzen nur von einem BeG-Mitgliedvorgelegt werden können; eine ggf. eingeschränkte Vorlage von Erklärungen und Nachweisen ist von derBeG erschöpfend in einer Anlage zur BeG-Erklärung zu erläutern. Für BeG gelten im Übrigen die gleichenRegeln wie für Bewerber. Die Präqualifikation der BeG beinhaltet nicht zugleich die Einzelpräqualifikation ihrer Mitglieder. Diese kann jedes Mitglied separat u. gesondert beantragen. Für den Fall, dass ein Unternehmen sowohl als Einzelunternehmen als auch als Mitglied einer BeG qualifiziert wird, kann der Auftraggeber das Unternehmen im Vorfeld einer Verhandlungsphase auffordern, sich auf eine Form der Teilnahme zu beschränken.</P><P>Bewerber können sich zum Nachweis der Eignung anderer Unternehmen bedienen (Eignungsleihe). Dann muss mit der Bewerbung eine Verpflichtungserklärung des anderen Unternehmens vorgelegt werden, wonach es im Auftragsfall für den Bewerber eine konkret definierte Teilleistung erbringen wird.</P><P>c) Prüfung der Bewerbung:</P><P>Die Bearbeitung u. Entscheidung des Antrages auf Aufnahme in das Qualifizierungssystem erfolgt zeitnah, spätestens entsprechend den Regelfristen nach § 48 Abs. 11 der SektVO.</P><P>Fehlende Informationen können nach Maßgabe des § 51 Abs. 2 SektVO nachgefordert werden.</P><P>Bei erfolgreicher Qualifikation wird der Bewerber in einem Verzeichnis (Liste) der qualifizierten Unternehmen aufgenommen u. hierüber informiert.</P><P>Wird ein Bewerber nicht qualifiziert, erfolgt dies unter Angabe der Gründe. Wird eine Bewerbung abgelehnt oder die Qualifikation aufgehoben, kann eine neue Bewerbung frühestens 1 Monat nach Zugang der Ablehnung bzw.der Aufhebung gestellt werden.</P><P>d) Festlegung Bieterkreis:</P><P>Es wird beabsichtigt, in den späteren Ausschreibungen maximal 10-15 Unternehmen, welche im Qualifizierungssystem aufgenommen wurden, zur Angebotsabgabe aufzufordern. Dazu werden zunächst sämtliche Unternehmen aufgefordert, innerhalb einer angemessenen Frist zu erklären, ob Sie grundsätzlich an einer Angebotsabgabe interessiert sind u. ggf., ob Sie beabsichtigen, als Einzelbieter oder als Teil einer qualifizierten Bewerbergemeinschaft teilzunehmen. Für den Fall, dass mehr als 10-15 Unternehmen interessiert wären, erfolgt eine Festlegung des Bieterkreises. Für diese Auswahl wird der Auftraggeber die Referenzengemäß Punkt III.1.9) e) u. f) bewerten. Hierzu werden die Referenzlisten in Bezug auf die ausgeschriebene Leistung gemäß den nachfolgenden Bewertungskriterien wie folgt bewertet:</P><P>Die Referenzliste lässt anhand von Anzahl (u.a. Anzahl u. Länge der Referenzen), Art u. Umfang (u.a. Baumethoden, Leistungsanteil, Medium, Projektzeitraum/Produktivität, Leistungsumfang) in Bezug auf die ausgeschriebene Leistung ein für die Ausführung der Leistung</P><P>4 Pkt.: sehr gutes,</P><P>3 Pkt.: gutes,</P><P>2 Pkt.: befriedigendes,</P><P>1 Pkt.: ausreichendes Ergebnis vermuten.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME><ADDRESS>Martin-Luther-Straße 105</ADDRESS><TOWN>Berlin</TOWN><POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 3090108216</PHONE><E_MAIL>vergabekammer@senwtf.berlin.de</E_MAIL><FAX>+49 3090137613</FAX><URL>http://www.berlin.de/sen/wirtschaft/wirtschaft/wirtschaftsrecht/vergabekammer/</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Genaue Angaben zu den Fristen für die Einlegung von Rechtsbehelfen: Fristen zur Einlegung eines Nachprüfungsantrags ergeben sich aus § 160 Abs. 3 GWB. Zur Klarstellung wird diese Regelung komplett wiedergegeben. „Der Antrag ist unzulässig, soweit 1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 GWB bleibt unberührt, 2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, 3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, 4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.“</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2022-12-07</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F07_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>